export const questionsData = [
  {
    id: "67",
    text: "&lt;p&gt;João da Silva foi denunciado por homicídio qualificado por motivo fútil. Nos debates orais ocorridos na primeira fase do procedimento de júri, a Defesa alegou que João agira em estrito cumprimento de dever legal, postulando sua absolvição sumária. Ao proferir sua decisão, o juiz rejeitou a ...",
    options: ["&lt;p&gt;Nos debates orais perante os jurados, o promotor de justi\u00e7a n\u00e3o poder\u00e1 sustentar a qualificadora de motivo f\u00fatil, mas a defesa poder\u00e1 alegar a tese de estrito cumprimento de dever legal.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Nos debates orais perante os jurados, o promotor de justi\u00e7a poder\u00e1 sustentar a qualificadora de motivo f\u00fatil e a defesa poder\u00e1 alegar a tese de estrito cumprimento de dever legal.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Nos debates orais perante os jurados, o promotor de justi\u00e7a n\u00e3o poder\u00e1 sustentar a qualificadora de motivo f\u00fatil e a defesa n\u00e3o poder\u00e1 alegar a tese de estrito cumprimento de dever legal.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Nos debates orais perante os jurados, o promotor de justi\u00e7a poder\u00e1 sustentar a qualificadora de motivo f\u00fatil, mas a defesa n\u00e3o poder\u00e1 alegar a tese de estrito cumprimento de dever legal.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 0,
    difficulty: 2,
    category: "Direito Penal",
    challengeType: "CONCURSOS_MPSP",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "310",
    text: "&lt;p&gt;Assinale a alternativa correta à luz da doutrina referente ao Tribunal do Júri.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;",
    options: ["&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 13px;float: none;\"&gt;S\u00e3o princ\u00edpios que informam o Tribunal do J\u00fari: a plenitude de defesa, o sigilo das vota\u00e7\u00f5es, a soberania dos veredictos e a compet\u00eancia exclusiva para julgamento dos crimes dolosos contra a vida.&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 13px;\"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 13px;float: none;\"&gt;A natureza jur\u00eddica da senten\u00e7a de pron\u00fancia (em que o magistrado se convence da exist\u00eancia material do fato criminoso e de ind\u00edcios suficientes de autoria) \u00e9 de decis\u00e3o interlocut\u00f3ria mista n\u00e3o terminativa.&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 13px;\"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 13px;float: none;\"&gt;O rito das a\u00e7\u00f5es de compet\u00eancia do Tribunal do J\u00fari se desenvolve em duas fases: judicium causae e judicium accusacionis. O judicium accusacionis se inicia com a intima\u00e7\u00e3o das partes para indica\u00e7\u00e3o das provas que pretendem produzir e tem fim com o tr\u00e2nsito em julgado da decis\u00e3o do Tribunal do J\u00fari.&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 13px;\"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 13px;float: none;\"&gt;Alcan\u00e7ada a etapa decis\u00f3ria do sum\u00e1rio da culpa, o juiz poder\u00e1 exarar quatro esp\u00e9cies de decis\u00e3o, a saber: pron\u00fancia, impron\u00fancia, absolvi\u00e7\u00e3o sum\u00e1ria e condena\u00e7\u00e3o.&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 13px;\"/&gt;&lt;br style=\"font-size: 13px;\"/&gt;&lt;!--EndFragment--&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 1,
    difficulty: 2,
    category: "Direito",
    challengeType: "CONCURSOS_TRIBUNAIS",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "746",
    text: "&lt;p&gt;Fabrício, com dolo de matar, realiza vários disparos de arma de fogo em direção a Cristiano. Dois projéteis de arma de fogo atingem o peito da vítima, que vem a falecer. Fabrício foge para não ser preso em flagrante. Os fatos ocorreram no final de uma tarde de domingo, diante de várias test...",
    options: ["&lt;p&gt;O juiz deve impronunciar Fabr\u00edcio pelo crime de homic\u00eddio, diante dos ind\u00edcios de autoria e prova da materialidade, que indicam a pr\u00e1tica de crime doloso contra a vida.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 13px;float: none;\"&gt;O juiz deve pronunciar Fabr\u00edcio, remetendo os autos ao Ju\u00edzo comum, diante dos ind\u00edcios de autoria e prova da materialidade, que indicam a pr\u00e1tica de crime doloso contra a vida.\u00a0&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 13px;\"/&gt;&lt;span style=\"font-size: 13px;float: none;\"&gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 13px;float: none;\"&gt;O juiz deve pronunciar Fabr\u00edcio, submetendo-o ao plen\u00e1rio do J\u00fari, diante dos ind\u00edcios de autoria e prova da materialidade, que indicam a pr\u00e1tica de crime doloso contra a vida.\u00a0&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 13px;\"/&gt;&lt;span style=\"font-size: 13px;float: none;\"&gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 13px;float: none;\"&gt;O juiz deve pronunciar Fabr\u00edcio, submetendo-o ao plen\u00e1rio do J\u00fari mediante desclassifica\u00e7\u00e3o do crime comum para crime doloso contra a vida, diante dos ind\u00edcios de autoria e prova da materialidade, que indicam a pr\u00e1tica de crime doloso contra a vida.&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 13px;\"/&gt;&lt;span style=\"font-size: 13px;float: none;\"&gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 2,
    difficulty: 2,
    category: "Direito Penal",
    challengeType: "CONCURSOS_MPSP",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "1520",
    text: "&lt;p&gt;João está sendo processado por um crime doloso contra a vida e, após o oferecimento das alegações finais, o magistrado impronuncia o réu. Assinale a alternativa que apresenta a situação em que seria possível processar João novamente pelo mesmo fato delituoso.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;",
    options: ["&lt;p&gt;Desde que haja novas provas e n\u00e3o tenha ocorrido\u00a0qualquer causa extintiva de punibilidade, pois a decis\u00e3o de\u00a0impron\u00fancia n\u00e3o transita em julgado.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 13px;float: none;\"&gt;A justi\u00e7a j\u00e1 se manifestou em rela\u00e7\u00e3o ao processo de Jo\u00e3o,\u00a0tendo a decis\u00e3o do magistrado transitado em julgado.&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 13px;\"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 13px;float: none;\"&gt;Ningu\u00e9m pode ser processado duas vezes pelo mesmo fato\u00a0(&lt;/span&gt;&lt;i style=\"font-size: 13px;\"&gt;non bis in idem\u00a0&lt;/i&gt;&lt;span style=\"font-size: 13px;float: none;\"&gt;).&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 13px;\"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 13px;float: none;\"&gt;A senten\u00e7a de impron\u00fancia \u00e9 uma decis\u00e3o interlocut\u00f3ria\u00a0mista n\u00e3o terminativa.&lt;/span&gt;&lt;!--EndFragment--&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 0,
    difficulty: 2,
    category: "Direito Penal",
    challengeType: "CONCURSOS_MPSP",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "1654",
    text: "&lt;p&gt;Victória e Bernadete entram em luta corporal em razão da disputa por um namorado, vindo Victória a desferir uma facada no pé da rival, que sofreu lesões graves. Bernadete compareceu em sede policial, narrou o ocorrido e disse ter intenção de ver a agente responsabilizada criminalmente. Em r...",
    options: ["&lt;p&gt;o Juiz Presidente do Tribunal do J\u00fari.&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;o corpo de jurados, que decidiu pela desclassifica\u00e7\u00e3o.&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;o Juiz Criminal da Comarca, a partir de livre distribui\u00e7\u00e3o.&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;o Juiz em atua\u00e7\u00e3o perante o Juizado Especial Criminal da Comarca em que ocorreram os fatos.&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 0,
    difficulty: 2,
    category: "Direito Penal",
    challengeType: "CONCURSOS_MPSP",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "1680",
    text: "&lt;p&gt;Quanto ao julgamento pelo Tribunal do Júri, assinale a afirmativa incorreta.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;",
    options: ["&lt;p&gt;As partes n\u00e3o poder\u00e3o fazer refer\u00eancia, em plen\u00e1rio, \u00e0\u00a0decis\u00e3o de pron\u00fancia, \u00e0s decis\u00f5es posteriores que\u00a0julgaram admiss\u00edvel a acusa\u00e7\u00e3o ou \u00e0 determina\u00e7\u00e3o do uso\u00a0de algemas como argumento de autoridade que\u00a0beneficiem ou prejudiquem o acusado.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 13px;float: none;\"&gt;Durante o julgamento, n\u00e3o ser\u00e1 permitida a leitura de\u00a0documento ou a exibi\u00e7\u00e3o de objeto que n\u00e3o tiver sido\u00a0juntado aos autos com a anteced\u00eancia m\u00ednima de tr\u00eas dias\u00a0\u00fateis, dando-se ci\u00eancia \u00e0 outra parte.&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 13px;\"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 13px;float: none;\"&gt;Durante os debates em Plen\u00e1rio, os jurados poder\u00e3o\u00a0solicitar ao orador, por interm\u00e9dio do juiz-presidente do\u00a0Tribunal do J\u00fari, que esclare\u00e7a algum fato por ele alegado\u00a0em sua tese.&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 13px;\"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 13px;float: none;\"&gt;Se a verifica\u00e7\u00e3o de qualquer fato, reconhecida como\u00a0essencial para o julgamento da causa, n\u00e3o puder ser\u00a0realizada imediatamente, o juiz-presidente determinar\u00e1\u00a0que o Conselho de Senten\u00e7a se recolha \u00e0 sala secreta,\u00a0ordenando a realiza\u00e7\u00e3o das dilig\u00eancias entendidas\u00a0necess\u00e1rias.&lt;/span&gt;&lt;!--EndFragment--&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 3,
    difficulty: 2,
    category: "Direito",
    challengeType: "CONCURSOS_TRIBUNAIS",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "1881",
    text: "&lt;p class=\\"MsoBodyText\\"&gt;Mateus foi denunciado pela prática de um crime de homicídio qualificado, sendo narrado na denúncia que a motivação do crime seria guerra entre facções do tráfico. Cinco dias antes do julgamento em plenário, o Ministério Público junta ao processo a Folha de Antecedent...",
    options: ["&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 15px;\"&gt;a nulidade do julgamento, pois foi juntada documenta\u00e7\u00e3o sem a anteced\u00eancia necess\u00e1ria exigida pela lei.&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;o afastamento da qualificadora pelo Tribunal, pois foi juntada documenta\u00e7\u00e3o que influenciou seu reconhecimento sem a anteced\u00eancia necess\u00e1ria exigida pela lei.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;a nulidade do julgamento, pois o direito de tr\u00e9plica da defesa independe da r\u00e9plica do Minist\u00e9rio P\u00fablico.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;\u00a0a nulidade do julgamento, pois houve r\u00e9plica por parte do Minist\u00e9rio P\u00fablico, de modo que deveria ser deferido \u00e0 defesa o direito de tr\u00e9plica.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 3,
    difficulty: 2,
    category: "Direito Penal",
    challengeType: "CONCURSOS_MPSP",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "3708",
    text: "&lt;p&gt;Um povo entre duas tiranias&lt;br/&gt;&lt;br/&gt; Pelo alto, a população do leste de Alepo, na Síria, foi castigada por bombas de barril lançadas por helicópteros e aviões do regime de Bashar Assad e por caças russos. Ao explodirem, esses artefatos espalham rolamentos, pregos e pedaços de m...",
    options: ["&lt;p&gt;De s\u00fabito &lt;u&gt;foram rodeados&lt;/u&gt; por todas aquelas pessoas.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Tratava-se de dois oradores conceituados da institui\u00e7\u00e3o.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;u&gt;Deve haver&lt;/u&gt; alguns neste lugar que querem expressar suas opini\u00f5es.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Soube que aqueles homens &lt;u&gt;tinham viajado&lt;/u&gt; tanto quanto \u201cPhileas Fogg\u201d.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;De s\u00fabito &lt;u&gt;foram rodeados&lt;/u&gt; por todas aquelas pessoas.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Tratava-se de dois oradores conceituados da institui\u00e7\u00e3o.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;u&gt;Deve haver&lt;/u&gt; alguns neste lugar que querem expressar suas opini\u00f5es.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Soube que aqueles homens &lt;u&gt;tinham viajado&lt;/u&gt; tanto quanto \u201cPhileas Fogg\u201d.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 7,
    difficulty: 2,
    category: "Direito",
    challengeType: "CONCURSOS_MPSP",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "3709",
    text: "&lt;p&gt;O mundo e os refugiados&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;[...] Na discussão dos extremos no século 21 cabe um paralelismo com os do século 20. Lembro, assim, a análise de Hannah Arendt a respeito daqueles que na Europa pós-1ª Guerra Mundial se viram, por obra dos totalitarismos, expulsos da trindade Es...",
    options: ["&lt;p&gt;I.&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;III.&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;I e II.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;II e III.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;I.&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;III.&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;I e II.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;II e III.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;I.&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;III.&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;I e II.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;II e III.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;I.&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;III.&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;I e II.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;II e III.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;I.&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;III.&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;I e II.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;II e III.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;I.&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;III.&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;I e II.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;II e III.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;I.&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;III.&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;I e II.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;II e III.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;I.&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;III.&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;I e II.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;II e III.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;I.&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;III.&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;I e II.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;II e III.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;I.&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;III.&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;I e II.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;II e III.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 37,
    difficulty: 2,
    category: "Direito",
    challengeType: "CONCURSOS_MPSP",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "3710",
    text: "&lt;p&gt;O mundo e os refugiados&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;[...] Na discussão dos extremos no século 21 cabe um paralelismo com os do século 20. Lembro, assim, a análise de Hannah Arendt a respeito daqueles que na Europa pós-1ª Guerra Mundial se viram, por obra dos totalitarismos, expulsos da trindade Es...",
    options: ["&lt;p&gt;a institucionaliza\u00e7\u00e3o de uma observ\u00e2ncia e defesa dos direitos humanos internacionalmente pressup\u00f5e meios ainda n\u00e3o determinados para sua concretiza\u00e7\u00e3o, mas inadi\u00e1veis diante das demandas apresentadas.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;dentre os fatores que comp\u00f5em os conflitos em regi\u00f5es hostis como o Oriente M\u00e9dio e partes da \u00c1frica, pode-se identificar a intoler\u00e2ncia diante de diferen\u00e7as relacionadas a quest\u00f5es comportamentais sociais.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;o impasse declarado diante de quest\u00f5es religiosas demonstra uma realidade vivida pelos refugiados e a causa ignorada pela comunidade internacional da falta de hospitalidade que lhes cerca em sua busca por um novo destino.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;\u00e9 procedente a exist\u00eancia de uma inquieta\u00e7\u00e3o de ordem social e mundial no que se refere ao destino das v\u00edtimas de determinados conflitos internos em seus pa\u00edses de origem, fato este que tem fundamentos e prov\u00e9m de atitudes vistas no s\u00e9culo passado.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;a institucionaliza\u00e7\u00e3o de uma observ\u00e2ncia e defesa dos direitos humanos internacionalmente pressup\u00f5e meios ainda n\u00e3o determinados para sua concretiza\u00e7\u00e3o, mas inadi\u00e1veis diante das demandas apresentadas.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;dentre os fatores que comp\u00f5em os conflitos em regi\u00f5es hostis como o Oriente M\u00e9dio e partes da \u00c1frica, pode-se identificar a intoler\u00e2ncia diante de diferen\u00e7as relacionadas a quest\u00f5es comportamentais sociais.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;o impasse declarado diante de quest\u00f5es religiosas demonstra uma realidade vivida pelos refugiados e a causa ignorada pela comunidade internacional da falta de hospitalidade que lhes cerca em sua busca por um novo destino.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;\u00e9 procedente a exist\u00eancia de uma inquieta\u00e7\u00e3o de ordem social e mundial no que se refere ao destino das v\u00edtimas de determinados conflitos internos em seus pa\u00edses de origem, fato este que tem fundamentos e prov\u00e9m de atitudes vistas no s\u00e9culo passado.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 5,
    difficulty: 2,
    category: "Direito",
    challengeType: "CONCURSOS_MPSP",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "3712",
    text: "&lt;p&gt;Analise a figura a seguir.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=\\"https://s17.postimg.cc/n5gaigugv/Quest_o_06.png\\"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A soma dos números que preenchem os 4 quadrinhos em branco é:&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;",
    options: ["&lt;p&gt;133&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;134&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;135&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;136&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;133&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;134&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;135&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;136&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;133&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;134&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;135&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;136&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;133&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;134&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;135&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;136&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;133&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;134&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;135&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;136&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;133&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;134&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;135&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;136&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 21,
    difficulty: 2,
    category: "Direito",
    challengeType: "OAB_1_FASE",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "3713",
    text: "&lt;p&gt;No estoque de uma loja de eletrodomésticos encontram-se três tipos de ventiladores: de mesa, de teto e de parede. No total são 60 unidades, de forma que: o número de ventiladores de teto corresponde a três quartos do número de ventiladores de mesa e há 10 ventiladores de parede a mais que o...",
    options: ["&lt;p&gt;51&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;52&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;54&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;55&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;51&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;52&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;54&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;55&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;51&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;52&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;54&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;55&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;51&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;52&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;54&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;55&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;51&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;52&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;54&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;55&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;51&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;52&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;54&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;55&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;51&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;52&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;54&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;55&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;51&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;52&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;54&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;55&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;51&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;52&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;54&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;55&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;51&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;52&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;54&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;55&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 38,
    difficulty: 2,
    category: "Direito",
    challengeType: "OAB_1_FASE",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "3714",
    text: "&lt;p&gt;Observe a sequência de figuras a seguir:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=\\"https://i.postimg.cc/pLK07FcD/image.png\\"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A figura que substitui corretamente a interrogação é:&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;",
    options: ["&lt;p&gt;&lt;img src=\"https://s17.postimg.cc/5573e329r/Quest_o_8.a.png\"/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;img src=\"https://s17.postimg.cc/aglzytbhr/Quest_o_8.b.png\" style=\"font-size: 15px;\"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;img src=\"https://s17.postimg.cc/42wwvl1gv/Quest_o_8.c.png\" style=\"font-size: 15px;\"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;img src=\"https://s17.postimg.cc/68r7pjuhb/Quest_o_8.d.png\" style=\"font-size: 15px;\"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;img src=\"https://s17.postimg.cc/5573e329r/Quest_o_8.a.png\"/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;img src=\"https://s17.postimg.cc/aglzytbhr/Quest_o_8.b.png\" style=\"font-size: 15px;\"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;img src=\"https://s17.postimg.cc/42wwvl1gv/Quest_o_8.c.png\" style=\"font-size: 15px;\"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;img src=\"https://s17.postimg.cc/68r7pjuhb/Quest_o_8.d.png\" style=\"font-size: 15px;\"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;img src=\"https://s17.postimg.cc/5573e329r/Quest_o_8.a.png\"/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;img src=\"https://s17.postimg.cc/aglzytbhr/Quest_o_8.b.png\" style=\"font-size: 15px;\"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;img src=\"https://s17.postimg.cc/42wwvl1gv/Quest_o_8.c.png\" style=\"font-size: 15px;\"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;img src=\"https://s17.postimg.cc/68r7pjuhb/Quest_o_8.d.png\" style=\"font-size: 15px;\"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;img src=\"https://s17.postimg.cc/5573e329r/Quest_o_8.a.png\"/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;img src=\"https://s17.postimg.cc/aglzytbhr/Quest_o_8.b.png\" style=\"font-size: 15px;\"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;img src=\"https://s17.postimg.cc/42wwvl1gv/Quest_o_8.c.png\" style=\"font-size: 15px;\"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;img src=\"https://s17.postimg.cc/68r7pjuhb/Quest_o_8.d.png\" style=\"font-size: 15px;\"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 15,
    difficulty: 2,
    category: "Direito",
    challengeType: "OAB_1_FASE",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "3707",
    text: "&lt;p&gt;Um povo entre duas tiranias&lt;br/&gt;&lt;br/&gt; Pelo alto, a população do leste de Alepo, na Síria, foi castigada por bombas de barril lançadas por helicópteros e aviões do regime de Bashar Assad e por caças russos. Ao explodirem, esses artefatos espalham rolamentos, pregos e pedaços de m...",
    options: ["&lt;p&gt;as informa\u00e7\u00f5es apresentadas possuem caracter\u00edsticas alarmantes atrav\u00e9s de uma linguagem apelativa e enf\u00e1tica, de acordo com o p\u00fablico a que se destina e seu suporte textual.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;a redu\u00e7\u00e3o significativa do n\u00famero de refugiados \u00e9 um fator capaz de comprovar que a implementa\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es humanit\u00e1rias na regi\u00e3o afetada pelos conflitos citados tem sido favor\u00e1vel \u00e0s v\u00edtimas de tal cen\u00e1rio.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;a finalidade informativa do texto pode ser identificada atrav\u00e9s do encadeamento l\u00f3gico de ideias revelando fatos com clareza e exatid\u00e3o;&lt;br/&gt;utilizando, predominantemente, a ordem direta, a voz ativa e os verbos de a\u00e7\u00e3o.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;as tiranias \u00e0s quais \u00e9 feita refer\u00eancia no t\u00edtulo do texto, apesar de apresentarem n\u00edveis diferentes de \u00eanfase no contexto apresentado, atuam&lt;br/&gt;estrategicamente de forma semelhante para alcan\u00e7ar os objetivos que lhes s\u00e3o propostos.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;as informa\u00e7\u00f5es apresentadas possuem caracter\u00edsticas alarmantes atrav\u00e9s de uma linguagem apelativa e enf\u00e1tica, de acordo com o p\u00fablico a que se destina e seu suporte textual.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;a redu\u00e7\u00e3o significativa do n\u00famero de refugiados \u00e9 um fator capaz de comprovar que a implementa\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es humanit\u00e1rias na regi\u00e3o afetada pelos conflitos citados tem sido favor\u00e1vel \u00e0s v\u00edtimas de tal cen\u00e1rio.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;a finalidade informativa do texto pode ser identificada atrav\u00e9s do encadeamento l\u00f3gico de ideias revelando fatos com clareza e exatid\u00e3o;&lt;br/&gt;utilizando, predominantemente, a ordem direta, a voz ativa e os verbos de a\u00e7\u00e3o.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;as tiranias \u00e0s quais \u00e9 feita refer\u00eancia no t\u00edtulo do texto, apesar de apresentarem n\u00edveis diferentes de \u00eanfase no contexto apresentado, atuam&lt;br/&gt;estrategicamente de forma semelhante para alcan\u00e7ar os objetivos que lhes s\u00e3o propostos.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 6,
    difficulty: 2,
    category: "Direito",
    challengeType: "CONCURSOS_MPSP",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "2969",
    text: "&lt;p&gt;Sobre o conceito de deficiência, à luz da Lei Brasileira de Inclusão, é correto afirmar que:&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;",
    options: ["&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 12px;float: none;\"&gt;a defici\u00eancia \u00e9 conceito m\u00e9dico, bastando um atestado m\u00e9dico para defini-la.&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 12px;float: none;\"&gt;o conceito de defici\u00eancia \u00e9 biopsicossocial, pois abrange o impedimento de longo prazo de natureza f\u00edsica, mental, intelectual ou sensorial, em intera\u00e7\u00e3o com uma ou mais barreiras, bem como a avalia\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o plena e efetiva na sociedade em igualdade de condi\u00e7\u00f5es com as demais pessoas.&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 12px;float: none;\"&gt;o conceito de defici\u00eancia poder\u00e1 ser biopsicossocial ou m\u00e9dico, a depender do tipo de defici\u00eancia de cada pessoa.&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 12px;float: none;\"&gt;o conceito de defici\u00eancia n\u00e3o leva em conta o aspecto f\u00edsico, restringindo-se somente ao conceito mental, intelectual ou sensorial.&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 12px;float: none;\"&gt;o conceito de defici\u00eancia \u00e9 apenas social, de modo que n\u00e3o se leva em conta as condi\u00e7\u00f5es individuais das pessoas, mas somente as barreiras que possam obstruir sua plena e efetiva participa\u00e7\u00e3o na sociedade, em igualdade de condi\u00e7\u00f5es com as demais pessoas.&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 1,
    difficulty: 2,
    category: "Direito",
    challengeType: "OAB_1_FASE",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "3748",
    text: "&lt;p&gt;Embora já consagrado no direito brasileiro, o instituto da desconsideração da personalidade jurídica passou a receber o devido tratamento processual a partir das previsões contidas na Lei Federal nº 13.105/15. Considerando as novas regras trazidas pelo Código de Processo Civil de 2015, assi...",
    options: ["&lt;p&gt;A desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica pode ser determinada ex officio pelo \u00f3rg\u00e3o julgador, n\u00e3o dependendo de pedido da parte ou do Minist\u00e9rio P\u00fablico.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;N\u00e3o obstante ser exemplo de interven\u00e7\u00e3o de terceiro, admite-se a instaura\u00e7\u00e3o do incidente de desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica no \u00e2mbito dos Juizados Especiais C\u00edveis.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Para n\u00e3o causar embara\u00e7os \u00e0 instru\u00e7\u00e3o processual, o incidente de desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica ser\u00e1 admitido at\u00e9 a fase de saneamento e organiza\u00e7\u00e3o do processo.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Admite-se o pedido de desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica formulado na peti\u00e7\u00e3o inicial, hip\u00f3tese em que ser\u00e1 instaurado o incidente perante o mesmo ju\u00edzo competente para o conhecimento da a\u00e7\u00e3o principal.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;A desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica pode ser determinada ex officio pelo \u00f3rg\u00e3o julgador, n\u00e3o dependendo de pedido da parte ou do Minist\u00e9rio P\u00fablico.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;N\u00e3o obstante ser exemplo de interven\u00e7\u00e3o de terceiro, admite-se a instaura\u00e7\u00e3o do incidente de desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica no \u00e2mbito dos Juizados Especiais C\u00edveis.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Para n\u00e3o causar embara\u00e7os \u00e0 instru\u00e7\u00e3o processual, o incidente de desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica ser\u00e1 admitido at\u00e9 a fase de saneamento e organiza\u00e7\u00e3o do processo.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Admite-se o pedido de desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica formulado na peti\u00e7\u00e3o inicial, hip\u00f3tese em que ser\u00e1 instaurado o incidente perante o mesmo ju\u00edzo competente para o conhecimento da a\u00e7\u00e3o principal.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 5,
    difficulty: 2,
    category: "Direito Civil",
    challengeType: "OAB_1_FASE",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "3749",
    text: "&lt;p&gt;Dentre as diversas alterações promovidas pelo Novo Código de Processo Civil de 2015 (Lei Federal nº 13.105), merece destaque a regulamentação do benefício da gratuidade de justiça. Sobre o tema proposto, analise as afirmativas a seguir.&lt;br/&gt;I. A gratuidade de justiça poderá ser conced...",
    options: ["&lt;p&gt;I, II e III.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;I e II, apenas.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;I e III, apenas.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;II e III, apenas.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;I, II e III.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;I e II, apenas.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;I e III, apenas.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;II e III, apenas.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 5,
    difficulty: 2,
    category: "Direito Civil",
    challengeType: "CONCURSOS_MPSP",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "3751",
    text: "&lt;p&gt;Diante das inovações trazidas pela Lei Federal nº 13.105/15, se ficar provado, durante o curso de um processo judicial, o abuso do direito de defesa por parte do réu, poderá ser adotada a seguinte providência pelo juiz da causa:&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;",
    options: ["&lt;p&gt;O r\u00e9u que proceda com abuso do direito de defesa ser\u00e1 equiparado ao revel. Assim, presumir-se-\u00e3o verdadeiras as alega\u00e7\u00f5es de fato formuladas pelo autor e o juiz julgar\u00e1 antecipadamente o pedido, proferindo senten\u00e7a com resolu\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Independentemente da demonstra\u00e7\u00e3o de perigo de dano ou de risco ao resultado \u00fatil do processo, poder\u00e1 conceder tutela de evid\u00eancia amparando o pleito do autor da causa. Id\u00eantica solu\u00e7\u00e3o deve ser adotada se presente o manifesto car\u00e1ter protelat\u00f3rio da parte.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;O abuso de direito de defesa configura ato atentat\u00f3rio \u00e0 dignidade da justi\u00e7a, n\u00e3o sendo pass\u00edvel de enfrentamento pela via da tutela provis\u00f3ria. Deve o juiz, neste caso, aplicar ao respons\u00e1vel multa de at\u00e9 vinte por cento do valor da causa, de acordo com a gravidade da conduta.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Ser\u00e1 concedida a tutela antecipada em car\u00e1ter antecedente, ainda que n\u00e3o haja demonstra\u00e7\u00e3o de perigo de dano ou de risco ao resultado \u00fatil do processo. Contra tal decis\u00e3o interlocut\u00f3ria poder\u00e1 ser interposto, no prazo de quinze dias, o recurso de agravo de instrumento.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;O r\u00e9u que proceda com abuso do direito de defesa ser\u00e1 equiparado ao revel. Assim, presumir-se-\u00e3o verdadeiras as alega\u00e7\u00f5es de fato formuladas pelo autor e o juiz julgar\u00e1 antecipadamente o pedido, proferindo senten\u00e7a com resolu\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Independentemente da demonstra\u00e7\u00e3o de perigo de dano ou de risco ao resultado \u00fatil do processo, poder\u00e1 conceder tutela de evid\u00eancia amparando o pleito do autor da causa. Id\u00eantica solu\u00e7\u00e3o deve ser adotada se presente o manifesto car\u00e1ter protelat\u00f3rio da parte.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;O abuso de direito de defesa configura ato atentat\u00f3rio \u00e0 dignidade da justi\u00e7a, n\u00e3o sendo pass\u00edvel de enfrentamento pela via da tutela provis\u00f3ria. Deve o juiz, neste caso, aplicar ao respons\u00e1vel multa de at\u00e9 vinte por cento do valor da causa, de acordo com a gravidade da conduta.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Ser\u00e1 concedida a tutela antecipada em car\u00e1ter antecedente, ainda que n\u00e3o haja demonstra\u00e7\u00e3o de perigo de dano ou de risco ao resultado \u00fatil do processo. Contra tal decis\u00e3o interlocut\u00f3ria poder\u00e1 ser interposto, no prazo de quinze dias, o recurso de agravo de instrumento.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 5,
    difficulty: 2,
    category: "Processo Civil",
    challengeType: "OAB_1_FASE",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "3752",
    text: "&lt;p&gt;Sobre aplicação da pena, assinale a alternativa INCORRETA.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;",
    options: ["&lt;p&gt;O desconhecimento da lei \u00e9 uma causa atenuante.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;A incid\u00eancia da circunst\u00e2ncia atenuante n\u00e3o pode conduzir \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da pena abaixo do m\u00ednimo legal.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;\u00c9 circunst\u00e2ncia que sempre atenua a pena ter o agente cometido o crime em estado de embriaguez preordenada.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;No concurso de agravantes e atenuantes, a pena deve aproximar-se do limite indicado pelas circunst\u00e2ncias preponderantes, entendendo-se como tais as que resultam dos motivos determinantes do crime, da personalidade do agente e da reincid\u00eancia.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;O desconhecimento da lei \u00e9 uma causa atenuante.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;A incid\u00eancia da circunst\u00e2ncia atenuante n\u00e3o pode conduzir \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da pena abaixo do m\u00ednimo legal.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;\u00c9 circunst\u00e2ncia que sempre atenua a pena ter o agente cometido o crime em estado de embriaguez preordenada.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;No concurso de agravantes e atenuantes, a pena deve aproximar-se do limite indicado pelas circunst\u00e2ncias preponderantes, entendendo-se como tais as que resultam dos motivos determinantes do crime, da personalidade do agente e da reincid\u00eancia.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;O desconhecimento da lei \u00e9 uma causa atenuante.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;A incid\u00eancia da circunst\u00e2ncia atenuante n\u00e3o pode conduzir \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da pena abaixo do m\u00ednimo legal.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;\u00c9 circunst\u00e2ncia que sempre atenua a pena ter o agente cometido o crime em estado de embriaguez preordenada.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;No concurso de agravantes e atenuantes, a pena deve aproximar-se do limite indicado pelas circunst\u00e2ncias preponderantes, entendendo-se como tais as que resultam dos motivos determinantes do crime, da personalidade do agente e da reincid\u00eancia.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;O desconhecimento da lei \u00e9 uma causa atenuante.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;A incid\u00eancia da circunst\u00e2ncia atenuante n\u00e3o pode conduzir \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da pena abaixo do m\u00ednimo legal.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;\u00c9 circunst\u00e2ncia que sempre atenua a pena ter o agente cometido o crime em estado de embriaguez preordenada.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;No concurso de agravantes e atenuantes, a pena deve aproximar-se do limite indicado pelas circunst\u00e2ncias preponderantes, entendendo-se como tais as que resultam dos motivos determinantes do crime, da personalidade do agente e da reincid\u00eancia.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;O desconhecimento da lei \u00e9 uma causa atenuante.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;A incid\u00eancia da circunst\u00e2ncia atenuante n\u00e3o pode conduzir \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da pena abaixo do m\u00ednimo legal.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;\u00c9 circunst\u00e2ncia que sempre atenua a pena ter o agente cometido o crime em estado de embriaguez preordenada.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;No concurso de agravantes e atenuantes, a pena deve aproximar-se do limite indicado pelas circunst\u00e2ncias preponderantes, entendendo-se como tais as que resultam dos motivos determinantes do crime, da personalidade do agente e da reincid\u00eancia.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 18,
    difficulty: 2,
    category: "Direito",
    challengeType: "OAB_1_FASE",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "3754",
    text: "&lt;p&gt;“‘Fulano de Tal’ foi preso em flagrante delito por crime afeto à justiça comum estadual. Comunicado da prisão, o juiz de direito converteu a prisão em flagrante em prisão preventiva. Nesta hipótese, o inquérito policial deverá ser concluído em ____ dias, a partir da _____________.” Assinale...",
    options: ["&lt;p&gt;10 / pris\u00e3o&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;15 / pris\u00e3o&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;10 / instaura\u00e7\u00e3o&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;15 / instaura\u00e7\u00e3o&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;10 / pris\u00e3o&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;15 / pris\u00e3o&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;10 / instaura\u00e7\u00e3o&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;15 / instaura\u00e7\u00e3o&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;10 / pris\u00e3o&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;15 / pris\u00e3o&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;10 / instaura\u00e7\u00e3o&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;15 / instaura\u00e7\u00e3o&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;10 / pris\u00e3o&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;15 / pris\u00e3o&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;10 / instaura\u00e7\u00e3o&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;15 / instaura\u00e7\u00e3o&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;10 / pris\u00e3o&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;15 / pris\u00e3o&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;10 / instaura\u00e7\u00e3o&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;15 / instaura\u00e7\u00e3o&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;10 / pris\u00e3o&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;15 / pris\u00e3o&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;10 / instaura\u00e7\u00e3o&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;15 / instaura\u00e7\u00e3o&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 20,
    difficulty: 2,
    category: "Direito Penal",
    challengeType: "CONCURSOS_MPSP",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "3755",
    text: "&lt;p&gt;Sobre os temas queixa, perdão e renúncia, assinale a alternativa INCORRETA.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;",
    options: ["&lt;p&gt;A ren\u00fancia ao exerc\u00edcio do direito de queixa, em rela\u00e7\u00e3o a um dos autores do crime, a todos se estender\u00e1.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;O perd\u00e3o concedido a um dos querelados aproveitar\u00e1 a todos, produzindo efeito em rela\u00e7\u00e3o ao que o recusar.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;A queixa contra qualquer dos autores do crime obrigar\u00e1 ao processo de todos, e o Minist\u00e9rio P\u00fablico velar\u00e1 pela sua indivisibilidade.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;A queixa, ainda quando a a\u00e7\u00e3o penal for privativa do ofendido, poder\u00e1 ser aditada pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico, a quem caber\u00e1 intervir em todos os termos subsequentes do processo.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;A ren\u00fancia ao exerc\u00edcio do direito de queixa, em rela\u00e7\u00e3o a um dos autores do crime, a todos se estender\u00e1.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;O perd\u00e3o concedido a um dos querelados aproveitar\u00e1 a todos, produzindo efeito em rela\u00e7\u00e3o ao que o recusar.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;A queixa contra qualquer dos autores do crime obrigar\u00e1 ao processo de todos, e o Minist\u00e9rio P\u00fablico velar\u00e1 pela sua indivisibilidade.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;A queixa, ainda quando a a\u00e7\u00e3o penal for privativa do ofendido, poder\u00e1 ser aditada pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico, a quem caber\u00e1 intervir em todos os termos subsequentes do processo.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;A ren\u00fancia ao exerc\u00edcio do direito de queixa, em rela\u00e7\u00e3o a um dos autores do crime, a todos se estender\u00e1.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;O perd\u00e3o concedido a um dos querelados aproveitar\u00e1 a todos, produzindo efeito em rela\u00e7\u00e3o ao que o recusar.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;A queixa contra qualquer dos autores do crime obrigar\u00e1 ao processo de todos, e o Minist\u00e9rio P\u00fablico velar\u00e1 pela sua indivisibilidade.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;A queixa, ainda quando a a\u00e7\u00e3o penal for privativa do ofendido, poder\u00e1 ser aditada pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico, a quem caber\u00e1 intervir em todos os termos subsequentes do processo.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;A ren\u00fancia ao exerc\u00edcio do direito de queixa, em rela\u00e7\u00e3o a um dos autores do crime, a todos se estender\u00e1.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;O perd\u00e3o concedido a um dos querelados aproveitar\u00e1 a todos, produzindo efeito em rela\u00e7\u00e3o ao que o recusar.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;A queixa contra qualquer dos autores do crime obrigar\u00e1 ao processo de todos, e o Minist\u00e9rio P\u00fablico velar\u00e1 pela sua indivisibilidade.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;A queixa, ainda quando a a\u00e7\u00e3o penal for privativa do ofendido, poder\u00e1 ser aditada pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico, a quem caber\u00e1 intervir em todos os termos subsequentes do processo.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;A ren\u00fancia ao exerc\u00edcio do direito de queixa, em rela\u00e7\u00e3o a um dos autores do crime, a todos se estender\u00e1.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;O perd\u00e3o concedido a um dos querelados aproveitar\u00e1 a todos, produzindo efeito em rela\u00e7\u00e3o ao que o recusar.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;A queixa contra qualquer dos autores do crime obrigar\u00e1 ao processo de todos, e o Minist\u00e9rio P\u00fablico velar\u00e1 pela sua indivisibilidade.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;A queixa, ainda quando a a\u00e7\u00e3o penal for privativa do ofendido, poder\u00e1 ser aditada pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico, a quem caber\u00e1 intervir em todos os termos subsequentes do processo.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;A ren\u00fancia ao exerc\u00edcio do direito de queixa, em rela\u00e7\u00e3o a um dos autores do crime, a todos se estender\u00e1.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;O perd\u00e3o concedido a um dos querelados aproveitar\u00e1 a todos, produzindo efeito em rela\u00e7\u00e3o ao que o recusar.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;A queixa contra qualquer dos autores do crime obrigar\u00e1 ao processo de todos, e o Minist\u00e9rio P\u00fablico velar\u00e1 pela sua indivisibilidade.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;A queixa, ainda quando a a\u00e7\u00e3o penal for privativa do ofendido, poder\u00e1 ser aditada pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico, a quem caber\u00e1 intervir em todos os termos subsequentes do processo.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 21,
    difficulty: 2,
    category: "Direito",
    challengeType: "OAB_1_FASE",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "3756",
    text: "&lt;p&gt;Sobre o tema Competência Penal da Justiça Federal, assinale a alternativa INCORRETA.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;",
    options: ["&lt;p&gt;Compete \u00e0 Justi\u00e7a Federal processar e julgar crime de falso testemunho cometido no processo trabalhista.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Compete \u00e0 Justi\u00e7a Federal processar e julgar os crimes praticados em detrimento das sociedades de economia mista.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Compete \u00e0 Justi\u00e7a Federal processar e julgar os crimes praticados contra funcion\u00e1rio p\u00fablico federal, quando relacionados com o exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Compete \u00e0 Justi\u00e7a Estadual Comum, na vig\u00eancia da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, o processo por contraven\u00e7\u00e3o penal, ainda que praticada em detrimento de bens, servi\u00e7os ou interesse da Uni\u00e3o ou de suas entidades.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Compete \u00e0 Justi\u00e7a Federal processar e julgar crime de falso testemunho cometido no processo trabalhista.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Compete \u00e0 Justi\u00e7a Federal processar e julgar os crimes praticados em detrimento das sociedades de economia mista.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Compete \u00e0 Justi\u00e7a Federal processar e julgar os crimes praticados contra funcion\u00e1rio p\u00fablico federal, quando relacionados com o exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Compete \u00e0 Justi\u00e7a Estadual Comum, na vig\u00eancia da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, o processo por contraven\u00e7\u00e3o penal, ainda que praticada em detrimento de bens, servi\u00e7os ou interesse da Uni\u00e3o ou de suas entidades.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Compete \u00e0 Justi\u00e7a Federal processar e julgar crime de falso testemunho cometido no processo trabalhista.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Compete \u00e0 Justi\u00e7a Federal processar e julgar os crimes praticados em detrimento das sociedades de economia mista.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Compete \u00e0 Justi\u00e7a Federal processar e julgar os crimes praticados contra funcion\u00e1rio p\u00fablico federal, quando relacionados com o exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Compete \u00e0 Justi\u00e7a Estadual Comum, na vig\u00eancia da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, o processo por contraven\u00e7\u00e3o penal, ainda que praticada em detrimento de bens, servi\u00e7os ou interesse da Uni\u00e3o ou de suas entidades.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Compete \u00e0 Justi\u00e7a Federal processar e julgar crime de falso testemunho cometido no processo trabalhista.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Compete \u00e0 Justi\u00e7a Federal processar e julgar os crimes praticados em detrimento das sociedades de economia mista.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Compete \u00e0 Justi\u00e7a Federal processar e julgar os crimes praticados contra funcion\u00e1rio p\u00fablico federal, quando relacionados com o exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Compete \u00e0 Justi\u00e7a Estadual Comum, na vig\u00eancia da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, o processo por contraven\u00e7\u00e3o penal, ainda que praticada em detrimento de bens, servi\u00e7os ou interesse da Uni\u00e3o ou de suas entidades.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Compete \u00e0 Justi\u00e7a Federal processar e julgar crime de falso testemunho cometido no processo trabalhista.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Compete \u00e0 Justi\u00e7a Federal processar e julgar os crimes praticados em detrimento das sociedades de economia mista.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Compete \u00e0 Justi\u00e7a Federal processar e julgar os crimes praticados contra funcion\u00e1rio p\u00fablico federal, quando relacionados com o exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Compete \u00e0 Justi\u00e7a Estadual Comum, na vig\u00eancia da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, o processo por contraven\u00e7\u00e3o penal, ainda que praticada em detrimento de bens, servi\u00e7os ou interesse da Uni\u00e3o ou de suas entidades.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 17,
    difficulty: 2,
    category: "Direito Penal",
    challengeType: "CONCURSOS_MPSP",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "3758",
    text: "&lt;p&gt;Poderá o juiz substituir a prisão preventiva pela domiciliar quando o agente for:&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;",
    options: ["&lt;p&gt;Maior de 70 anos.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Imprescind\u00edvel aos cuidados de pessoa menor de 7 anos de idade.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Gestante, apenas a partir do 7\u00ba m\u00eas de gravidez ou sendo esta de alto risco.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Homem, caso seja o \u00fanico respons\u00e1vel pelos cuidados do filho de at\u00e9 doze anos de idade incompletos.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Maior de 70 anos.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Imprescind\u00edvel aos cuidados de pessoa menor de 7 anos de idade.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Gestante, apenas a partir do 7\u00ba m\u00eas de gravidez ou sendo esta de alto risco.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Homem, caso seja o \u00fanico respons\u00e1vel pelos cuidados do filho de at\u00e9 doze anos de idade incompletos.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Maior de 70 anos.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Imprescind\u00edvel aos cuidados de pessoa menor de 7 anos de idade.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Gestante, apenas a partir do 7\u00ba m\u00eas de gravidez ou sendo esta de alto risco.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Homem, caso seja o \u00fanico respons\u00e1vel pelos cuidados do filho de at\u00e9 doze anos de idade incompletos.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Maior de 70 anos.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Imprescind\u00edvel aos cuidados de pessoa menor de 7 anos de idade.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Gestante, apenas a partir do 7\u00ba m\u00eas de gravidez ou sendo esta de alto risco.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Homem, caso seja o \u00fanico respons\u00e1vel pelos cuidados do filho de at\u00e9 doze anos de idade incompletos.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 15,
    difficulty: 2,
    category: "Direito",
    challengeType: "OAB_1_FASE",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "3760",
    text: "&lt;p&gt;“Idealize que em um Estado qualquer da Federação foi publicado decreto governamental, pelo qual foi alterada a sistemática de recolhimento do ICMS sobre o fornecimento de energia elétrica. Passou-se do sistema de encontro de contas (crédito-débito) estabelecido por lei complementar, para um...",
    options: ["&lt;p&gt;\u00c9 v\u00e1lido, visto que n\u00e3o h\u00e1 necessidade de lei quando apenas se altera a sistem\u00e1tica de recolhimento do tributo.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;\u00c9 ineficaz, at\u00e9 que se complete o exerc\u00edcio fiscal em que foi promulgado o decreto, s\u00f3 produzindo efeitos ap\u00f3s este per\u00edodo.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Afronta a Constitui\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que a cria\u00e7\u00e3o de nova maneira de recolhimento do tributo deve ocorrer mediante lei no sentido formal e material.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;\u00c9 inconstitucional, uma vez que a fixa\u00e7\u00e3o de nova sistem\u00e1tica para recolhimento do imposto tem que ser aprovada pelo CONFAZ \u2013 Conselho Nacional de Pol\u00edtica Fazend\u00e1ria.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;\u00c9 v\u00e1lido, visto que n\u00e3o h\u00e1 necessidade de lei quando apenas se altera a sistem\u00e1tica de recolhimento do tributo.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;\u00c9 ineficaz, at\u00e9 que se complete o exerc\u00edcio fiscal em que foi promulgado o decreto, s\u00f3 produzindo efeitos ap\u00f3s este per\u00edodo.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Afronta a Constitui\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que a cria\u00e7\u00e3o de nova maneira de recolhimento do tributo deve ocorrer mediante lei no sentido formal e material.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;\u00c9 inconstitucional, uma vez que a fixa\u00e7\u00e3o de nova sistem\u00e1tica para recolhimento do imposto tem que ser aprovada pelo CONFAZ \u2013 Conselho Nacional de Pol\u00edtica Fazend\u00e1ria.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 6,
    difficulty: 2,
    category: "Direito",
    challengeType: "CONCURSOS_MPSP",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "3762",
    text: "&lt;p&gt;A competência tributária plena diz respeito à criação de tributos, edição de normas tributárias, administração e julgamento de tributos. Com relação à competência tributária assinale a única alternativa que contempla duas assertivas corretas em que a segunda completa o sentido da primeira.&...",
    options: ["&lt;p&gt;A compet\u00eancia tribut\u00e1ria \u00e9 indeleg\u00e1vel. Assim sendo, a execu\u00e7\u00e3o das leis, atos ou decis\u00f5es administrativas em mat\u00e9ria tribut\u00e1ria n\u00e3o pode ser conferida por uma pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico a outra.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Os munic\u00edpios t\u00eam compet\u00eancia tribut\u00e1ria sujeita \u00e0 lei complementar no que concerne \u00e0s normas gerais de direito tribut\u00e1rio. No que diz respeito ao interesse local, contudo, t\u00eam compet\u00eancia concorrente plena.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;A compet\u00eancia tribut\u00e1ria dos Estados \u00e9 limitada. Isto ocorre porque se submete aos limites da lei complementar federal e fica jungida ao poder federal quando a quest\u00e3o a julgar exceder o \u00e2mbito puramente regional.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;A compet\u00eancia tribut\u00e1ria \u00e9 parcela do poder de tributar conferida pela Constitui\u00e7\u00e3o a cada ente pol\u00edtico, para criar tributos. Desta forma, como os territ\u00f3rios s\u00e3o entes pol\u00edticos, t\u00eam compet\u00eancia tribut\u00e1ria para instituir impostos municipais.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;A compet\u00eancia tribut\u00e1ria \u00e9 indeleg\u00e1vel. Assim sendo, a execu\u00e7\u00e3o das leis, atos ou decis\u00f5es administrativas em mat\u00e9ria tribut\u00e1ria n\u00e3o pode ser conferida por uma pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico a outra.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Os munic\u00edpios t\u00eam compet\u00eancia tribut\u00e1ria sujeita \u00e0 lei complementar no que concerne \u00e0s normas gerais de direito tribut\u00e1rio. No que diz respeito ao interesse local, contudo, t\u00eam compet\u00eancia concorrente plena.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;A compet\u00eancia tribut\u00e1ria dos Estados \u00e9 limitada. Isto ocorre porque se submete aos limites da lei complementar federal e fica jungida ao poder federal quando a quest\u00e3o a julgar exceder o \u00e2mbito puramente regional.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;A compet\u00eancia tribut\u00e1ria \u00e9 parcela do poder de tributar conferida pela Constitui\u00e7\u00e3o a cada ente pol\u00edtico, para criar tributos. Desta forma, como os territ\u00f3rios s\u00e3o entes pol\u00edticos, t\u00eam compet\u00eancia tribut\u00e1ria para instituir impostos municipais.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;A compet\u00eancia tribut\u00e1ria \u00e9 indeleg\u00e1vel. Assim sendo, a execu\u00e7\u00e3o das leis, atos ou decis\u00f5es administrativas em mat\u00e9ria tribut\u00e1ria n\u00e3o pode ser conferida por uma pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico a outra.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Os munic\u00edpios t\u00eam compet\u00eancia tribut\u00e1ria sujeita \u00e0 lei complementar no que concerne \u00e0s normas gerais de direito tribut\u00e1rio. No que diz respeito ao interesse local, contudo, t\u00eam compet\u00eancia concorrente plena.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;A compet\u00eancia tribut\u00e1ria dos Estados \u00e9 limitada. Isto ocorre porque se submete aos limites da lei complementar federal e fica jungida ao poder federal quando a quest\u00e3o a julgar exceder o \u00e2mbito puramente regional.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;A compet\u00eancia tribut\u00e1ria \u00e9 parcela do poder de tributar conferida pela Constitui\u00e7\u00e3o a cada ente pol\u00edtico, para criar tributos. Desta forma, como os territ\u00f3rios s\u00e3o entes pol\u00edticos, t\u00eam compet\u00eancia tribut\u00e1ria para instituir impostos municipais.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;A compet\u00eancia tribut\u00e1ria \u00e9 indeleg\u00e1vel. Assim sendo, a execu\u00e7\u00e3o das leis, atos ou decis\u00f5es administrativas em mat\u00e9ria tribut\u00e1ria n\u00e3o pode ser conferida por uma pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico a outra.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Os munic\u00edpios t\u00eam compet\u00eancia tribut\u00e1ria sujeita \u00e0 lei complementar no que concerne \u00e0s normas gerais de direito tribut\u00e1rio. No que diz respeito ao interesse local, contudo, t\u00eam compet\u00eancia concorrente plena.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;A compet\u00eancia tribut\u00e1ria dos Estados \u00e9 limitada. Isto ocorre porque se submete aos limites da lei complementar federal e fica jungida ao poder federal quando a quest\u00e3o a julgar exceder o \u00e2mbito puramente regional.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;A compet\u00eancia tribut\u00e1ria \u00e9 parcela do poder de tributar conferida pela Constitui\u00e7\u00e3o a cada ente pol\u00edtico, para criar tributos. Desta forma, como os territ\u00f3rios s\u00e3o entes pol\u00edticos, t\u00eam compet\u00eancia tribut\u00e1ria para instituir impostos municipais.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 14,
    difficulty: 2,
    category: "Direito",
    challengeType: "CONCURSOS_MPSP",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "3764",
    text: "&lt;p&gt;“No Estado Beta da Federação foi editada lei que dispõe em seu Artigo 4º que 2% do valor dos emolumentos relativos aos atos praticados pelos cartórios de notas serão destinados à Caixa de Assistência dos Advogados do Estado e 2% à Associação dos Magistrados do Estado. Há dúvida, do tabelião...",
    options: ["&lt;p&gt;\u00c9 v\u00e1lida a destina\u00e7\u00e3o dos emolumentos, esp\u00e9cie de tributo parafiscal, para institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica, n\u00e3o privada.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;\u00c9 v\u00e1lido o conte\u00fado deste artigo, sendo emolumentos esp\u00e9cie de pre\u00e7o p\u00fablico, que pode ser regulado por lei.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;\u00c9 inconstitucional a destina\u00e7\u00e3o dos emolumentos, esp\u00e9cie de taxa, para \u00f3rg\u00e3o privado, por ferir o princ\u00edpio da isonomia.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;\u00c9 inconstitucional o dispositivo, uma vez que os emolumentos s\u00e3o esp\u00e9cie de contribui\u00e7\u00e3o, cuja destina\u00e7\u00e3o \u00e9 somente a de remunerar o servi\u00e7o prestado.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;\u00c9 v\u00e1lida a destina\u00e7\u00e3o dos emolumentos, esp\u00e9cie de tributo parafiscal, para institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica, n\u00e3o privada.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;\u00c9 v\u00e1lido o conte\u00fado deste artigo, sendo emolumentos esp\u00e9cie de pre\u00e7o p\u00fablico, que pode ser regulado por lei.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;\u00c9 inconstitucional a destina\u00e7\u00e3o dos emolumentos, esp\u00e9cie de taxa, para \u00f3rg\u00e3o privado, por ferir o princ\u00edpio da isonomia.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;\u00c9 inconstitucional o dispositivo, uma vez que os emolumentos s\u00e3o esp\u00e9cie de contribui\u00e7\u00e3o, cuja destina\u00e7\u00e3o \u00e9 somente a de remunerar o servi\u00e7o prestado.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;\u00c9 v\u00e1lida a destina\u00e7\u00e3o dos emolumentos, esp\u00e9cie de tributo parafiscal, para institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica, n\u00e3o privada.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;\u00c9 v\u00e1lido o conte\u00fado deste artigo, sendo emolumentos esp\u00e9cie de pre\u00e7o p\u00fablico, que pode ser regulado por lei.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;\u00c9 inconstitucional a destina\u00e7\u00e3o dos emolumentos, esp\u00e9cie de taxa, para \u00f3rg\u00e3o privado, por ferir o princ\u00edpio da isonomia.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;\u00c9 inconstitucional o dispositivo, uma vez que os emolumentos s\u00e3o esp\u00e9cie de contribui\u00e7\u00e3o, cuja destina\u00e7\u00e3o \u00e9 somente a de remunerar o servi\u00e7o prestado.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;\u00c9 v\u00e1lida a destina\u00e7\u00e3o dos emolumentos, esp\u00e9cie de tributo parafiscal, para institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica, n\u00e3o privada.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;\u00c9 v\u00e1lido o conte\u00fado deste artigo, sendo emolumentos esp\u00e9cie de pre\u00e7o p\u00fablico, que pode ser regulado por lei.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;\u00c9 inconstitucional a destina\u00e7\u00e3o dos emolumentos, esp\u00e9cie de taxa, para \u00f3rg\u00e3o privado, por ferir o princ\u00edpio da isonomia.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;\u00c9 inconstitucional o dispositivo, uma vez que os emolumentos s\u00e3o esp\u00e9cie de contribui\u00e7\u00e3o, cuja destina\u00e7\u00e3o \u00e9 somente a de remunerar o servi\u00e7o prestado.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;\u00c9 v\u00e1lida a destina\u00e7\u00e3o dos emolumentos, esp\u00e9cie de tributo parafiscal, para institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica, n\u00e3o privada.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;\u00c9 v\u00e1lido o conte\u00fado deste artigo, sendo emolumentos esp\u00e9cie de pre\u00e7o p\u00fablico, que pode ser regulado por lei.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;\u00c9 inconstitucional a destina\u00e7\u00e3o dos emolumentos, esp\u00e9cie de taxa, para \u00f3rg\u00e3o privado, por ferir o princ\u00edpio da isonomia.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;\u00c9 inconstitucional o dispositivo, uma vez que os emolumentos s\u00e3o esp\u00e9cie de contribui\u00e7\u00e3o, cuja destina\u00e7\u00e3o \u00e9 somente a de remunerar o servi\u00e7o prestado.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;\u00c9 v\u00e1lida a destina\u00e7\u00e3o dos emolumentos, esp\u00e9cie de tributo parafiscal, para institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica, n\u00e3o privada.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;\u00c9 v\u00e1lido o conte\u00fado deste artigo, sendo emolumentos esp\u00e9cie de pre\u00e7o p\u00fablico, que pode ser regulado por lei.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;\u00c9 inconstitucional a destina\u00e7\u00e3o dos emolumentos, esp\u00e9cie de taxa, para \u00f3rg\u00e3o privado, por ferir o princ\u00edpio da isonomia.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;\u00c9 inconstitucional o dispositivo, uma vez que os emolumentos s\u00e3o esp\u00e9cie de contribui\u00e7\u00e3o, cuja destina\u00e7\u00e3o \u00e9 somente a de remunerar o servi\u00e7o prestado.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 22,
    difficulty: 2,
    category: "Direito Constitucional",
    challengeType: "OAB_1_FASE",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "3769",
    text: "&lt;p&gt;“Wilma trabalhou durante toda a sua vida profissional numa fábrica de produtos químicos altamente insalubre e, em razão disso, obteve aposentadoria especial. Após afastar-se do emprego e dedicar-se apenas aos serviços domésticos, Wilma passou a se sentir ociosa e desanimada, razão pela qual...",
    options: ["&lt;p&gt;Wilma ter\u00e1 de optar entre a aposentadoria especial ou o sal\u00e1rio da ativa, na medida em que n\u00e3o pode acumular ambos.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;A segurada em quest\u00e3o receber\u00e1 a aposentadoria especial do INSS e sal\u00e1rio do atual empregador, pois s\u00e3o rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas distintas.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Uma vez que est\u00e1 aposentada na forma especial, Wilma n\u00e3o pode voltar a trabalhar, porque o seu novo contrato de trabalho \u00e9 nulo.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Wilma ter\u00e1 a aposentadoria especial suspensa enquanto continuar trabalhando no banco, pois a Lei veda o retorno do aposentado nesta situa\u00e7\u00e3o.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 1,
    difficulty: 2,
    category: "Direito do Trabalho",
    challengeType: "CONCURSOS_MPSP",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "3772",
    text: "&lt;p&gt;“Pedro e Joana trabalham na mesma empresa, sendo que ele exerce a função de auxiliar de serviços gerais, auferindo 1 salário mínimo mensal, e ela é gerente de departamento, ganhando 7 salários mínimos por mês. O casal possui 4 filhos, sendo 3 naturais e 1 adotado, com idades respectivas de ...",
    options: ["&lt;p&gt;Somente Pedro receber\u00e1 cotas de sal\u00e1rio fam\u00edlia em rela\u00e7\u00e3o aos 2 filhos mais jovens do casal.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Pedro e Joana receber\u00e3o as cotas de sal\u00e1rio fam\u00edlia, mas apenas relativamente aos filhos naturais.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Diante da renda do casal, que n\u00e3o \u00e9 considerado de baixa renda, n\u00e3o h\u00e1 direito ao recebimento de cotas do sal\u00e1rio fam\u00edlia.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Uma vez que ambos trabalham na mesma empresa, somente 1 deles receber\u00e1 o sal\u00e1rio fam\u00edlia dos filhos menores de 12 anos.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 0,
    difficulty: 2,
    category: "Direito do Trabalho",
    challengeType: "CONCURSOS_MPSP",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "3775",
    text: "&lt;p&gt;“Milton era viúvo e veio a falecer tendo a seguinte situação jurídica: era pai de 3 filhos que, atualmente, têm 19, 21 e 23 anos de idade, todos estudantes universitários. Além disso, Milton tinha um menor de 12 anos que vivia sob sua tutela, mas que possui vasto patrimônio, até então admin...",
    options: ["&lt;p&gt;A pens\u00e3o por morte ser\u00e1 dividida entre o filho mais novo, at\u00e9 que complete 21 anos, e o filho inv\u00e1lido, sem limita\u00e7\u00e3o.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Considerando a idade dos filhos naturais e que o tutelado n\u00e3o era dependente econ\u00f4mico, ningu\u00e9m receber\u00e1 pens\u00e3o por morte.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;A pens\u00e3o por morte ser\u00e1 dividida em partes iguais entre todos os filhos e o tutelado, at\u00e9 que os universit\u00e1rios completem os estudos.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Somente os filhos naturais t\u00eam direito \u00e0 pens\u00e3o por morte at\u00e9 que terminem a faculdade, bem como o inv\u00e1lido, sendo este sem limita\u00e7\u00e3o.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;A pens\u00e3o por morte ser\u00e1 dividida entre o filho mais novo, at\u00e9 que complete 21 anos, e o filho inv\u00e1lido, sem limita\u00e7\u00e3o.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Considerando a idade dos filhos naturais e que o tutelado n\u00e3o era dependente econ\u00f4mico, ningu\u00e9m receber\u00e1 pens\u00e3o por morte.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;A pens\u00e3o por morte ser\u00e1 dividida em partes iguais entre todos os filhos e o tutelado, at\u00e9 que os universit\u00e1rios completem os estudos.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Somente os filhos naturais t\u00eam direito \u00e0 pens\u00e3o por morte at\u00e9 que terminem a faculdade, bem como o inv\u00e1lido, sendo este sem limita\u00e7\u00e3o.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 4,
    difficulty: 2,
    category: "Direito",
    challengeType: "OAB_1_FASE",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "4285",
    text: "&lt;p&gt;O excerto, que narra a passagem de Lévi-Strauss por Santos, rumo a São Paulo,&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;",
    options: ["&lt;p&gt;representa com min\u00facia uma natureza que foi preservada gra\u00e7as ao desenvolvimento de Santos, impulsionado pelo cultivo do caf\u00e9.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;descreve a natureza pujante da regi\u00e3o, a despeito de seu desenvolvimento econ\u00f4mico, a ponto de recorrer a imagens de cunho religioso para melhor ilustrar seu ponto de vista.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;tece ju\u00edzo de valor a respeito do desenvolvimento econ\u00f4mico do Brasil, tendo como pano de fundo sua riqueza natural inexplorada.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;compara a natureza litor\u00e2nea de Santos \u00e0 encontradi\u00e7a junto ao leito do rio Bramaputra, com vistas a mostrar, paralelamente, o qu\u00e3o luxuriante \u00e9 a natureza brasileira.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;lamenta o com\u00e9rcio que teria destru\u00eddo praticamente toda a beleza natural, reduzindo-a a pequenos e secretos lugares, observ\u00e1veis apenas em expedi\u00e7\u00f5es como a que conduzia.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;representa com min\u00facia uma natureza que foi preservada gra\u00e7as ao desenvolvimento de Santos, impulsionado pelo cultivo do caf\u00e9.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;descreve a natureza pujante da regi\u00e3o, a despeito de seu desenvolvimento econ\u00f4mico, a ponto de recorrer a imagens de cunho religioso para melhor ilustrar seu ponto de vista.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;tece ju\u00edzo de valor a respeito do desenvolvimento econ\u00f4mico do Brasil, tendo como pano de fundo sua riqueza natural inexplorada.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;compara a natureza litor\u00e2nea de Santos \u00e0 encontradi\u00e7a junto ao leito do rio Bramaputra, com vistas a mostrar, paralelamente, o qu\u00e3o luxuriante \u00e9 a natureza brasileira.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;lamenta o com\u00e9rcio que teria destru\u00eddo praticamente toda a beleza natural, reduzindo-a a pequenos e secretos lugares, observ\u00e1veis apenas em expedi\u00e7\u00f5es como a que conduzia.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 6,
    difficulty: 2,
    category: "Direito",
    challengeType: "OAB_1_FASE",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "4289",
    text: "&lt;p&gt;Em relação à primeira parte da frase, o segmento ...orientam São Paulo e o seu porto de Santos para o café (1º parágrafo) expressa:&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;",
    options: ["&lt;p&gt;finalidade.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;causa.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;decorr\u00eancia.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;conformidade.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;proporcionalidade&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;finalidade.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;causa.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;decorr\u00eancia.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;conformidade.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;proporcionalidade&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 7,
    difficulty: 2,
    category: "Direito",
    challengeType: "OAB_1_FASE",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "4291",
    text: "&lt;p&gt;No primeiro período do segundo parágrafo, as duas orações que não se subordinam a nenhuma outra contêm os seguintes verbos:&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;",
    options: ["&lt;p&gt;conserva - experimento&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;terem ocorrido - conserva&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;tornaram - penetra&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;tornaram - experimento&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;conserva - penetra&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;conserva - experimento&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;terem ocorrido - conserva&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;tornaram - penetra&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;tornaram - experimento&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;conserva - penetra&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 5,
    difficulty: 2,
    category: "Direito",
    challengeType: "OAB_1_FASE",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "4292",
    text: "&lt;p&gt;Considere as frases abaixo.&lt;br/&gt;I. O segmento que se estende de uma planície inundada até uma bruma nacarada (3º parágrafo) constitui explicação do termo antecedente, de maneira que poderia ser iniciado por “que é”, sem prejuízo para o sentido.&lt;br/&gt;II. Neste mesmo segmento, as v...",
    options: ["&lt;p&gt;III, apenas.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;I, II e III.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;I e II, apenas.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;I e III, apenas.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;II, apenas.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;III, apenas.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;I, II e III.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;I e II, apenas.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;I e III, apenas.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;II, apenas.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 8,
    difficulty: 2,
    category: "Direito",
    challengeType: "OAB_1_FASE",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "4293",
    text: "&lt;p&gt;Texto&lt;br/&gt;    Depois que se tinha fartado de ouro, o mundo teve fome de açúcar, mas o açúcar consumia escravos. O esgotamento das minas - que de resto foi precedido pelo das florestas que forneciam o combustível para os fornos -, a abolição da escravatura e, finalmente, uma procura mu...",
    options: ["&lt;p&gt;se poderia - se pode&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;poder-se-ia - podem-se&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;poderiam-se - pode-se&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;se poderiam - podem-se&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;se poderiam - se pode&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;se poderia - se pode&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;poder-se-ia - podem-se&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;poderiam-se - pode-se&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;se poderiam - podem-se&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;se poderiam - se pode&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;se poderia - se pode&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;poder-se-ia - podem-se&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;poderiam-se - pode-se&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;se poderiam - podem-se&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;se poderiam - se pode&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 13,
    difficulty: 2,
    category: "Direito",
    challengeType: "CONCURSOS_MPSP",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "4294",
    text: "&lt;p&gt;Mantendo-se a correlação verbal na primeira frase do texto, a substituição de Depois que por “Caso”, acarretará as seguintes mudanças nas formas verbais:&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;",
    options: ["&lt;p&gt;fartasse - ter\u00e1 - iria consumir&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;fartara - tivera - consumira&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;teria fartado - teria tido - teria consumido&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;tenha fartado - ter\u00e1 - consumir\u00e1&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;tivesse fartado - teria - consumiria&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;fartasse - ter\u00e1 - iria consumir&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;fartara - tivera - consumira&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;teria fartado - teria tido - teria consumido&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;tenha fartado - ter\u00e1 - consumir\u00e1&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;tivesse fartado - teria - consumiria&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 9,
    difficulty: 2,
    category: "Direito",
    challengeType: "OAB_1_FASE",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "4295",
    text: "&lt;p&gt;A oração ... de tal modo se sucedem em espiral... (último parágrafo):&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;",
    options: ["&lt;p&gt;expressa a consequ\u00eancia da ora\u00e7\u00e3o precedente, al\u00e9m de introduzir matiz de intensidade.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;al\u00e9m de introduzir a causa da ora\u00e7\u00e3o anterior, expressa certo grau de intensidade.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;al\u00e9m de introduzir complemento de modo ou instrumento, expressa uma consequ\u00eancia.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;expressa condi\u00e7\u00e3o, aliada a certo grau de proporcionalidade.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;expressa concess\u00e3o, resultante de uma rela\u00e7\u00e3o de proporcionalidade.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;expressa a consequ\u00eancia da ora\u00e7\u00e3o precedente, al\u00e9m de introduzir matiz de intensidade.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;al\u00e9m de introduzir a causa da ora\u00e7\u00e3o anterior, expressa certo grau de intensidade.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;al\u00e9m de introduzir complemento de modo ou instrumento, expressa uma consequ\u00eancia.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;expressa condi\u00e7\u00e3o, aliada a certo grau de proporcionalidade.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;expressa concess\u00e3o, resultante de uma rela\u00e7\u00e3o de proporcionalidade.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 6,
    difficulty: 2,
    category: "Direito",
    challengeType: "OAB_1_FASE",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "4296",
    text: "&lt;p&gt;&lt;span style=\\"color: black;\\"&gt;Depois que se tinha fartado de ouro, o mundo teve fome de açúcar, mas o açúcar consumia escravos. O esgotamento das minas - que de resto foi precedido pelo das florestas que forneciam o combustível para os fornos -, a abolição da escravatura e, finalmen...",
    options: ["&lt;p&gt;bruma - seiva - m\u00e3o&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;plan\u00edcie - troncos - m\u00e3o&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;plan\u00edcie - troncos - dedos&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Terra - seiva - m\u00e3o&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;bruma - troncos - dedos&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;bruma - seiva - m\u00e3o&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;plan\u00edcie - troncos - m\u00e3o&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;plan\u00edcie - troncos - dedos&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Terra - seiva - m\u00e3o&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;bruma - troncos - dedos&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;bruma - seiva - m\u00e3o&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;plan\u00edcie - troncos - m\u00e3o&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;plan\u00edcie - troncos - dedos&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Terra - seiva - m\u00e3o&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;bruma - troncos - dedos&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;bruma - seiva - m\u00e3o&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;plan\u00edcie - troncos - m\u00e3o&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;plan\u00edcie - troncos - dedos&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Terra - seiva - m\u00e3o&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;bruma - troncos - dedos&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 16,
    difficulty: 2,
    category: "Direito",
    challengeType: "CONCURSOS_MPSP",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "4298",
    text: "&lt;p&gt;Uma redação alternativa para o segmento ... mas é que a própria fragilidade do matiz, a sua gracilidade inquieta, comparada com a suntuosidade tranquila da outra, contribuem para criar uma atmosfera primordial (3º parágrafo), sem prejuízo da correção e do sentido, está em:&lt;br/&gt;&lt;/p&...",
    options: ["&lt;p&gt;conquanto seja a fragilidade mesma do colorido, aliada \u00e0 graciosidade fugaz, em contraposi\u00e7\u00e3o \u00e0 riqueza consolidada da outra, que contribui para a forma\u00e7\u00e3o de um clima primaz.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;n\u00e3o obstante a pr\u00f3pria instabilidade da colora\u00e7\u00e3o, \u00e0 sua gratuidade pode-se comparar o fausto despreocupado da outra, que contribui para instaurar um ambiente primevo.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;todavia, \u00e9 devido \u00e0 pr\u00f3pria fragilidade do tom - \u00e0 sua graciosidade irrequieta - posta em paralelo com o fausto inabal\u00e1vel da outra, que contribui para inventar um ambiente primordial.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;mas \u00e9, no entanto, a pr\u00f3pria delicadeza do matiz, sua gratuidade inconstante, que, comparada ao luxo est\u00e1vel da outra, contribui para a conforma\u00e7\u00e3o de um meio ambiente ancestral.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;\u00e9, todavia, porque a pr\u00f3pria fragilidade da colora\u00e7\u00e3o e a sua graciosidade inst\u00e1vel, comparada ao fausto tranquilo da outra, contribuem para conformar uma ambienta\u00e7\u00e3o primitiva.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;conquanto seja a fragilidade mesma do colorido, aliada \u00e0 graciosidade fugaz, em contraposi\u00e7\u00e3o \u00e0 riqueza consolidada da outra, que contribui para a forma\u00e7\u00e3o de um clima primaz.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;n\u00e3o obstante a pr\u00f3pria instabilidade da colora\u00e7\u00e3o, \u00e0 sua gratuidade pode-se comparar o fausto despreocupado da outra, que contribui para instaurar um ambiente primevo.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;todavia, \u00e9 devido \u00e0 pr\u00f3pria fragilidade do tom - \u00e0 sua graciosidade irrequieta - posta em paralelo com o fausto inabal\u00e1vel da outra, que contribui para inventar um ambiente primordial.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;mas \u00e9, no entanto, a pr\u00f3pria delicadeza do matiz, sua gratuidade inconstante, que, comparada ao luxo est\u00e1vel da outra, contribui para a conforma\u00e7\u00e3o de um meio ambiente ancestral.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;\u00e9, todavia, porque a pr\u00f3pria fragilidade da colora\u00e7\u00e3o e a sua graciosidade inst\u00e1vel, comparada ao fausto tranquilo da outra, contribuem para conformar uma ambienta\u00e7\u00e3o primitiva.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 9,
    difficulty: 2,
    category: "Direito",
    challengeType: "CONCURSOS_MPSP",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "4299",
    text: "&lt;p&gt;As orações reduzidas ... para encontrarmos igual a ela... (4º parágrafo) e ... estendendo-se perante o meu olhar... (último parágrafo), no contexto em que ocorrem, podem ser distendidas da seguinte forma:&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;",
    options: ["&lt;p&gt;para que tiv\u00e9ssemos encontrado igual a ela / de modo que se estendem perante o meu olhar&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;para que encontremos igual a ela / as quais se estendem perante o meu olhar&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;para que encontr\u00e1ssemos igual a ela / que se estendem perante o meu olhar&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;para que encontr\u00e1ssemos igual a ela / quando se estendem perante o meu olhar&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;para que encontremos igual a ela / desde que se estendam perante o meu olhar&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;para que tiv\u00e9ssemos encontrado igual a ela / de modo que se estendem perante o meu olhar&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;para que encontremos igual a ela / as quais se estendem perante o meu olhar&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;para que encontr\u00e1ssemos igual a ela / que se estendem perante o meu olhar&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;para que encontr\u00e1ssemos igual a ela / quando se estendem perante o meu olhar&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;para que encontremos igual a ela / desde que se estendam perante o meu olhar&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 7,
    difficulty: 2,
    category: "Direito",
    challengeType: "OAB_1_FASE",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "4300",
    text: "&lt;p&gt;De acordo com o texto,&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;",
    options: ["&lt;p&gt;o conv\u00edvio harm\u00f4nico entre as mais variadas tend\u00eancias \u00e9 caracter\u00edstica encontrada n\u00e3o apenas em nossa m\u00fasica, mas tamb\u00e9m em artistas europeus.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;muito embora o samba seja parte da nova m\u00fasica, o que caracteriza essencialmente sua originalidade se deve \u00e0 influ\u00eancia externa.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;se os elementos novos na m\u00fasica n\u00e3o devem ser descartados peremptoriamente, tampouco a grande inova\u00e7\u00e3o menospreza o que a precede.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;foi a partir do exemplo estrangeiro que Jo\u00e3o Gilberto soube revolucionar a m\u00fasica brasileira, ainda que os elementos para tanto sejam essencialmente locais.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;h\u00e1 uma n\u00edtida diferen\u00e7a entre a m\u00fasica brasileira e a europeia, j\u00e1 que aquela se caracteriza, ao contr\u00e1rio desta, por uma aus\u00eancia de di\u00e1logo com a tradi\u00e7\u00e3o.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;o conv\u00edvio harm\u00f4nico entre as mais variadas tend\u00eancias \u00e9 caracter\u00edstica encontrada n\u00e3o apenas em nossa m\u00fasica, mas tamb\u00e9m em artistas europeus.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;muito embora o samba seja parte da nova m\u00fasica, o que caracteriza essencialmente sua originalidade se deve \u00e0 influ\u00eancia externa.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;se os elementos novos na m\u00fasica n\u00e3o devem ser descartados peremptoriamente, tampouco a grande inova\u00e7\u00e3o menospreza o que a precede.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;foi a partir do exemplo estrangeiro que Jo\u00e3o Gilberto soube revolucionar a m\u00fasica brasileira, ainda que os elementos para tanto sejam essencialmente locais.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;h\u00e1 uma n\u00edtida diferen\u00e7a entre a m\u00fasica brasileira e a europeia, j\u00e1 que aquela se caracteriza, ao contr\u00e1rio desta, por uma aus\u00eancia de di\u00e1logo com a tradi\u00e7\u00e3o.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 7,
    difficulty: 2,
    category: "Direito",
    challengeType: "OAB_1_FASE",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "4301",
    text: "&lt;p&gt;Depreende-se da frase ... nem toda loucura é genial, como nem toda lucidez é velha que&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;",
    options: ["&lt;p&gt;a loucura, o mais das vezes, \u00e9 vista como uma caracter\u00edstica que marca a singularidade, enquanto a lucidez \u00e9 um atributo costumeiro da velhice.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;essas duas caracter\u00edsticas, lucidez e loucura, devem ser vistas com reserva, uma vez que a fronteira entre ambas nem sempre \u00e9 clara.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;as inova\u00e7\u00f5es, por mais l\u00facidas que sejam, devem algo \u00e0 loucura, pois \u00e9 mediante o abandono da causalidade natural que se obt\u00e9m algo inusitado.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;ambas as caracter\u00edsticas podem conviver em obras de arte de vanguarda, uma vez que n\u00e3o s\u00e3o conflitantes.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;a genialidade pode ter algo de lucidez, embora, para que isso ocorra, tenha de negar a loucura, podendo ocorrer o inverso, o que caracteriza essencialmente a inova\u00e7\u00e3o.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;a loucura, o mais das vezes, \u00e9 vista como uma caracter\u00edstica que marca a singularidade, enquanto a lucidez \u00e9 um atributo costumeiro da velhice.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;essas duas caracter\u00edsticas, lucidez e loucura, devem ser vistas com reserva, uma vez que a fronteira entre ambas nem sempre \u00e9 clara.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;as inova\u00e7\u00f5es, por mais l\u00facidas que sejam, devem algo \u00e0 loucura, pois \u00e9 mediante o abandono da causalidade natural que se obt\u00e9m algo inusitado.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;ambas as caracter\u00edsticas podem conviver em obras de arte de vanguarda, uma vez que n\u00e3o s\u00e3o conflitantes.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;a genialidade pode ter algo de lucidez, embora, para que isso ocorra, tenha de negar a loucura, podendo ocorrer o inverso, o que caracteriza essencialmente a inova\u00e7\u00e3o.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 5,
    difficulty: 2,
    category: "Direito",
    challengeType: "OAB_1_FASE",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "4302",
    text: "&lt;p&gt;Sem prejuízo para a correção e o sentido, pode-se acrescentar uma vírgula imediatamente após o termo&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;",
    options: ["&lt;p&gt;\"E\", em E se o rompimento n\u00e3o foi universal... (2o par\u00e1grafo)&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;\"Mas\", em Mas n\u00e3o \u00e9 bom usar de qualquer recurso... (3o par\u00e1grafo)&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;\"e\", em ... se assusta e foge logo (3o par\u00e1grafo)&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;\"Mas\", em Mas foi com o samba que Jo\u00e3o Gilberto... (2o par\u00e1grafo)&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;\"Mas\", em Mas como, Chico, mais um samba? (1o par\u00e1grafo)&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;\"E\", em E se o rompimento n\u00e3o foi universal... (2o par\u00e1grafo)&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;\"Mas\", em Mas n\u00e3o \u00e9 bom usar de qualquer recurso... (3o par\u00e1grafo)&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;\"e\", em ... se assusta e foge logo (3o par\u00e1grafo)&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;\"Mas\", em Mas foi com o samba que Jo\u00e3o Gilberto... (2o par\u00e1grafo)&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;\"Mas\", em Mas como, Chico, mais um samba? (1o par\u00e1grafo)&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;\"E\", em E se o rompimento n\u00e3o foi universal... (2o par\u00e1grafo)&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;\"Mas\", em Mas n\u00e3o \u00e9 bom usar de qualquer recurso... (3o par\u00e1grafo)&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;\"e\", em ... se assusta e foge logo (3o par\u00e1grafo)&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;\"Mas\", em Mas foi com o samba que Jo\u00e3o Gilberto... (2o par\u00e1grafo)&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;\"Mas\", em Mas como, Chico, mais um samba? (1o par\u00e1grafo)&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;\"E\", em E se o rompimento n\u00e3o foi universal... (2o par\u00e1grafo)&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;\"Mas\", em Mas n\u00e3o \u00e9 bom usar de qualquer recurso... (3o par\u00e1grafo)&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;\"e\", em ... se assusta e foge logo (3o par\u00e1grafo)&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;\"Mas\", em Mas foi com o samba que Jo\u00e3o Gilberto... (2o par\u00e1grafo)&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;\"Mas\", em Mas como, Chico, mais um samba? (1o par\u00e1grafo)&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;\"E\", em E se o rompimento n\u00e3o foi universal... (2o par\u00e1grafo)&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;\"Mas\", em Mas n\u00e3o \u00e9 bom usar de qualquer recurso... (3o par\u00e1grafo)&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;\"e\", em ... se assusta e foge logo (3o par\u00e1grafo)&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;\"Mas\", em Mas foi com o samba que Jo\u00e3o Gilberto... (2o par\u00e1grafo)&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;\"Mas\", em Mas como, Chico, mais um samba? (1o par\u00e1grafo)&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 20,
    difficulty: 2,
    category: "Direito",
    challengeType: "OAB_1_FASE",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "4303",
    text: "&lt;p&gt;No segmento ... nem se deve correr com estrondo atrás do sucesso, &lt;u&gt;senão&lt;/u&gt; ele se assusta e foge logo (3º parágrafo), o termo sublinhado pode ser substituído, mantendo-se a lógica e o sentido original, por:&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;",
    options: ["&lt;p&gt;exceto se&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;salvo&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;do contr\u00e1rio&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;n\u00e3o obstante&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;por mais que&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;exceto se&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;salvo&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;do contr\u00e1rio&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;n\u00e3o obstante&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;por mais que&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 7,
    difficulty: 2,
    category: "Direito",
    challengeType: "OAB_1_FASE",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "4320",
    text: "&lt;p&gt;Considere verdadeiras as afirmações abaixo.&lt;br/&gt;I. Ou Bruno é médico, ou Carlos não é engenheiro.&lt;br/&gt;II. Se Durval é administrador, então Eliane não é secretária.&lt;br/&gt;III. Se Bruno é médico, então Eliane é secretária.&lt;br/&gt;IV. Carlos é engenheiro.&lt;br/&gt;A partir ...",
    options: ["&lt;p&gt;Eliane n\u00e3o \u00e9 secret\u00e1ria e Durval n\u00e3o \u00e9 administrador.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Bruno n\u00e3o \u00e9 m\u00e9dico ou Durval \u00e9 administrador.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;se Eliane n\u00e3o \u00e9 secret\u00e1ria, ent\u00e3o Bruno n\u00e3o \u00e9 m\u00e9dico.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Carlos \u00e9 engenheiro e Eliane n\u00e3o \u00e9 secret\u00e1ria.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;se Carlos \u00e9 engenheiro, ent\u00e3o Eliane n\u00e3o \u00e9 secret\u00e1ria.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Eliane n\u00e3o \u00e9 secret\u00e1ria e Durval n\u00e3o \u00e9 administrador.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Bruno n\u00e3o \u00e9 m\u00e9dico ou Durval \u00e9 administrador.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;se Eliane n\u00e3o \u00e9 secret\u00e1ria, ent\u00e3o Bruno n\u00e3o \u00e9 m\u00e9dico.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Carlos \u00e9 engenheiro e Eliane n\u00e3o \u00e9 secret\u00e1ria.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;se Carlos \u00e9 engenheiro, ent\u00e3o Eliane n\u00e3o \u00e9 secret\u00e1ria.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Eliane n\u00e3o \u00e9 secret\u00e1ria e Durval n\u00e3o \u00e9 administrador.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Bruno n\u00e3o \u00e9 m\u00e9dico ou Durval \u00e9 administrador.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;se Eliane n\u00e3o \u00e9 secret\u00e1ria, ent\u00e3o Bruno n\u00e3o \u00e9 m\u00e9dico.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Carlos \u00e9 engenheiro e Eliane n\u00e3o \u00e9 secret\u00e1ria.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;se Carlos \u00e9 engenheiro, ent\u00e3o Eliane n\u00e3o \u00e9 secret\u00e1ria.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Eliane n\u00e3o \u00e9 secret\u00e1ria e Durval n\u00e3o \u00e9 administrador.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Bruno n\u00e3o \u00e9 m\u00e9dico ou Durval \u00e9 administrador.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;se Eliane n\u00e3o \u00e9 secret\u00e1ria, ent\u00e3o Bruno n\u00e3o \u00e9 m\u00e9dico.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Carlos \u00e9 engenheiro e Eliane n\u00e3o \u00e9 secret\u00e1ria.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;se Carlos \u00e9 engenheiro, ent\u00e3o Eliane n\u00e3o \u00e9 secret\u00e1ria.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Eliane n\u00e3o \u00e9 secret\u00e1ria e Durval n\u00e3o \u00e9 administrador.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Bruno n\u00e3o \u00e9 m\u00e9dico ou Durval \u00e9 administrador.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;se Eliane n\u00e3o \u00e9 secret\u00e1ria, ent\u00e3o Bruno n\u00e3o \u00e9 m\u00e9dico.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Carlos \u00e9 engenheiro e Eliane n\u00e3o \u00e9 secret\u00e1ria.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;se Carlos \u00e9 engenheiro, ent\u00e3o Eliane n\u00e3o \u00e9 secret\u00e1ria.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 22,
    difficulty: 2,
    category: "Direito",
    challengeType: "OAB_1_FASE",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "4321",
    text: "&lt;p&gt;Considere verdadeiras as afirmações abaixo.&lt;br/&gt;I. Todos os analistas que são advogados, são contadores também.&lt;br/&gt;II. Nem todos os contadores que são advogados, são analistas também.&lt;br/&gt;III. Há advogados que são apenas advogados e isso também acontece com alguns analist...",
    options: ["&lt;p&gt;todo analista \u00e9 advogado e \u00e9 tamb\u00e9m contador.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;qualquer contador que seja analista \u00e9 advogado tamb\u00e9m.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;existe analista que \u00e9 advogado e n\u00e3o \u00e9 contador.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;todo contador que \u00e9 advogado \u00e9 tamb\u00e9m analista.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;existe analista que n\u00e3o \u00e9 advogado e existe contador que \u00e9 analista.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;todo analista \u00e9 advogado e \u00e9 tamb\u00e9m contador.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;qualquer contador que seja analista \u00e9 advogado tamb\u00e9m.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;existe analista que \u00e9 advogado e n\u00e3o \u00e9 contador.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;todo contador que \u00e9 advogado \u00e9 tamb\u00e9m analista.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;existe analista que n\u00e3o \u00e9 advogado e existe contador que \u00e9 analista.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;todo analista \u00e9 advogado e \u00e9 tamb\u00e9m contador.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;qualquer contador que seja analista \u00e9 advogado tamb\u00e9m.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;existe analista que \u00e9 advogado e n\u00e3o \u00e9 contador.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;todo contador que \u00e9 advogado \u00e9 tamb\u00e9m analista.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;existe analista que n\u00e3o \u00e9 advogado e existe contador que \u00e9 analista.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 14,
    difficulty: 2,
    category: "Direito",
    challengeType: "OAB_1_FASE",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "4323",
    text: "&lt;p&gt;O senhor A investiu a quantia de &lt;b&gt;x&lt;/b&gt; em um produto financeiro que apresentou queda constante e sucessiva de 10% ao ano por, pelo menos, 10 anos. Simultaneamente, o senhor B investiu a quantia de &lt;b&gt;27x &lt;/b&gt;(27 vezes a quantia x) em um produto financeiro que apre...",
    options: ["&lt;p&gt;2.&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;4.&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;6.&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;3.&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;5.&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;2.&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;4.&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;6.&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;3.&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;5.&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;2.&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;4.&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;6.&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;3.&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;5.&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;2.&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;4.&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;6.&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;3.&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;5.&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 16,
    difficulty: 2,
    category: "Direito",
    challengeType: "CONCURSOS_MPSP",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "4324",
    text: "&lt;p&gt;Uma herança de R$ 82.000,00 será repartida de modo inversamente proporcional às idades, em anos completos, dos três herdeiros. As idades dos herdeiros são: 2, 3 e x anos. Sabe-se que os números que correspondem às idades dos herdeiros são números primos entre si (o maior divisor comum dos t...",
    options: ["&lt;p&gt;7.&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;5.&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;11.&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;1.&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;13.&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;7.&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;5.&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;11.&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;1.&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;13.&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 5,
    difficulty: 2,
    category: "Direito",
    challengeType: "CONCURSOS_MPSP",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "4325",
    text: "&lt;p&gt;A diferença entre o 12º e o 13º, nessa ordem, termos da sequência lógica matemática (20; 20; 15; 30; 20; 60; 40; 160; 120; 600; 520; ...) é igual a&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;",
    options: ["&lt;p&gt;220.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;-80&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;160.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;-120.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;1200.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;220.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;-80&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;160.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;-120.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;1200.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;220.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;-80&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;160.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;-120.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;1200.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 12,
    difficulty: 2,
    category: "Direito",
    challengeType: "OAB_1_FASE",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "4329",
    text: "&lt;p&gt;Uma indústria produz um tipo de máquina que demanda a ação de grupos de funcionários no preparo para o despacho ao cliente. Um grupo de 20 funcionários prepara o despacho de 150 máquinas em 45 dias. Para preparar o despacho de 275 máquinas, essa indústria designou 30 funcionários. O número ...",
    options: ["&lt;p&gt;55.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;36.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;60&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;72.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;48.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;55.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;36.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;60&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;72.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;48.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 5,
    difficulty: 2,
    category: "Direito",
    challengeType: "OAB_1_FASE",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "4336",
    text: "&lt;p&gt;Tício instalou um dispositivo na entrada de água de sua residência, através do qual a maior parte da água passou a entrar no imóvel sem passar pelo relógio e sem ser registrada. Tício:&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;",
    options: ["&lt;p&gt;n\u00e3o praticou delito algum.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;cometeu crime de furto qualificado pela fraude.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;cometeu crime de furto simples.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;cometeu crime de furto de coisa comum.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;cometeu crime de furto qualificado pela destreza.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;n\u00e3o praticou delito algum.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;cometeu crime de furto qualificado pela fraude.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;cometeu crime de furto simples.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;cometeu crime de furto de coisa comum.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;cometeu crime de furto qualificado pela destreza.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;n\u00e3o praticou delito algum.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;cometeu crime de furto qualificado pela fraude.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;cometeu crime de furto simples.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;cometeu crime de furto de coisa comum.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;cometeu crime de furto qualificado pela destreza.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;n\u00e3o praticou delito algum.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;cometeu crime de furto qualificado pela fraude.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;cometeu crime de furto simples.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;cometeu crime de furto de coisa comum.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;cometeu crime de furto qualificado pela destreza.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;n\u00e3o praticou delito algum.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;cometeu crime de furto qualificado pela fraude.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;cometeu crime de furto simples.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;cometeu crime de furto de coisa comum.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;cometeu crime de furto qualificado pela destreza.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 21,
    difficulty: 2,
    category: "Direito",
    challengeType: "OAB_1_FASE",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "4337",
    text: "&lt;p&gt;Peter, pessoa de grande porte físico, agarrou Paulus pelas costas e o imobilizou com uma “gravata”. Com a vítima imobilizada, subtraiu-lhe a carteira, o celular e o relógio. Em seguida, deixou o local e soltou a vítima que não sofreu nenhum ferimento. Peter cometeu crime de:&lt;br/&gt;&lt;/...",
    options: ["&lt;p&gt;extors\u00e3o simples.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;furto qualificado pela destreza.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;roubo qualificado.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;roubo simples.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;extors\u00e3o qualificada.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;extors\u00e3o simples.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;furto qualificado pela destreza.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;roubo qualificado.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;roubo simples.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;extors\u00e3o qualificada.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;extors\u00e3o simples.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;furto qualificado pela destreza.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;roubo qualificado.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;roubo simples.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;extors\u00e3o qualificada.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;extors\u00e3o simples.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;furto qualificado pela destreza.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;roubo qualificado.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;roubo simples.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;extors\u00e3o qualificada.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 18,
    difficulty: 2,
    category: "Direito Penal",
    challengeType: "OAB_1_FASE",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "4338",
    text: "&lt;p&gt;Lucius, funcionário público, escrevente de cartório de secretaria de Vara Criminal, apropriou-se de um relógio valioso que foi remetido ao Fórum juntamente com os autos do inquérito policial no qual foi objeto de apreensão. Lucius cometeu crime de&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;",
    options: ["&lt;p&gt;apropria\u00e7\u00e3o de coisa achada.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita simples.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita qualificada pelo recebimento da coisa em raz\u00e3o de of\u00edcio, emprego ou profiss\u00e3o.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;apropria\u00e7\u00e3o de coisa havida por erro.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;peculato.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;apropria\u00e7\u00e3o de coisa achada.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita simples.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita qualificada pelo recebimento da coisa em raz\u00e3o de of\u00edcio, emprego ou profiss\u00e3o.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;apropria\u00e7\u00e3o de coisa havida por erro.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;peculato.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 9,
    difficulty: 2,
    category: "Direito Penal",
    challengeType: "OAB_1_FASE",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "4339",
    text: "&lt;p&gt;A respeito do crime de advocacia administrativa, considere:&lt;br/&gt;I. Caracteriza-se mesmo que o interesse privado patrocinado seja legítimo.&lt;br/&gt;II. Não se caracteriza se o patrocínio for feito por terceira pessoa que apareça como procurador.&lt;br/&gt;III. Só pode ser cometido po...",
    options: ["&lt;p&gt;I e II.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;I.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;I e III.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;II e III.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;III.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;I e II.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;I.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;I e III.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;II e III.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;III.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 6,
    difficulty: 2,
    category: "Direito Penal",
    challengeType: "CONCURSOS_PROCURADORIAS",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "4368",
    text: "&lt;p&gt;Adeldrupes, domiciliado em Município que não possui sede da Justiça Federal, pretende ver reconhecida judicialmente a sua condição de segurado junto à Instituição do Regime Geral de Previdência Social, visto que esse pedido lhe foi negado na esfera administrativa.&lt;br/&gt;Para tanto, a aç...",
    options: ["&lt;p&gt;somente perante a Justi\u00e7a Estadual da Comarca de seu domic\u00edlio.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;somente perante a sede da Justi\u00e7a Federal que detenha compet\u00eancia territorial sobre o Munic\u00edpio em que domiciliado.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;somente perante a sede da Justi\u00e7a do Trabalho com compet\u00eancia territorial sobre o Munic\u00edpio em que domiciliado.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;perante a Justi\u00e7a Estadual da Comarca de seu domic\u00edlio ou a sede da Justi\u00e7a Federal que detenha compet\u00eancia territorial sobre o Munic\u00edpio em que domiciliado.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;perante a sede da Justi\u00e7a Federal ou da Justi\u00e7a do Trabalho que detenha compet\u00eancia territorial sobre o Munic\u00edpio em que domiciliado.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;somente perante a Justi\u00e7a Estadual da Comarca de seu domic\u00edlio.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;somente perante a sede da Justi\u00e7a Federal que detenha compet\u00eancia territorial sobre o Munic\u00edpio em que domiciliado.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;somente perante a sede da Justi\u00e7a do Trabalho com compet\u00eancia territorial sobre o Munic\u00edpio em que domiciliado.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;perante a Justi\u00e7a Estadual da Comarca de seu domic\u00edlio ou a sede da Justi\u00e7a Federal que detenha compet\u00eancia territorial sobre o Munic\u00edpio em que domiciliado.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;perante a sede da Justi\u00e7a Federal ou da Justi\u00e7a do Trabalho que detenha compet\u00eancia territorial sobre o Munic\u00edpio em que domiciliado.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;somente perante a Justi\u00e7a Estadual da Comarca de seu domic\u00edlio.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;somente perante a sede da Justi\u00e7a Federal que detenha compet\u00eancia territorial sobre o Munic\u00edpio em que domiciliado.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;somente perante a sede da Justi\u00e7a do Trabalho com compet\u00eancia territorial sobre o Munic\u00edpio em que domiciliado.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;perante a Justi\u00e7a Estadual da Comarca de seu domic\u00edlio ou a sede da Justi\u00e7a Federal que detenha compet\u00eancia territorial sobre o Munic\u00edpio em que domiciliado.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;perante a sede da Justi\u00e7a Federal ou da Justi\u00e7a do Trabalho que detenha compet\u00eancia territorial sobre o Munic\u00edpio em que domiciliado.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;somente perante a Justi\u00e7a Estadual da Comarca de seu domic\u00edlio.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;somente perante a sede da Justi\u00e7a Federal que detenha compet\u00eancia territorial sobre o Munic\u00edpio em que domiciliado.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;somente perante a sede da Justi\u00e7a do Trabalho com compet\u00eancia territorial sobre o Munic\u00edpio em que domiciliado.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;perante a Justi\u00e7a Estadual da Comarca de seu domic\u00edlio ou a sede da Justi\u00e7a Federal que detenha compet\u00eancia territorial sobre o Munic\u00edpio em que domiciliado.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;perante a sede da Justi\u00e7a Federal ou da Justi\u00e7a do Trabalho que detenha compet\u00eancia territorial sobre o Munic\u00edpio em que domiciliado.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 18,
    difficulty: 2,
    category: "Direito",
    challengeType: "OAB_1_FASE",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "4370",
    text: "&lt;p&gt;Uma das classificações das normas constitucionais quanto a sua aplicabilidade foi proposta por José Afonso da Silva. Segundo a classificação desse autor, entende-se por norma constitucional de eficácia contida aquela que possui aplicabilidade&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;",
    options: ["&lt;p&gt;direta e imediata, produzindo de logo todos os seus efeitos, os quais, no entanto, podem ser limitados por outras normas jur\u00eddicas, constitucionais ou infraconstitucionais.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;direta, imediata e integral, n\u00e3o estando sujeita a qualquer tipo de limita\u00e7\u00e3o infraconstitucional.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;indireta e mediata, vez depender a sua plena efetividade de regulamenta\u00e7\u00e3o infraconstitucional.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;direta, imediata e integral, competindo ao Poder P\u00fablico apenas regrar a forma de seu exerc\u00edcio por meio de normas administrativas infralegais, vedada qualquer limita\u00e7\u00e3o.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;indireta e mediata, vez depender a sua plena efetividade da aplica\u00e7\u00e3o de outras normas constitucionais.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;direta e imediata, produzindo de logo todos os seus efeitos, os quais, no entanto, podem ser limitados por outras normas jur\u00eddicas, constitucionais ou infraconstitucionais.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;direta, imediata e integral, n\u00e3o estando sujeita a qualquer tipo de limita\u00e7\u00e3o infraconstitucional.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;indireta e mediata, vez depender a sua plena efetividade de regulamenta\u00e7\u00e3o infraconstitucional.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;direta, imediata e integral, competindo ao Poder P\u00fablico apenas regrar a forma de seu exerc\u00edcio por meio de normas administrativas infralegais, vedada qualquer limita\u00e7\u00e3o.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;indireta e mediata, vez depender a sua plena efetividade da aplica\u00e7\u00e3o de outras normas constitucionais.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;direta e imediata, produzindo de logo todos os seus efeitos, os quais, no entanto, podem ser limitados por outras normas jur\u00eddicas, constitucionais ou infraconstitucionais.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;direta, imediata e integral, n\u00e3o estando sujeita a qualquer tipo de limita\u00e7\u00e3o infraconstitucional.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;indireta e mediata, vez depender a sua plena efetividade de regulamenta\u00e7\u00e3o infraconstitucional.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;direta, imediata e integral, competindo ao Poder P\u00fablico apenas regrar a forma de seu exerc\u00edcio por meio de normas administrativas infralegais, vedada qualquer limita\u00e7\u00e3o.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;indireta e mediata, vez depender a sua plena efetividade da aplica\u00e7\u00e3o de outras normas constitucionais.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;direta e imediata, produzindo de logo todos os seus efeitos, os quais, no entanto, podem ser limitados por outras normas jur\u00eddicas, constitucionais ou infraconstitucionais.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;direta, imediata e integral, n\u00e3o estando sujeita a qualquer tipo de limita\u00e7\u00e3o infraconstitucional.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;indireta e mediata, vez depender a sua plena efetividade de regulamenta\u00e7\u00e3o infraconstitucional.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;direta, imediata e integral, competindo ao Poder P\u00fablico apenas regrar a forma de seu exerc\u00edcio por meio de normas administrativas infralegais, vedada qualquer limita\u00e7\u00e3o.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;indireta e mediata, vez depender a sua plena efetividade da aplica\u00e7\u00e3o de outras normas constitucionais.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;direta e imediata, produzindo de logo todos os seus efeitos, os quais, no entanto, podem ser limitados por outras normas jur\u00eddicas, constitucionais ou infraconstitucionais.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;direta, imediata e integral, n\u00e3o estando sujeita a qualquer tipo de limita\u00e7\u00e3o infraconstitucional.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;indireta e mediata, vez depender a sua plena efetividade de regulamenta\u00e7\u00e3o infraconstitucional.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;direta, imediata e integral, competindo ao Poder P\u00fablico apenas regrar a forma de seu exerc\u00edcio por meio de normas administrativas infralegais, vedada qualquer limita\u00e7\u00e3o.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;indireta e mediata, vez depender a sua plena efetividade da aplica\u00e7\u00e3o de outras normas constitucionais.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;direta e imediata, produzindo de logo todos os seus efeitos, os quais, no entanto, podem ser limitados por outras normas jur\u00eddicas, constitucionais ou infraconstitucionais.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;direta, imediata e integral, n\u00e3o estando sujeita a qualquer tipo de limita\u00e7\u00e3o infraconstitucional.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;indireta e mediata, vez depender a sua plena efetividade de regulamenta\u00e7\u00e3o infraconstitucional.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;direta, imediata e integral, competindo ao Poder P\u00fablico apenas regrar a forma de seu exerc\u00edcio por meio de normas administrativas infralegais, vedada qualquer limita\u00e7\u00e3o.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;indireta e mediata, vez depender a sua plena efetividade da aplica\u00e7\u00e3o de outras normas constitucionais.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 25,
    difficulty: 2,
    category: "Direito Constitucional",
    challengeType: "OAB_1_FASE",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "4375",
    text: "&lt;p&gt;A empresa Branca S/A, sociedade de economia mista controlada pela União, no exercício de sua atividade típica, causou dano ambiental que atingiu o Município de Dracena, no interior do Estado de São Paulo, o qual não é sede de Subseção da Justiça Federal. Em virtude de tal dano, o Ministério...",
    options: ["&lt;p&gt;Federal, em raz\u00e3o da qualidade da R\u00e9, controlada pela Uni\u00e3o.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Estadual, do local do dano.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Federal, em raz\u00e3o da qualidade do Autor.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Federal, tanto em raz\u00e3o da qualidade do Autor quanto da R\u00e9.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Federal, em face do presum\u00edvel interesse da Uni\u00e3o.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Federal, em raz\u00e3o da qualidade da R\u00e9, controlada pela Uni\u00e3o.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Estadual, do local do dano.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Federal, em raz\u00e3o da qualidade do Autor.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Federal, tanto em raz\u00e3o da qualidade do Autor quanto da R\u00e9.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Federal, em face do presum\u00edvel interesse da Uni\u00e3o.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Federal, em raz\u00e3o da qualidade da R\u00e9, controlada pela Uni\u00e3o.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Estadual, do local do dano.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Federal, em raz\u00e3o da qualidade do Autor.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Federal, tanto em raz\u00e3o da qualidade do Autor quanto da R\u00e9.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Federal, em face do presum\u00edvel interesse da Uni\u00e3o.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Federal, em raz\u00e3o da qualidade da R\u00e9, controlada pela Uni\u00e3o.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Estadual, do local do dano.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Federal, em raz\u00e3o da qualidade do Autor.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Federal, tanto em raz\u00e3o da qualidade do Autor quanto da R\u00e9.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Federal, em face do presum\u00edvel interesse da Uni\u00e3o.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Federal, em raz\u00e3o da qualidade da R\u00e9, controlada pela Uni\u00e3o.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Estadual, do local do dano.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Federal, em raz\u00e3o da qualidade do Autor.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Federal, tanto em raz\u00e3o da qualidade do Autor quanto da R\u00e9.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Federal, em face do presum\u00edvel interesse da Uni\u00e3o.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Federal, em raz\u00e3o da qualidade da R\u00e9, controlada pela Uni\u00e3o.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Estadual, do local do dano.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Federal, em raz\u00e3o da qualidade do Autor.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Federal, tanto em raz\u00e3o da qualidade do Autor quanto da R\u00e9.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Federal, em face do presum\u00edvel interesse da Uni\u00e3o.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Federal, em raz\u00e3o da qualidade da R\u00e9, controlada pela Uni\u00e3o.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Estadual, do local do dano.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Federal, em raz\u00e3o da qualidade do Autor.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Federal, tanto em raz\u00e3o da qualidade do Autor quanto da R\u00e9.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Federal, em face do presum\u00edvel interesse da Uni\u00e3o.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Federal, em raz\u00e3o da qualidade da R\u00e9, controlada pela Uni\u00e3o.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Estadual, do local do dano.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Federal, em raz\u00e3o da qualidade do Autor.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Federal, tanto em raz\u00e3o da qualidade do Autor quanto da R\u00e9.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Federal, em face do presum\u00edvel interesse da Uni\u00e3o.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 37,
    difficulty: 2,
    category: "Direito Constitucional",
    challengeType: "CONCURSOS_MPSP",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "4377",
    text: "&lt;p&gt;De acordo com a Constituição Federal, o cargo de Advogado-Geral da União, observados limites etários, o notável saber jurídico e a reputação ilibada, comporta provimento através de nomeação pelo Presidente da República, a qual será&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;",
    options: ["&lt;p&gt;precedida de elei\u00e7\u00e3o dentre todos os integrantes da carreira de Advogado da Uni\u00e3o, que formar\u00e3o lista tr\u00edplice vinculativa.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;livre, devendo, no entanto, recair em integrante da carreira de Advogado da Uni\u00e3o.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;livre, devendo, no entanto, ser aprovada pelo Senado Federal.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;livre, podendo, inclusive, recair em pessoa que n\u00e3o integre a carreira de Advogado da Uni\u00e3o.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;livre, exercendo o titular do cargo mandato por prazo certo e determinado.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;precedida de elei\u00e7\u00e3o dentre todos os integrantes da carreira de Advogado da Uni\u00e3o, que formar\u00e3o lista tr\u00edplice vinculativa.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;livre, devendo, no entanto, recair em integrante da carreira de Advogado da Uni\u00e3o.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;livre, devendo, no entanto, ser aprovada pelo Senado Federal.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;livre, podendo, inclusive, recair em pessoa que n\u00e3o integre a carreira de Advogado da Uni\u00e3o.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;livre, exercendo o titular do cargo mandato por prazo certo e determinado.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;precedida de elei\u00e7\u00e3o dentre todos os integrantes da carreira de Advogado da Uni\u00e3o, que formar\u00e3o lista tr\u00edplice vinculativa.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;livre, devendo, no entanto, recair em integrante da carreira de Advogado da Uni\u00e3o.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;livre, devendo, no entanto, ser aprovada pelo Senado Federal.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;livre, podendo, inclusive, recair em pessoa que n\u00e3o integre a carreira de Advogado da Uni\u00e3o.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;livre, exercendo o titular do cargo mandato por prazo certo e determinado.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;precedida de elei\u00e7\u00e3o dentre todos os integrantes da carreira de Advogado da Uni\u00e3o, que formar\u00e3o lista tr\u00edplice vinculativa.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;livre, devendo, no entanto, recair em integrante da carreira de Advogado da Uni\u00e3o.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;livre, devendo, no entanto, ser aprovada pelo Senado Federal.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;livre, podendo, inclusive, recair em pessoa que n\u00e3o integre a carreira de Advogado da Uni\u00e3o.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;livre, exercendo o titular do cargo mandato por prazo certo e determinado.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;precedida de elei\u00e7\u00e3o dentre todos os integrantes da carreira de Advogado da Uni\u00e3o, que formar\u00e3o lista tr\u00edplice vinculativa.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;livre, devendo, no entanto, recair em integrante da carreira de Advogado da Uni\u00e3o.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;livre, devendo, no entanto, ser aprovada pelo Senado Federal.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;livre, podendo, inclusive, recair em pessoa que n\u00e3o integre a carreira de Advogado da Uni\u00e3o.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;livre, exercendo o titular do cargo mandato por prazo certo e determinado.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;precedida de elei\u00e7\u00e3o dentre todos os integrantes da carreira de Advogado da Uni\u00e3o, que formar\u00e3o lista tr\u00edplice vinculativa.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;livre, devendo, no entanto, recair em integrante da carreira de Advogado da Uni\u00e3o.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;livre, devendo, no entanto, ser aprovada pelo Senado Federal.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;livre, podendo, inclusive, recair em pessoa que n\u00e3o integre a carreira de Advogado da Uni\u00e3o.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;livre, exercendo o titular do cargo mandato por prazo certo e determinado.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;precedida de elei\u00e7\u00e3o dentre todos os integrantes da carreira de Advogado da Uni\u00e3o, que formar\u00e3o lista tr\u00edplice vinculativa.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;livre, devendo, no entanto, recair em integrante da carreira de Advogado da Uni\u00e3o.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;livre, devendo, no entanto, ser aprovada pelo Senado Federal.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;livre, podendo, inclusive, recair em pessoa que n\u00e3o integre a carreira de Advogado da Uni\u00e3o.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;livre, exercendo o titular do cargo mandato por prazo certo e determinado.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;precedida de elei\u00e7\u00e3o dentre todos os integrantes da carreira de Advogado da Uni\u00e3o, que formar\u00e3o lista tr\u00edplice vinculativa.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;livre, devendo, no entanto, recair em integrante da carreira de Advogado da Uni\u00e3o.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;livre, devendo, no entanto, ser aprovada pelo Senado Federal.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;livre, podendo, inclusive, recair em pessoa que n\u00e3o integre a carreira de Advogado da Uni\u00e3o.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;livre, exercendo o titular do cargo mandato por prazo certo e determinado.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;precedida de elei\u00e7\u00e3o dentre todos os integrantes da carreira de Advogado da Uni\u00e3o, que formar\u00e3o lista tr\u00edplice vinculativa.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;livre, devendo, no entanto, recair em integrante da carreira de Advogado da Uni\u00e3o.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;livre, devendo, no entanto, ser aprovada pelo Senado Federal.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;livre, podendo, inclusive, recair em pessoa que n\u00e3o integre a carreira de Advogado da Uni\u00e3o.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;livre, exercendo o titular do cargo mandato por prazo certo e determinado.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;precedida de elei\u00e7\u00e3o dentre todos os integrantes da carreira de Advogado da Uni\u00e3o, que formar\u00e3o lista tr\u00edplice vinculativa.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;livre, devendo, no entanto, recair em integrante da carreira de Advogado da Uni\u00e3o.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;livre, devendo, no entanto, ser aprovada pelo Senado Federal.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;livre, podendo, inclusive, recair em pessoa que n\u00e3o integre a carreira de Advogado da Uni\u00e3o.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;livre, exercendo o titular do cargo mandato por prazo certo e determinado.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;precedida de elei\u00e7\u00e3o dentre todos os integrantes da carreira de Advogado da Uni\u00e3o, que formar\u00e3o lista tr\u00edplice vinculativa.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;livre, devendo, no entanto, recair em integrante da carreira de Advogado da Uni\u00e3o.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;livre, devendo, no entanto, ser aprovada pelo Senado Federal.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;livre, podendo, inclusive, recair em pessoa que n\u00e3o integre a carreira de Advogado da Uni\u00e3o.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;livre, exercendo o titular do cargo mandato por prazo certo e determinado.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;precedida de elei\u00e7\u00e3o dentre todos os integrantes da carreira de Advogado da Uni\u00e3o, que formar\u00e3o lista tr\u00edplice vinculativa.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;livre, devendo, no entanto, recair em integrante da carreira de Advogado da Uni\u00e3o.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;livre, devendo, no entanto, ser aprovada pelo Senado Federal.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;livre, podendo, inclusive, recair em pessoa que n\u00e3o integre a carreira de Advogado da Uni\u00e3o.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;livre, exercendo o titular do cargo mandato por prazo certo e determinado.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;precedida de elei\u00e7\u00e3o dentre todos os integrantes da carreira de Advogado da Uni\u00e3o, que formar\u00e3o lista tr\u00edplice vinculativa.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;livre, devendo, no entanto, recair em integrante da carreira de Advogado da Uni\u00e3o.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;livre, devendo, no entanto, ser aprovada pelo Senado Federal.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;livre, podendo, inclusive, recair em pessoa que n\u00e3o integre a carreira de Advogado da Uni\u00e3o.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;livre, exercendo o titular do cargo mandato por prazo certo e determinado.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;precedida de elei\u00e7\u00e3o dentre todos os integrantes da carreira de Advogado da Uni\u00e3o, que formar\u00e3o lista tr\u00edplice vinculativa.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;livre, devendo, no entanto, recair em integrante da carreira de Advogado da Uni\u00e3o.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;livre, devendo, no entanto, ser aprovada pelo Senado Federal.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;livre, podendo, inclusive, recair em pessoa que n\u00e3o integre a carreira de Advogado da Uni\u00e3o.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;livre, exercendo o titular do cargo mandato por prazo certo e determinado.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;precedida de elei\u00e7\u00e3o dentre todos os integrantes da carreira de Advogado da Uni\u00e3o, que formar\u00e3o lista tr\u00edplice vinculativa.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;livre, devendo, no entanto, recair em integrante da carreira de Advogado da Uni\u00e3o.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;livre, devendo, no entanto, ser aprovada pelo Senado Federal.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;livre, podendo, inclusive, recair em pessoa que n\u00e3o integre a carreira de Advogado da Uni\u00e3o.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;livre, exercendo o titular do cargo mandato por prazo certo e determinado.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;precedida de elei\u00e7\u00e3o dentre todos os integrantes da carreira de Advogado da Uni\u00e3o, que formar\u00e3o lista tr\u00edplice vinculativa.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;livre, devendo, no entanto, recair em integrante da carreira de Advogado da Uni\u00e3o.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;livre, devendo, no entanto, ser aprovada pelo Senado Federal.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;livre, podendo, inclusive, recair em pessoa que n\u00e3o integre a carreira de Advogado da Uni\u00e3o.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;livre, exercendo o titular do cargo mandato por prazo certo e determinado.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;precedida de elei\u00e7\u00e3o dentre todos os integrantes da carreira de Advogado da Uni\u00e3o, que formar\u00e3o lista tr\u00edplice vinculativa.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;livre, devendo, no entanto, recair em integrante da carreira de Advogado da Uni\u00e3o.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;livre, devendo, no entanto, ser aprovada pelo Senado Federal.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;livre, podendo, inclusive, recair em pessoa que n\u00e3o integre a carreira de Advogado da Uni\u00e3o.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;livre, exercendo o titular do cargo mandato por prazo certo e determinado.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;precedida de elei\u00e7\u00e3o dentre todos os integrantes da carreira de Advogado da Uni\u00e3o, que formar\u00e3o lista tr\u00edplice vinculativa.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;livre, devendo, no entanto, recair em integrante da carreira de Advogado da Uni\u00e3o.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;livre, devendo, no entanto, ser aprovada pelo Senado Federal.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;livre, podendo, inclusive, recair em pessoa que n\u00e3o integre a carreira de Advogado da Uni\u00e3o.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;livre, exercendo o titular do cargo mandato por prazo certo e determinado.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 88,
    difficulty: 2,
    category: "Direito Constitucional",
    challengeType: "CONCURSOS_MPSP",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "4386",
    text: "&lt;p&gt;Abenebaldo, originariamente holandês, solicitou e obteve a sua naturalização brasileira no ano de 2014. Após o decurso de um mês do encerramento do processo de naturalização, apurou-se que em 2011, em seu país natal, Abenebaldo esteve comprovadamente envolvido em tráfico ilícito de entorpec...",
    options: ["&lt;p&gt;a naturaliza\u00e7\u00e3o ser\u00e1 automaticamente cassada, devendo Abenebaldo ser imediatamente extraditado.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;a naturaliza\u00e7\u00e3o ser\u00e1 automaticamente cassada, devendo Abenebaldo ser imediatamente deportado.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Abenebaldo poder\u00e1 ser extraditado, vez que o crime ocorreu antes de sua naturaliza\u00e7\u00e3o, o que n\u00e3o seria poss\u00edvel caso o delito tivesse sido praticado ap\u00f3s tal ato.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Abenebaldo n\u00e3o poder\u00e1 ser extraditado, vez que o crime ocorreu antes de sua naturaliza\u00e7\u00e3o.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Abenebaldo poder\u00e1 ser extraditado, independentemente de o crime ter sido praticado antes ou ap\u00f3s a sua naturaliza\u00e7\u00e3o.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;a naturaliza\u00e7\u00e3o ser\u00e1 automaticamente cassada, devendo Abenebaldo ser imediatamente extraditado.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;a naturaliza\u00e7\u00e3o ser\u00e1 automaticamente cassada, devendo Abenebaldo ser imediatamente deportado.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Abenebaldo poder\u00e1 ser extraditado, vez que o crime ocorreu antes de sua naturaliza\u00e7\u00e3o, o que n\u00e3o seria poss\u00edvel caso o delito tivesse sido praticado ap\u00f3s tal ato.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Abenebaldo n\u00e3o poder\u00e1 ser extraditado, vez que o crime ocorreu antes de sua naturaliza\u00e7\u00e3o.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Abenebaldo poder\u00e1 ser extraditado, independentemente de o crime ter sido praticado antes ou ap\u00f3s a sua naturaliza\u00e7\u00e3o.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;a naturaliza\u00e7\u00e3o ser\u00e1 automaticamente cassada, devendo Abenebaldo ser imediatamente extraditado.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;a naturaliza\u00e7\u00e3o ser\u00e1 automaticamente cassada, devendo Abenebaldo ser imediatamente deportado.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Abenebaldo poder\u00e1 ser extraditado, vez que o crime ocorreu antes de sua naturaliza\u00e7\u00e3o, o que n\u00e3o seria poss\u00edvel caso o delito tivesse sido praticado ap\u00f3s tal ato.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Abenebaldo n\u00e3o poder\u00e1 ser extraditado, vez que o crime ocorreu antes de sua naturaliza\u00e7\u00e3o.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Abenebaldo poder\u00e1 ser extraditado, independentemente de o crime ter sido praticado antes ou ap\u00f3s a sua naturaliza\u00e7\u00e3o.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;a naturaliza\u00e7\u00e3o ser\u00e1 automaticamente cassada, devendo Abenebaldo ser imediatamente extraditado.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;a naturaliza\u00e7\u00e3o ser\u00e1 automaticamente cassada, devendo Abenebaldo ser imediatamente deportado.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Abenebaldo poder\u00e1 ser extraditado, vez que o crime ocorreu antes de sua naturaliza\u00e7\u00e3o, o que n\u00e3o seria poss\u00edvel caso o delito tivesse sido praticado ap\u00f3s tal ato.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Abenebaldo n\u00e3o poder\u00e1 ser extraditado, vez que o crime ocorreu antes de sua naturaliza\u00e7\u00e3o.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Abenebaldo poder\u00e1 ser extraditado, independentemente de o crime ter sido praticado antes ou ap\u00f3s a sua naturaliza\u00e7\u00e3o.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;a naturaliza\u00e7\u00e3o ser\u00e1 automaticamente cassada, devendo Abenebaldo ser imediatamente extraditado.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;a naturaliza\u00e7\u00e3o ser\u00e1 automaticamente cassada, devendo Abenebaldo ser imediatamente deportado.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Abenebaldo poder\u00e1 ser extraditado, vez que o crime ocorreu antes de sua naturaliza\u00e7\u00e3o, o que n\u00e3o seria poss\u00edvel caso o delito tivesse sido praticado ap\u00f3s tal ato.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Abenebaldo n\u00e3o poder\u00e1 ser extraditado, vez que o crime ocorreu antes de sua naturaliza\u00e7\u00e3o.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Abenebaldo poder\u00e1 ser extraditado, independentemente de o crime ter sido praticado antes ou ap\u00f3s a sua naturaliza\u00e7\u00e3o.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 24,
    difficulty: 2,
    category: "Processo Civil",
    challengeType: "CONCURSOS_MPSP",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "4389",
    text: "&lt;p&gt;Janaina inscreveu-se em concurso público para determinado Tribunal. Os vencimentos iniciais eram bastante significativos, o que atraiu grande número de inscritos, sendo que não havia muitos cargos vagos para provimento.  Após a divulgação do resultado da 1a fase, diversos candidatos iniciar...",
    options: ["&lt;p&gt;\u00e9 pertinente com o disposto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que prev\u00ea a responsabilidade objetiva do Estado pela pr\u00e1tica de atos il\u00edcitos, tendo em vista que a n\u00e3o nomea\u00e7\u00e3o de Janaina se consubstancia em ato administrativo eivado de v\u00edcio de legalidade.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;n\u00e3o possui perspectiva de proced\u00eancia, tendo em vista que a submiss\u00e3o do concurso ao edital que o disciplina n\u00e3o impede a possibilidade de questionamentos por parte dos candidatos, inexistindo direito consolidado \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o, ainda que n\u00e3o tenha havido qualquer irresigna\u00e7\u00e3o por parte da candidata em quest\u00e3o.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;\u00e9 improcedente, tendo em vista que somente se poderia cogitar do direito \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o antes da aprova\u00e7\u00e3o e da posse da candidata, ap\u00f3s o que fica sanada a ilicitude do ato que motivava a responsabiliza\u00e7\u00e3o.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;\u00e9 procedente, tendo em vista que qualquer ato do Poder p\u00fablico pode gerar direito \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o em raz\u00e3o de responsabilidade objetiva, seja ele l\u00edcito ou il\u00edcito, cabendo ao prejudicado pleitear a indeniza\u00e7\u00e3o que, no caso, deve equivaler ao valor dos vencimentos a que faria jus quando nomeado.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;depende de comprova\u00e7\u00e3o de culpa por parte do Poder p\u00fablico, tendo em vista que diante da imputa\u00e7\u00e3o de indeniza\u00e7\u00e3o pela pr\u00e1tica de atos l\u00edcitos, impera a modalidade subjetiva de responsabilidade civil.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;\u00e9 pertinente com o disposto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que prev\u00ea a responsabilidade objetiva do Estado pela pr\u00e1tica de atos il\u00edcitos, tendo em vista que a n\u00e3o nomea\u00e7\u00e3o de Janaina se consubstancia em ato administrativo eivado de v\u00edcio de legalidade.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;n\u00e3o possui perspectiva de proced\u00eancia, tendo em vista que a submiss\u00e3o do concurso ao edital que o disciplina n\u00e3o impede a possibilidade de questionamentos por parte dos candidatos, inexistindo direito consolidado \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o, ainda que n\u00e3o tenha havido qualquer irresigna\u00e7\u00e3o por parte da candidata em quest\u00e3o.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;\u00e9 improcedente, tendo em vista que somente se poderia cogitar do direito \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o antes da aprova\u00e7\u00e3o e da posse da candidata, ap\u00f3s o que fica sanada a ilicitude do ato que motivava a responsabiliza\u00e7\u00e3o.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;\u00e9 procedente, tendo em vista que qualquer ato do Poder p\u00fablico pode gerar direito \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o em raz\u00e3o de responsabilidade objetiva, seja ele l\u00edcito ou il\u00edcito, cabendo ao prejudicado pleitear a indeniza\u00e7\u00e3o que, no caso, deve equivaler ao valor dos vencimentos a que faria jus quando nomeado.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;depende de comprova\u00e7\u00e3o de culpa por parte do Poder p\u00fablico, tendo em vista que diante da imputa\u00e7\u00e3o de indeniza\u00e7\u00e3o pela pr\u00e1tica de atos l\u00edcitos, impera a modalidade subjetiva de responsabilidade civil.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 6,
    difficulty: 2,
    category: "Direito Administrativo",
    challengeType: "CONCURSOS_MPSP",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "4390",
    text: "&lt;p&gt;Arnaldo é servidor público estatutário há cerca de dez anos, classificado no setor de transportes da secretaria da educação e responsável pela logística das peruas que fazem o deslocamento dos alunos no trajeto casa-escola, escola-casa. No último mês, a diretoria da escola e a delegacia de ...",
    options: ["&lt;p&gt;dever\u00e1 providenciar a realiza\u00e7\u00e3o de per\u00edcia judicial, para atestar as condi\u00e7\u00f5es de sanidade mental do acusado antes do prosseguimento do processo.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;poder\u00e1 denegar pedidos de vista dos autos na fase de instru\u00e7\u00e3o, inclusive do acusado, tendo em vista que a oportunidade de defesa e contradit\u00f3rio se exerce na fase de defesa.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;poder\u00e1, com base nos elementos constantes da sindic\u00e2ncia, propor que o acusado seja submetido a exame por junta m\u00e9dica oficial, caso exista d\u00favida sobre a sanidade mental do acusado.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;dever\u00e1 requerer que a sindic\u00e2ncia, excepcionalmente, integre os autos do processo administrativo quando houver ind\u00edcios de insanidade mental, para evitar a repeti\u00e7\u00e3o de provas e possibilitar que o perito judicial designado administrativamente possa opinar sobre os fatos l\u00e1 apurados.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;poder\u00e1 processar nos mesmos autos o incidente de sanidade mental, aproveitando a instru\u00e7\u00e3o do inqu\u00e9rito, para decidir pela convers\u00e3o de san\u00e7\u00e3o administrativa por medida de seguran\u00e7a.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;dever\u00e1 providenciar a realiza\u00e7\u00e3o de per\u00edcia judicial, para atestar as condi\u00e7\u00f5es de sanidade mental do acusado antes do prosseguimento do processo.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;poder\u00e1 denegar pedidos de vista dos autos na fase de instru\u00e7\u00e3o, inclusive do acusado, tendo em vista que a oportunidade de defesa e contradit\u00f3rio se exerce na fase de defesa.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;poder\u00e1, com base nos elementos constantes da sindic\u00e2ncia, propor que o acusado seja submetido a exame por junta m\u00e9dica oficial, caso exista d\u00favida sobre a sanidade mental do acusado.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;dever\u00e1 requerer que a sindic\u00e2ncia, excepcionalmente, integre os autos do processo administrativo quando houver ind\u00edcios de insanidade mental, para evitar a repeti\u00e7\u00e3o de provas e possibilitar que o perito judicial designado administrativamente possa opinar sobre os fatos l\u00e1 apurados.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;poder\u00e1 processar nos mesmos autos o incidente de sanidade mental, aproveitando a instru\u00e7\u00e3o do inqu\u00e9rito, para decidir pela convers\u00e3o de san\u00e7\u00e3o administrativa por medida de seguran\u00e7a.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;dever\u00e1 providenciar a realiza\u00e7\u00e3o de per\u00edcia judicial, para atestar as condi\u00e7\u00f5es de sanidade mental do acusado antes do prosseguimento do processo.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;poder\u00e1 denegar pedidos de vista dos autos na fase de instru\u00e7\u00e3o, inclusive do acusado, tendo em vista que a oportunidade de defesa e contradit\u00f3rio se exerce na fase de defesa.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;poder\u00e1, com base nos elementos constantes da sindic\u00e2ncia, propor que o acusado seja submetido a exame por junta m\u00e9dica oficial, caso exista d\u00favida sobre a sanidade mental do acusado.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;dever\u00e1 requerer que a sindic\u00e2ncia, excepcionalmente, integre os autos do processo administrativo quando houver ind\u00edcios de insanidade mental, para evitar a repeti\u00e7\u00e3o de provas e possibilitar que o perito judicial designado administrativamente possa opinar sobre os fatos l\u00e1 apurados.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;poder\u00e1 processar nos mesmos autos o incidente de sanidade mental, aproveitando a instru\u00e7\u00e3o do inqu\u00e9rito, para decidir pela convers\u00e3o de san\u00e7\u00e3o administrativa por medida de seguran\u00e7a.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;dever\u00e1 providenciar a realiza\u00e7\u00e3o de per\u00edcia judicial, para atestar as condi\u00e7\u00f5es de sanidade mental do acusado antes do prosseguimento do processo.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;poder\u00e1 denegar pedidos de vista dos autos na fase de instru\u00e7\u00e3o, inclusive do acusado, tendo em vista que a oportunidade de defesa e contradit\u00f3rio se exerce na fase de defesa.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;poder\u00e1, com base nos elementos constantes da sindic\u00e2ncia, propor que o acusado seja submetido a exame por junta m\u00e9dica oficial, caso exista d\u00favida sobre a sanidade mental do acusado.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;dever\u00e1 requerer que a sindic\u00e2ncia, excepcionalmente, integre os autos do processo administrativo quando houver ind\u00edcios de insanidade mental, para evitar a repeti\u00e7\u00e3o de provas e possibilitar que o perito judicial designado administrativamente possa opinar sobre os fatos l\u00e1 apurados.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;poder\u00e1 processar nos mesmos autos o incidente de sanidade mental, aproveitando a instru\u00e7\u00e3o do inqu\u00e9rito, para decidir pela convers\u00e3o de san\u00e7\u00e3o administrativa por medida de seguran\u00e7a.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 17,
    difficulty: 2,
    category: "Processo Civil",
    challengeType: "CONCURSOS_MPSP",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "4391",
    text: "&lt;p&gt;O descumprimento de deveres e obrigações pode dar ensejo à aplicação de penalidades, devendo ser respeitada a relação entre a natureza e especificidade da sanção e a competência para sua imposição, tal como prevista na Lei no 8.112/1990, do que é exemplo a penalidade de&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;",
    options: ["&lt;p&gt;suspens\u00e3o superior a 30 dias, cuja compet\u00eancia para aplica\u00e7\u00e3o \u00e9 privativa da autoridade m\u00e1xima do ente ao qual esteja vinculado o servidor, qual seja, por exemplo, o Presidente do Tribunal Federal em quest\u00e3o.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;suspens\u00e3o, seja qual for o prazo, em raz\u00e3o da gravidade, privativa da autoridade de hierarquia imediatamente inferior \u00e0 autoridade m\u00e1xima do ente ao qual esteja vinculado o servidor, ou seja, por exemplo, Ministro de Estado.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;demiss\u00e3o, privativa da autoridade m\u00e1xima do \u00f3rg\u00e3o do ente ao qual esteja vinculado o servidor, ou seja, por exemplo, Ministro de Estado ou Presidente de Tribunal Federal.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;cassa\u00e7\u00e3o de aposentadoria, a ser aplicada pela autoridade m\u00e1xima do ente ao qual esteja vinculado o servidor, como, por exemplo, o Presidente da Rep\u00fablica.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;cassa\u00e7\u00e3o de aposentadoria ou suspens\u00e3o por prazo superior a 30 dias, cuja aplica\u00e7\u00e3o \u00e9 compet\u00eancia privativa da autoridade m\u00e1xima do ente ao qual esteja vinculado o servidor, ou seja, por exemplo, Ministro de Estado ou Presidente de Tribunal Federal.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;suspens\u00e3o superior a 30 dias, cuja compet\u00eancia para aplica\u00e7\u00e3o \u00e9 privativa da autoridade m\u00e1xima do ente ao qual esteja vinculado o servidor, qual seja, por exemplo, o Presidente do Tribunal Federal em quest\u00e3o.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;suspens\u00e3o, seja qual for o prazo, em raz\u00e3o da gravidade, privativa da autoridade de hierarquia imediatamente inferior \u00e0 autoridade m\u00e1xima do ente ao qual esteja vinculado o servidor, ou seja, por exemplo, Ministro de Estado.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;demiss\u00e3o, privativa da autoridade m\u00e1xima do \u00f3rg\u00e3o do ente ao qual esteja vinculado o servidor, ou seja, por exemplo, Ministro de Estado ou Presidente de Tribunal Federal.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;cassa\u00e7\u00e3o de aposentadoria, a ser aplicada pela autoridade m\u00e1xima do ente ao qual esteja vinculado o servidor, como, por exemplo, o Presidente da Rep\u00fablica.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;cassa\u00e7\u00e3o de aposentadoria ou suspens\u00e3o por prazo superior a 30 dias, cuja aplica\u00e7\u00e3o \u00e9 compet\u00eancia privativa da autoridade m\u00e1xima do ente ao qual esteja vinculado o servidor, ou seja, por exemplo, Ministro de Estado ou Presidente de Tribunal Federal.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;suspens\u00e3o superior a 30 dias, cuja compet\u00eancia para aplica\u00e7\u00e3o \u00e9 privativa da autoridade m\u00e1xima do ente ao qual esteja vinculado o servidor, qual seja, por exemplo, o Presidente do Tribunal Federal em quest\u00e3o.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;suspens\u00e3o, seja qual for o prazo, em raz\u00e3o da gravidade, privativa da autoridade de hierarquia imediatamente inferior \u00e0 autoridade m\u00e1xima do ente ao qual esteja vinculado o servidor, ou seja, por exemplo, Ministro de Estado.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;demiss\u00e3o, privativa da autoridade m\u00e1xima do \u00f3rg\u00e3o do ente ao qual esteja vinculado o servidor, ou seja, por exemplo, Ministro de Estado ou Presidente de Tribunal Federal.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;cassa\u00e7\u00e3o de aposentadoria, a ser aplicada pela autoridade m\u00e1xima do ente ao qual esteja vinculado o servidor, como, por exemplo, o Presidente da Rep\u00fablica.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;cassa\u00e7\u00e3o de aposentadoria ou suspens\u00e3o por prazo superior a 30 dias, cuja aplica\u00e7\u00e3o \u00e9 compet\u00eancia privativa da autoridade m\u00e1xima do ente ao qual esteja vinculado o servidor, ou seja, por exemplo, Ministro de Estado ou Presidente de Tribunal Federal.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 13,
    difficulty: 2,
    category: "Direito Penal",
    challengeType: "CONCURSOS_MPSP",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "6729",
    text: "&lt;p&gt;Assinale a alternativa correta no que diz respeito às regras constitucionais acerca dos funcionários públicos:&lt;/p&gt;",
    options: ["&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size: 10.0pt;\"&gt;Os cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, por for\u00e7a do princ\u00edpio da soberania nacional, s\u00e3o ocupados somente por brasileiros que preencham os requisitos estabelecidos em lei.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size: 10pt;\"&gt;O membro de Poder ser\u00e1 remunerado exclusivamente por subs\u00eddio fixado em parcela \u00fanica, com acr\u00e9scimo de gratifica\u00e7\u00e3o e verbas de representa\u00e7\u00e3o.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size: 10pt;\"&gt;o prazo de validade do concurso p\u00fablico ser\u00e1 de at\u00e9 dois anos, prorrog\u00e1vel uma vez, pelo tempo em dobro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size: 10pt;\"&gt;O direito de greve \u00e9 inviol\u00e1vel e irrestrito, assim poder\u00e1 ser exercido sem nenhuma delimita\u00e7\u00e3o legal.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size: 10pt;\"&gt;\u00e9 garantido ao servidor p\u00fablico civil o direito \u00e0 livre associa\u00e7\u00e3o sindical.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size: 10.0pt;\"&gt;Os cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, por for\u00e7a do princ\u00edpio da soberania nacional, s\u00e3o ocupados somente por brasileiros que preencham os requisitos estabelecidos em lei.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size: 10pt;\"&gt;O membro de Poder ser\u00e1 remunerado exclusivamente por subs\u00eddio fixado em parcela \u00fanica, com acr\u00e9scimo de gratifica\u00e7\u00e3o e verbas de representa\u00e7\u00e3o.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size: 10pt;\"&gt;o prazo de validade do concurso p\u00fablico ser\u00e1 de at\u00e9 dois anos, prorrog\u00e1vel uma vez, pelo tempo em dobro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size: 10pt;\"&gt;O direito de greve \u00e9 inviol\u00e1vel e irrestrito, assim poder\u00e1 ser exercido sem nenhuma delimita\u00e7\u00e3o legal.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size: 10pt;\"&gt;\u00e9 garantido ao servidor p\u00fablico civil o direito \u00e0 livre associa\u00e7\u00e3o sindical.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size: 10.0pt;\"&gt;Os cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, por for\u00e7a do princ\u00edpio da soberania nacional, s\u00e3o ocupados somente por brasileiros que preencham os requisitos estabelecidos em lei.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size: 10pt;\"&gt;O membro de Poder ser\u00e1 remunerado exclusivamente por subs\u00eddio fixado em parcela \u00fanica, com acr\u00e9scimo de gratifica\u00e7\u00e3o e verbas de representa\u00e7\u00e3o.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size: 10pt;\"&gt;o prazo de validade do concurso p\u00fablico ser\u00e1 de at\u00e9 dois anos, prorrog\u00e1vel uma vez, pelo tempo em dobro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size: 10pt;\"&gt;O direito de greve \u00e9 inviol\u00e1vel e irrestrito, assim poder\u00e1 ser exercido sem nenhuma delimita\u00e7\u00e3o legal.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size: 10pt;\"&gt;\u00e9 garantido ao servidor p\u00fablico civil o direito \u00e0 livre associa\u00e7\u00e3o sindical.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 14,
    difficulty: 2,
    category: "Direito",
    challengeType: "OAB_1_FASE",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "6730",
    text: "&lt;p style=\\"text-align: justify;\\"&gt;&lt;span style=\\"font-size: 12.0pt;\"&gt;Assinale a alternativa incorreta:&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;",
    options: ["&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size: 10.0pt;\"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size: 10.0pt;\"&gt;A investidura em cargo ou emprego p\u00fablico depende de aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via em concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos, de acordo com a natureza e a complexidade do cargo ou emprego, na forma prevista em lei, ressalvadas as nomea\u00e7\u00f5es para cargo em comiss\u00e3o declarado em lei de livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size: 10.0pt;\"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size: 10.0pt;\"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size: 10pt;\"&gt;as fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a, exercidas exclusivamente por servidores ocupantes de cargo efetivo, e os cargos em comiss\u00e3o, a serem preenchidos por servidores de carreira nos casos, condi\u00e7\u00f5es e percentuais m\u00ednimos previstos em lei, destinam-se apenas \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es de dire\u00e7\u00e3o, chefia e assessoramento.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size: 10.0pt;\"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size: 10.0pt;\"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size: 10pt;\"&gt;Em nenhuma hip\u00f3tese \u00e9 poss\u00edvel a acumula\u00e7\u00e3o renumerada de cargos p\u00fablicos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size: 10.0pt;\"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size: 10.0pt;\"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size: 10pt;\"&gt;Os vencimentos dos cargos do Poder Legislativo e do Poder Judici\u00e1rio n\u00e3o poder\u00e3o ser superiores aos pagos pelo Poder Executivo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size: 10.0pt;\"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size: 10.0pt;\"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size: 10pt;\"&gt;Durante o prazo improrrog\u00e1vel previsto no edital de convoca\u00e7\u00e3o, aquele aprovado em concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos ser\u00e1 convocado com prioridade sobre novos concursados para assumir cargo ou emprego, na carreira.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size: 10.0pt;\"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size: 10.0pt;\"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size: 10.0pt;\"&gt;A investidura em cargo ou emprego p\u00fablico depende de aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via em concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos, de acordo com a natureza e a complexidade do cargo ou emprego, na forma prevista em lei, ressalvadas as nomea\u00e7\u00f5es para cargo em comiss\u00e3o declarado em lei de livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size: 10.0pt;\"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size: 10.0pt;\"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size: 10pt;\"&gt;as fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a, exercidas exclusivamente por servidores ocupantes de cargo efetivo, e os cargos em comiss\u00e3o, a serem preenchidos por servidores de carreira nos casos, condi\u00e7\u00f5es e percentuais m\u00ednimos previstos em lei, destinam-se apenas \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es de dire\u00e7\u00e3o, chefia e assessoramento.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size: 10.0pt;\"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size: 10.0pt;\"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size: 10pt;\"&gt;Em nenhuma hip\u00f3tese \u00e9 poss\u00edvel a acumula\u00e7\u00e3o renumerada de cargos p\u00fablicos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size: 10.0pt;\"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size: 10.0pt;\"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size: 10pt;\"&gt;Os vencimentos dos cargos do Poder Legislativo e do Poder Judici\u00e1rio n\u00e3o poder\u00e3o ser superiores aos pagos pelo Poder Executivo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size: 10.0pt;\"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size: 10.0pt;\"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size: 10pt;\"&gt;Durante o prazo improrrog\u00e1vel previsto no edital de convoca\u00e7\u00e3o, aquele aprovado em concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos ser\u00e1 convocado com prioridade sobre novos concursados para assumir cargo ou emprego, na carreira.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size: 10.0pt;\"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size: 10.0pt;\"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size: 10.0pt;\"&gt;A investidura em cargo ou emprego p\u00fablico depende de aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via em concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos, de acordo com a natureza e a complexidade do cargo ou emprego, na forma prevista em lei, ressalvadas as nomea\u00e7\u00f5es para cargo em comiss\u00e3o declarado em lei de livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size: 10.0pt;\"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size: 10.0pt;\"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size: 10pt;\"&gt;as fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a, exercidas exclusivamente por servidores ocupantes de cargo efetivo, e os cargos em comiss\u00e3o, a serem preenchidos por servidores de carreira nos casos, condi\u00e7\u00f5es e percentuais m\u00ednimos previstos em lei, destinam-se apenas \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es de dire\u00e7\u00e3o, chefia e assessoramento.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size: 10.0pt;\"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size: 10.0pt;\"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size: 10pt;\"&gt;Em nenhuma hip\u00f3tese \u00e9 poss\u00edvel a acumula\u00e7\u00e3o renumerada de cargos p\u00fablicos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size: 10.0pt;\"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size: 10.0pt;\"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size: 10pt;\"&gt;Os vencimentos dos cargos do Poder Legislativo e do Poder Judici\u00e1rio n\u00e3o poder\u00e3o ser superiores aos pagos pelo Poder Executivo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size: 10.0pt;\"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size: 10.0pt;\"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size: 10pt;\"&gt;Durante o prazo improrrog\u00e1vel previsto no edital de convoca\u00e7\u00e3o, aquele aprovado em concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos ser\u00e1 convocado com prioridade sobre novos concursados para assumir cargo ou emprego, na carreira.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size: 10.0pt;\"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size: 10.0pt;\"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size: 10.0pt;\"&gt;A investidura em cargo ou emprego p\u00fablico depende de aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via em concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos, de acordo com a natureza e a complexidade do cargo ou emprego, na forma prevista em lei, ressalvadas as nomea\u00e7\u00f5es para cargo em comiss\u00e3o declarado em lei de livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size: 10.0pt;\"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size: 10.0pt;\"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size: 10pt;\"&gt;as fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a, exercidas exclusivamente por servidores ocupantes de cargo efetivo, e os cargos em comiss\u00e3o, a serem preenchidos por servidores de carreira nos casos, condi\u00e7\u00f5es e percentuais m\u00ednimos previstos em lei, destinam-se apenas \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es de dire\u00e7\u00e3o, chefia e assessoramento.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size: 10.0pt;\"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size: 10.0pt;\"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size: 10pt;\"&gt;Em nenhuma hip\u00f3tese \u00e9 poss\u00edvel a acumula\u00e7\u00e3o renumerada de cargos p\u00fablicos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size: 10.0pt;\"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size: 10.0pt;\"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size: 10pt;\"&gt;Os vencimentos dos cargos do Poder Legislativo e do Poder Judici\u00e1rio n\u00e3o poder\u00e3o ser superiores aos pagos pelo Poder Executivo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size: 10.0pt;\"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size: 10.0pt;\"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size: 10pt;\"&gt;Durante o prazo improrrog\u00e1vel previsto no edital de convoca\u00e7\u00e3o, aquele aprovado em concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos ser\u00e1 convocado com prioridade sobre novos concursados para assumir cargo ou emprego, na carreira.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size: 10.0pt;\"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size: 10.0pt;\"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size: 10.0pt;\"&gt;A investidura em cargo ou emprego p\u00fablico depende de aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via em concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos, de acordo com a natureza e a complexidade do cargo ou emprego, na forma prevista em lei, ressalvadas as nomea\u00e7\u00f5es para cargo em comiss\u00e3o declarado em lei de livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size: 10.0pt;\"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size: 10.0pt;\"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size: 10pt;\"&gt;as fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a, exercidas exclusivamente por servidores ocupantes de cargo efetivo, e os cargos em comiss\u00e3o, a serem preenchidos por servidores de carreira nos casos, condi\u00e7\u00f5es e percentuais m\u00ednimos previstos em lei, destinam-se apenas \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es de dire\u00e7\u00e3o, chefia e assessoramento.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size: 10.0pt;\"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size: 10.0pt;\"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size: 10pt;\"&gt;Em nenhuma hip\u00f3tese \u00e9 poss\u00edvel a acumula\u00e7\u00e3o renumerada de cargos p\u00fablicos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size: 10.0pt;\"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size: 10.0pt;\"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size: 10pt;\"&gt;Os vencimentos dos cargos do Poder Legislativo e do Poder Judici\u00e1rio n\u00e3o poder\u00e3o ser superiores aos pagos pelo Poder Executivo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size: 10.0pt;\"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size: 10.0pt;\"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size: 10pt;\"&gt;Durante o prazo improrrog\u00e1vel previsto no edital de convoca\u00e7\u00e3o, aquele aprovado em concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos ser\u00e1 convocado com prioridade sobre novos concursados para assumir cargo ou emprego, na carreira.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"font-size: 10.0pt;\"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 22,
    difficulty: 2,
    category: "Direito",
    challengeType: "OAB_1_FASE",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "6731",
    text: "&lt;p&gt;Com relação a Lei 14.133/2021, assinale a alternativa correta:&lt;/p&gt;",
    options: ["&lt;p&gt;No processo de licita\u00e7\u00e3o, poder\u00e1 ser estabelecida margem de prefer\u00eancia para bens manufaturados e servi\u00e7os nacionais que atendam a normas t\u00e9cnicas brasileiras.&lt;span id=\"selectionBoundary_1729713307541_5254408210441599\" class=\"rangySelectionBoundary\"&gt;&#65279;&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;As licita\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os n\u00e3o necessitam observar o princ\u00edpio da padroniza\u00e7\u00e3o.&lt;/p&gt;&lt;p style=\"font-size: 12px;\"&gt;&lt;!--EndFragment--&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;No caso de concurso, o prazo m\u00ednimo at\u00e9 o recebimento das propostas ou da realiza\u00e7\u00e3o do evento \u00e9 de 30 dias.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;No caso da licita\u00e7\u00e3o do tipo \"menor pre\u00e7o\", entre os licitantes considerados qualificados a classifica\u00e7\u00e3o se dar\u00e1 pela ordem decrescente dos pre\u00e7os propostos, prevalecendo, no caso de empate, aquela que atende ao maior interesse nacional, e caso persista se far\u00e1 um sorteio, em ato p\u00fablico, para o qual todos os licitantes ser\u00e3o convocados.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Dos atos da Administra\u00e7\u00e3o decorrentes da aplica\u00e7\u00e3o da Lei 14.133/2021 cabem recurso, no prazo de 5 (cinco) dias \u00fateis a contar da intima\u00e7\u00e3o do ato ou da lavratura da ata, nos casos de habilita\u00e7\u00e3o ou inabilita\u00e7\u00e3o do licitante.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;No processo de licita\u00e7\u00e3o, poder\u00e1 ser estabelecida margem de prefer\u00eancia para bens manufaturados e servi\u00e7os nacionais que atendam a normas t\u00e9cnicas brasileiras.&lt;span id=\"selectionBoundary_1729713307541_5254408210441599\" class=\"rangySelectionBoundary\"&gt;&#65279;&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;As licita\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os n\u00e3o necessitam observar o princ\u00edpio da padroniza\u00e7\u00e3o.&lt;/p&gt;&lt;p style=\"font-size: 12px;\"&gt;&lt;!--EndFragment--&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;No caso de concurso, o prazo m\u00ednimo at\u00e9 o recebimento das propostas ou da realiza\u00e7\u00e3o do evento \u00e9 de 30 dias.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;No caso da licita\u00e7\u00e3o do tipo \"menor pre\u00e7o\", entre os licitantes considerados qualificados a classifica\u00e7\u00e3o se dar\u00e1 pela ordem decrescente dos pre\u00e7os propostos, prevalecendo, no caso de empate, aquela que atende ao maior interesse nacional, e caso persista se far\u00e1 um sorteio, em ato p\u00fablico, para o qual todos os licitantes ser\u00e3o convocados.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Dos atos da Administra\u00e7\u00e3o decorrentes da aplica\u00e7\u00e3o da Lei 14.133/2021 cabem recurso, no prazo de 5 (cinco) dias \u00fateis a contar da intima\u00e7\u00e3o do ato ou da lavratura da ata, nos casos de habilita\u00e7\u00e3o ou inabilita\u00e7\u00e3o do licitante.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;No processo de licita\u00e7\u00e3o, poder\u00e1 ser estabelecida margem de prefer\u00eancia para bens manufaturados e servi\u00e7os nacionais que atendam a normas t\u00e9cnicas brasileiras.&lt;span id=\"selectionBoundary_1729713307541_5254408210441599\" class=\"rangySelectionBoundary\"&gt;&#65279;&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;As licita\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os n\u00e3o necessitam observar o princ\u00edpio da padroniza\u00e7\u00e3o.&lt;/p&gt;&lt;p style=\"font-size: 12px;\"&gt;&lt;!--EndFragment--&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;No caso de concurso, o prazo m\u00ednimo at\u00e9 o recebimento das propostas ou da realiza\u00e7\u00e3o do evento \u00e9 de 30 dias.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;No caso da licita\u00e7\u00e3o do tipo \"menor pre\u00e7o\", entre os licitantes considerados qualificados a classifica\u00e7\u00e3o se dar\u00e1 pela ordem decrescente dos pre\u00e7os propostos, prevalecendo, no caso de empate, aquela que atende ao maior interesse nacional, e caso persista se far\u00e1 um sorteio, em ato p\u00fablico, para o qual todos os licitantes ser\u00e3o convocados.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Dos atos da Administra\u00e7\u00e3o decorrentes da aplica\u00e7\u00e3o da Lei 14.133/2021 cabem recurso, no prazo de 5 (cinco) dias \u00fateis a contar da intima\u00e7\u00e3o do ato ou da lavratura da ata, nos casos de habilita\u00e7\u00e3o ou inabilita\u00e7\u00e3o do licitante.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 10,
    difficulty: 2,
    category: "Direito",
    challengeType: "OAB_1_FASE",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "6732",
    text: "&lt;p style=\\"text-align: justify;\\"&gt;&lt;span style=\\"font-size: 12.0pt;\"&gt;No que concerne ao controle da Administração Pública, assinale a alternativa correta.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;",
    options: ["&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;Uma das compet\u00eancias do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o \u00e9 apreciar as contas prestadas anualmente pelo Presidente da Rep\u00fablica, mediante parecer pr\u00e9vio que dever\u00e1 ser elaborado em sessenta dias a contar de seu recebimento;&lt;/p&gt;", "&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;S\u00e3o exemplos de controle externo as a\u00e7\u00f5es judiciais que tenham por objeto atos administrativos praticados por \u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio.&lt;/p&gt;", "&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;O controle exercido pela Administra\u00e7\u00e3o direta sobre a Administra\u00e7\u00e3o indireta denomina-se poder tutela e existindo hierarquia.&lt;/p&gt;", "&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;O Tribunal de Contas da Uni\u00e3o trata-se de um \u00f3rg\u00e3o integrante de Poder Executivo.&lt;/p&gt;", "&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;Em respeito ao princ\u00edpio da separa\u00e7\u00e3o dos poderes, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 veda o controle da administra\u00e7\u00e3o pelo Poder Legislativo.&lt;/p&gt;", "&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;Uma das compet\u00eancias do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o \u00e9 apreciar as contas prestadas anualmente pelo Presidente da Rep\u00fablica, mediante parecer pr\u00e9vio que dever\u00e1 ser elaborado em sessenta dias a contar de seu recebimento;&lt;/p&gt;", "&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;S\u00e3o exemplos de controle externo as a\u00e7\u00f5es judiciais que tenham por objeto atos administrativos praticados por \u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio.&lt;/p&gt;", "&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;O controle exercido pela Administra\u00e7\u00e3o direta sobre a Administra\u00e7\u00e3o indireta denomina-se poder tutela e existindo hierarquia.&lt;/p&gt;", "&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;O Tribunal de Contas da Uni\u00e3o trata-se de um \u00f3rg\u00e3o integrante de Poder Executivo.&lt;/p&gt;", "&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;Em respeito ao princ\u00edpio da separa\u00e7\u00e3o dos poderes, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 veda o controle da administra\u00e7\u00e3o pelo Poder Legislativo.&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 5,
    difficulty: 2,
    category: "Direito Administrativo",
    challengeType: "CONCURSOS_MPSP",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "6733",
    text: "&lt;p&gt; Assinale a alternativa incorreta, no que concerne a Lei 8.429/1992:&lt;/p&gt;",
    options: ["&lt;p&gt;A posse e o exerc\u00edcio de agente p\u00fablico ficam condicionados \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o de declara\u00e7\u00e3o de imposto de renda e proventos de qualquer natureza;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Constitui crime a representa\u00e7\u00e3o por ato de improbidade contra agente p\u00fablico ou terceiro benefici\u00e1rio, quando o autor da den\u00fancia o sabe inocente.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;As a\u00e7\u00f5es destinadas a levar a efeitos as san\u00e7\u00f5es previstas nesta lei podem ser propostas, dentro do prazo prescricional 8 anos, contados a partir da ocorr\u00eancia do fato ou, no caso de infra\u00e7\u00f5es permanentes, do dia em que cessou a perman\u00eancia.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Somente os interessados, ou aqueles que sofreram com a pr\u00e1tica do il\u00edcito poder\u00e3o representar \u00e0 autoridade administrativa competente para que seja instaurada investiga\u00e7\u00e3o destinada a apurar a pr\u00e1tica de ato de improbidade.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Constitui ato de improbidade administrativa que atenta contra os princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica a a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o dolosa que viole os deveres de honestidade, de imparcialidade e de legalidade, nas hip\u00f3teses previstas no art. 11 da Lei 8.429/92.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;A posse e o exerc\u00edcio de agente p\u00fablico ficam condicionados \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o de declara\u00e7\u00e3o de imposto de renda e proventos de qualquer natureza;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Constitui crime a representa\u00e7\u00e3o por ato de improbidade contra agente p\u00fablico ou terceiro benefici\u00e1rio, quando o autor da den\u00fancia o sabe inocente.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;As a\u00e7\u00f5es destinadas a levar a efeitos as san\u00e7\u00f5es previstas nesta lei podem ser propostas, dentro do prazo prescricional 8 anos, contados a partir da ocorr\u00eancia do fato ou, no caso de infra\u00e7\u00f5es permanentes, do dia em que cessou a perman\u00eancia.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Somente os interessados, ou aqueles que sofreram com a pr\u00e1tica do il\u00edcito poder\u00e3o representar \u00e0 autoridade administrativa competente para que seja instaurada investiga\u00e7\u00e3o destinada a apurar a pr\u00e1tica de ato de improbidade.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Constitui ato de improbidade administrativa que atenta contra os princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica a a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o dolosa que viole os deveres de honestidade, de imparcialidade e de legalidade, nas hip\u00f3teses previstas no art. 11 da Lei 8.429/92.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 8,
    difficulty: 2,
    category: "Direito",
    challengeType: "OAB_1_FASE",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "6734",
    text: "&lt;p&gt;A respeito das chamadas “desapropriação-sanção”, por descumprimento da função social da propriedade, é correto afirmar:&lt;/p&gt;",
    options: ["&lt;p&gt;\u00a0\u00c9 de Compet\u00eancia do Estado, desapropriar por interesse social, para fins de reforma agr\u00e1ria, o im\u00f3vel rural que n\u00e3o esteja cumprindo sua fun\u00e7\u00e3o social, mediante pr\u00e9via e justa indeniza\u00e7\u00e3o em t\u00edtulos da d\u00edvida agr\u00e1ria, com cl\u00e1usula de preserva\u00e7\u00e3o do valor real, resgat\u00e1veis no prazo de at\u00e9 vinte anos, a partir do segundo ano de sua emiss\u00e3o, e cuja utiliza\u00e7\u00e3o ser\u00e1 definida em lei.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;No caso urbano a desapropria\u00e7\u00e3o \u00e9 facultada tamb\u00e9m ao Estado.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;N\u00e3o \u00e9 exig\u00edvel que se fa\u00e7a o pagamento de indeniza\u00e7\u00e3o ao propriet\u00e1rio do im\u00f3vel desapropriado, visto que t\u00eam, justamente, car\u00e1ter sancionador.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;As benfeitorias \u00fateis e necess\u00e1rias ser\u00e3o indenizadas em t\u00edtulo agr\u00e1rio.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;que tais aplicam-se tanto as propriedades rurais quanto as propriedades urbanas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style=\"font-size: 12px;\"&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;!--EndFragment--&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;\u00a0\u00c9 de Compet\u00eancia do Estado, desapropriar por interesse social, para fins de reforma agr\u00e1ria, o im\u00f3vel rural que n\u00e3o esteja cumprindo sua fun\u00e7\u00e3o social, mediante pr\u00e9via e justa indeniza\u00e7\u00e3o em t\u00edtulos da d\u00edvida agr\u00e1ria, com cl\u00e1usula de preserva\u00e7\u00e3o do valor real, resgat\u00e1veis no prazo de at\u00e9 vinte anos, a partir do segundo ano de sua emiss\u00e3o, e cuja utiliza\u00e7\u00e3o ser\u00e1 definida em lei.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;No caso urbano a desapropria\u00e7\u00e3o \u00e9 facultada tamb\u00e9m ao Estado.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;N\u00e3o \u00e9 exig\u00edvel que se fa\u00e7a o pagamento de indeniza\u00e7\u00e3o ao propriet\u00e1rio do im\u00f3vel desapropriado, visto que t\u00eam, justamente, car\u00e1ter sancionador.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;As benfeitorias \u00fateis e necess\u00e1rias ser\u00e3o indenizadas em t\u00edtulo agr\u00e1rio.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;que tais aplicam-se tanto as propriedades rurais quanto as propriedades urbanas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style=\"font-size: 12px;\"&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;!--EndFragment--&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;\u00a0\u00c9 de Compet\u00eancia do Estado, desapropriar por interesse social, para fins de reforma agr\u00e1ria, o im\u00f3vel rural que n\u00e3o esteja cumprindo sua fun\u00e7\u00e3o social, mediante pr\u00e9via e justa indeniza\u00e7\u00e3o em t\u00edtulos da d\u00edvida agr\u00e1ria, com cl\u00e1usula de preserva\u00e7\u00e3o do valor real, resgat\u00e1veis no prazo de at\u00e9 vinte anos, a partir do segundo ano de sua emiss\u00e3o, e cuja utiliza\u00e7\u00e3o ser\u00e1 definida em lei.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;No caso urbano a desapropria\u00e7\u00e3o \u00e9 facultada tamb\u00e9m ao Estado.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;N\u00e3o \u00e9 exig\u00edvel que se fa\u00e7a o pagamento de indeniza\u00e7\u00e3o ao propriet\u00e1rio do im\u00f3vel desapropriado, visto que t\u00eam, justamente, car\u00e1ter sancionador.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;As benfeitorias \u00fateis e necess\u00e1rias ser\u00e3o indenizadas em t\u00edtulo agr\u00e1rio.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;que tais aplicam-se tanto as propriedades rurais quanto as propriedades urbanas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style=\"font-size: 12px;\"&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;!--EndFragment--&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 14,
    difficulty: 2,
    category: "Direito Civil",
    challengeType: "CONCURSOS_MPSP",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "6735",
    text: "&lt;p&gt;A respeito do regime jurídico estabelecido para a Ordem Econômica na Constituição Federal, assinale a alternativa correta:&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;",
    options: ["&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 12px;float: none;\"&gt;A lei reprimir\u00e1 o abuso do poder econ\u00f4mico que vise \u00e0 domina\u00e7\u00e3o dos mercados, \u00e0 elimina\u00e7\u00e3o da concorr\u00eancia e ao aumento arbitr\u00e1rio dos lucros.&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 12px;float: none;\"&gt;O Estado veder\u00e1 a organiza\u00e7\u00e3o da atividade garimpeira em cooperativas, levando em conta a prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente.&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 12px;float: none;\"&gt;As jazidas, em lavra ou n\u00e3o, e demais recursos minerais e os potenciais de energia hidr\u00e1ulica constituem propriedade distinta da do solo, para efeito de explora\u00e7\u00e3o ou aproveitamento, e pertencem ao Estado que se encontra tais, garantida ao concession\u00e1rio a propriedade do produto da lavra.&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 12px;float: none;\"&gt;Em respeito ao princ\u00edpio da livre inciativa a lei, n\u00e3o poder\u00e1 apoiar o cooperativismo e outras formas de associativismo.&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 12px;float: none;\"&gt;As empresas p\u00fablicas e as sociedades de economia mista poder\u00e3o gozar de privil\u00e9gios fiscais n\u00e3o extensivos \u00e0s do setor privado.&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 12px;float: none;\"&gt;A lei reprimir\u00e1 o abuso do poder econ\u00f4mico que vise \u00e0 domina\u00e7\u00e3o dos mercados, \u00e0 elimina\u00e7\u00e3o da concorr\u00eancia e ao aumento arbitr\u00e1rio dos lucros.&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 12px;float: none;\"&gt;O Estado veder\u00e1 a organiza\u00e7\u00e3o da atividade garimpeira em cooperativas, levando em conta a prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente.&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 12px;float: none;\"&gt;As jazidas, em lavra ou n\u00e3o, e demais recursos minerais e os potenciais de energia hidr\u00e1ulica constituem propriedade distinta da do solo, para efeito de explora\u00e7\u00e3o ou aproveitamento, e pertencem ao Estado que se encontra tais, garantida ao concession\u00e1rio a propriedade do produto da lavra.&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 12px;float: none;\"&gt;Em respeito ao princ\u00edpio da livre inciativa a lei, n\u00e3o poder\u00e1 apoiar o cooperativismo e outras formas de associativismo.&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 12px;float: none;\"&gt;As empresas p\u00fablicas e as sociedades de economia mista poder\u00e3o gozar de privil\u00e9gios fiscais n\u00e3o extensivos \u00e0s do setor privado.&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 5,
    difficulty: 2,
    category: "Direito Constitucional",
    challengeType: "OAB_1_FASE",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "6736",
    text: "&lt;p&gt;Com relação à organização administrativa, assinale a alternativa correta:&lt;span id=\\"selectionBoundary_1729713938616_822156421217644\\"class=\\"rangySelectionBoundary\\"&gt;&#65279;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;",
    options: ["&lt;p&gt;A autarquia \u00e9 uma Pessoa jur\u00eddica da administra\u00e7\u00e3o indireta criada por lei espec\u00edfica, com personalidade jur\u00eddica e patrim\u00f4nio pr\u00f3prio, e que realiza apenas atividades de interesse p\u00fablico.&lt;/p&gt;&lt;p style=\"font-size: 12px;\"&gt;&lt;!--EndFragment--&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Somente por lei espec\u00edfica poder\u00e1 ser criada autarquia e autorizada a institui\u00e7\u00e3o de empresa p\u00fablica, de sociedade de economia mista e de funda\u00e7\u00e3o, cabendo \u00e0 lei complementar, neste \u00faltimo caso, definir as \u00e1reas de sua atua\u00e7\u00e3o;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;\u00c9 de compet\u00eancia privativa do Congresso Nacional, a cria\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o de Minist\u00e9rios e \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;As autarquias s\u00e3o pessoas jur\u00eddicas, e embora possuam capacidade de autodetermina\u00e7\u00e3o, patrim\u00f4nio e receitas pr\u00f3prias, criadas por lei para o desempenho de atividades t\u00edpicas do Estado, ainda s\u00e3o submetidas ao controle hier\u00e1rquico pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Os \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos por serem entes despersonalizados, n\u00e3o det\u00eam capacidade processual para a defesa de suas prerrogativas e compet\u00eancias.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;A autarquia \u00e9 uma Pessoa jur\u00eddica da administra\u00e7\u00e3o indireta criada por lei espec\u00edfica, com personalidade jur\u00eddica e patrim\u00f4nio pr\u00f3prio, e que realiza apenas atividades de interesse p\u00fablico.&lt;/p&gt;&lt;p style=\"font-size: 12px;\"&gt;&lt;!--EndFragment--&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Somente por lei espec\u00edfica poder\u00e1 ser criada autarquia e autorizada a institui\u00e7\u00e3o de empresa p\u00fablica, de sociedade de economia mista e de funda\u00e7\u00e3o, cabendo \u00e0 lei complementar, neste \u00faltimo caso, definir as \u00e1reas de sua atua\u00e7\u00e3o;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;\u00c9 de compet\u00eancia privativa do Congresso Nacional, a cria\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o de Minist\u00e9rios e \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;As autarquias s\u00e3o pessoas jur\u00eddicas, e embora possuam capacidade de autodetermina\u00e7\u00e3o, patrim\u00f4nio e receitas pr\u00f3prias, criadas por lei para o desempenho de atividades t\u00edpicas do Estado, ainda s\u00e3o submetidas ao controle hier\u00e1rquico pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;Os \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos por serem entes despersonalizados, n\u00e3o det\u00eam capacidade processual para a defesa de suas prerrogativas e compet\u00eancias.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 6,
    difficulty: 2,
    category: "Direito",
    challengeType: "OAB_1_FASE",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "7921",
    text: "&lt;p&gt;Amália Silva propôs ação indenizatória, sem a presença de advogado, para defesa de seus interesses perante a 2ª Vara do Juizado Especial Cível da Comarca de Taubaté/SP, atribuindo à causa o valor de R$ 10.000,00. O magistrado julgou totalmente improcedentes os pedidos formulados na petição ...",
    options: ["&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 12px;float: none;\"&gt;A decis\u00e3o que denegou seguimento ao recurso de Am\u00e1lia est\u00e1 incorreta, pois \u00e9 l\u00edcito \u00e0s partes o comparecimento pessoal ao Juizado Especial, sem a necessidade de representa\u00e7\u00e3o por advogado.&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 12px;float: none;\"&gt;Am\u00e1lia n\u00e3o poderia propor a\u00e7\u00e3o judicial perante o Juizado Especial e tampouco interpor recursos, tendo em vista que a postula\u00e7\u00e3o em \u00f3rg\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio constitui atividade privativa de advogado.&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 12px;float: none;\"&gt;Am\u00e1lia poderia propor a\u00e7\u00e3o judicial sem a presen\u00e7a de advogado, por tratar-se de causa de at\u00e9 20 sal\u00e1rios m\u00ednimos, mas n\u00e3o poderia interpor recurso, tendo em vista a obrigatoriedade de advogado.&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 12px;float: none;\"&gt;Am\u00e1lia poderia propor a\u00e7\u00e3o judicial perante o juizado especial c\u00edvel, sem a presen\u00e7a de advogado, independentemente do valor da causa, por tratar-se de exce\u00e7\u00e3o \u00e0 capacidade postulat\u00f3ria privativa de advogado.&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 2,
    difficulty: 2,
    category: "Processo Civil",
    challengeType: "CONCURSOS_MPSP",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "7922",
    text: "&lt;p&gt;&lt;span style=\\"font-size: 13px;float: none;\\"&gt;Antonio Fagundes é advogado, atua na área previdenciária e está regularmente inscrito na OAB/PA, onde tem sociedade unipessoal registrada. Em razão de uma especialização que realizou recentemente passou a atuar também na área trabalhista,...",
    options: ["&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 13px;float: none;\"&gt;O cr\u00e9dito de honor\u00e1rios advocat\u00edcios, seja do advogado aut\u00f4nomo ou da sociedade de advogados, n\u00e3o autoriza o saque de duplicatas ou qualquer outro t\u00edtulo de natureza mercantil.&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;!--EndFragment--&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 13px;float: none;\"&gt;O contrato firmado entre Antonio Fagundes e a empresa TERCEIRIZI constitui t\u00edtulo executivo extrajudicial, independentemente da assinatura de duas testemunhas, e poder\u00e1 ser executado pelo advogado caso a empresa se torne inadimplente.&lt;/span&gt;&lt;span style=\"font-size: 13px;\"&gt;\u00a0&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 13px;\"/&gt;&lt;br style=\"font-size: 13px;\"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 13px;float: none;\"&gt;\u00c9 permitida a emiss\u00e3o de nota promiss\u00f3ria da TERCEIRIZI em favor de Antonio Fagundes, referente ao cr\u00e9dito de honor\u00e1rios advocat\u00edcios, podendo inclusive ser levada a protesto, em caso de n\u00e3o pagamento e de tentativa frustrada de recebimento amig\u00e1vel.&lt;/span&gt;&lt;span style=\"font-size: 13px;\"&gt;\u00a0&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 13px;\"/&gt;&lt;br style=\"font-size: 13px;\"/&gt;&lt;br style=\"font-size: 13px;\"/&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;!--EndFragment--&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 13px;float: none;\"&gt;Caso a empresa TERCEIRIZI solicite \u00e0 Antonio Fagundes a emiss\u00e3o de fatura para pagamento mensal dos honor\u00e1rios, o advogado poder\u00e1 faz\u00ea-lo, permitido inclusive, em caso de inadimpl\u00eancia, que seja levada \u00e0 protesto.&lt;/span&gt;&lt;span style=\"font-size: 13px;\"&gt;\u00a0&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 13px;\"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 3,
    difficulty: 2,
    category: "Direito Civil",
    challengeType: "CONCURSOS_MPSP",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "7923",
    text: "&lt;p style=\\"text-align: justify;\\"&gt;&lt;span style=\\"font-size: 13px;float: none;\"&gt;&lt;/span&gt;Washington, Nizan e Marcelo são advogados regularmente inscritos na OAB/RJ, sócios da sociedade de advogados Washington Mendes Sociedade de Advogados. Atuam, dentre outras áreas, com Direito ao...",
    options: ["&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 12px;float: none;\"&gt;A telefonia e a internet podem ser utilizadas como ve\u00edculos de publicidade, inclusive no caso de aplicativos de mensagens pelo celular, desde o envio seja somente para destinat\u00e1rios certos.\u00a0&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;!--EndFragment--&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 12px;float: none;\"&gt;\u00c9 vedado o uso de fotografias pessoais, de terceiros ou do escrit\u00f3rio nos cart\u00f5es de visita, folders ou no site do escrit\u00f3rio, sob pena de configurar capta\u00e7\u00e3o de clientela.\u00a0&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 12px;float: none;\"&gt;\u00c9 vedado aos s\u00f3cios manter colunas em meios de comunica\u00e7\u00e3o social, tratando de assuntos jur\u00eddicos, por caracterizar capta\u00e7\u00e3o de clientela.\u00a0&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 12px;float: none;\"&gt;Os advogados e a sociedade de advogados somente poder\u00e3o encaminhar boletins de not\u00edcias eletr\u00f4nicas, de forma habitual, contendo informa\u00e7\u00f5es culturais, aos seus clientes, n\u00e3o sendo permitido encaminhar a interessados do meio jur\u00eddico.\u00a0&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;!--EndFragment--&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 0,
    difficulty: 2,
    category: "Direito Empresarial",
    challengeType: "CONCURSOS_MPSP",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "7924",
    text: "&lt;p&gt;&lt;span style=\\"font-size: 13px;float: none;\\"&gt;&lt;/span&gt;André, advogado, foi contratado pelo cliente Tadeu Marques para propositura de ação de repetição de indébito em face do Estado de Minas Gerais. Ocorre que, André, além de advogado, também é professor e exerce as funções de co...",
    options: ["&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 12px;float: none;\"&gt;O advogado Andr\u00e9 n\u00e3o poderia aceitar o patroc\u00ednio da causa de Tadeu Marques, pois exerce atividade incompat\u00edvel com o exerc\u00edcio da advocacia.&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 12px;float: none;\"&gt;O advogado Andr\u00e9 est\u00e1 impedido de exercer a atividade de advocacia, pois atua como coordenador acad\u00eamico da gradua\u00e7\u00e3o do Curso de Direito da Faculdade Estadual.&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;!--EndFragment--&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 12px;float: none;\"&gt;O advogado Andr\u00e9 n\u00e3o poder\u00e1 aceitar o patroc\u00ednio da causa de Tadeu Marques, vez que sua inscri\u00e7\u00e3o na OAB permanecer\u00e1 suspensa enquanto exercer as atividades de coordenador acad\u00eamico da gradua\u00e7\u00e3o do Curso de Direito da Faculdade Estadual.&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 12px;float: none;\"&gt;O advogado Andr\u00e9 poder\u00e1 aceitar o patroc\u00ednio da causa de Tadeu Marques em face do Estado de Minas Gerais, vez que o exerc\u00edcio de administra\u00e7\u00e3o acad\u00eamica diretamente relacionada ao magist\u00e9rio jur\u00eddico constitui exce\u00e7\u00e3o \u00e0s hip\u00f3teses de incompatibilidade.&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;!--EndFragment--&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 3,
    difficulty: 2,
    category: "Direito",
    challengeType: "OAB_1_FASE",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "7925",
    text: "&lt;p&gt;&lt;span style=\\"font-size: 13px;float: none;\\"&gt;&lt;/span&gt;Alice, advogada atuante na área trabalhista, propôs ação judicial em defesa dos interesses de Paulo, postulando a reparação de diversos direitos trabalhistas em face de seu ex-empregador. Na data da audiência una na Justiça d...",
    options: ["&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 12px;float: none;\"&gt;A conduta praticada por Alice n\u00e3o constitui infra\u00e7\u00e3o disciplinar, vez que \u00e9 permitido ao advogado propor acordo entre as partes, atendendo ao melhor interesse de seu cliente.&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 12px;float: none;\"&gt;A conduta praticada por Alice caracteriza-se como infra\u00e7\u00e3o disciplinar, vez que \u00e9 defeso ao advogado estabelecer entendimento com a parte contr\u00e1ria sem autoriza\u00e7\u00e3o do cliente ou conhecimento do advogado adverso.&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;!--EndFragment--&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 12px;float: none;\"&gt;A conduta praticada por Alice n\u00e3o constitui infra\u00e7\u00e3o disciplinar, tendo em vista a possibilidade de anu\u00eancia posterior de sua cliente na aceita\u00e7\u00e3o do acordo.&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 12px;float: none;\"&gt;A conduta praticada por Alice constitui infra\u00e7\u00e3o disciplinar punida com a penalidade de suspens\u00e3o pelo EAOAB.&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 1,
    difficulty: 2,
    category: "Direito do Trabalho",
    challengeType: "CONCURSOS_MPSP",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "7926",
    text: "&lt;p&gt;&lt;span style=\\"font-size: 13px;float: none;\\"&gt;O advogado José Almeida foi surpreendido em seu escritório de advocacia pelo cumprimento de mandado de busca e apreensão a todos os documentos de seu local de trabalho, bem como de seus computadores e celulares corporativos, de forma indi...",
    options: ["&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 13px;float: none;\"&gt;O cumprimento do mandado de busca e apreens\u00e3o foi correto, tendo em vista que a investiga\u00e7\u00e3o criminal tamb\u00e9m atingia o advogado.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;!--EndFragment--&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 13px;float: none;\"&gt;A inviolabilidade do escrit\u00f3rio de advocacia do advogado n\u00e3o se inclui na hip\u00f3tese apresentada, pois o advogado apenas estava sofrendo uma mera investiga\u00e7\u00e3o, n\u00e3o havendo decis\u00e3o condenat\u00f3ria em face de Jos\u00e9 Almeida.&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 13px;\"/&gt;&lt;br style=\"font-size: 13px;\"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 13px;float: none;\"&gt;Ocorreu excesso na apreens\u00e3o de todos os documentos da clientela de Jos\u00e9 Almeida, vez que o cumprimento do mandado deu-se de forma indiscriminada e sem a presen\u00e7a de representante da OAB.&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 13px;\"/&gt;&lt;br style=\"font-size: 13px;\"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 13px;float: none;\"&gt;O cumprimento do mandado de busca e apreens\u00e3o foi correto, tendo em vista que a inviolabilidade do escrit\u00f3rio de advocacia \u00e9 absoluta e s\u00f3 pode ser quebrada quando da comprova\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica de crime pelo advogado.&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 13px;\"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 2,
    difficulty: 2,
    category: "Processo Civil",
    challengeType: "CONCURSOS_MPSP",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "7927",
    text: "&lt;p&gt;&lt;span style=\\"font-size: 13px;float: none;\\"&gt;Luísa, Helena e Sofia são irmãs gêmeas e resolveram seguir os passos de seus pais, Hugo e Soraia, que são advogados. As três se formaram no Curso de Direito da pequena cidade do interior do Estado de Sergipe e, tão logo foram aprovadas no...",
    options: ["&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 13px;float: none;\"&gt;A sociedade de advogados adquire personalidade jur\u00eddica com o registro dos seus atos constitutivos no Conselho Seccional da OAB em cuja base territorial tiver sede.&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 13px;\"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 13px;float: none;\"&gt;A sociedade de advogados de Lu\u00edsa, Helena e Sofia poder\u00e1 se associar com outros advogados, sem v\u00ednculo de emprego, para participa\u00e7\u00e3o nos resultados, desde que entres eles haja um contrato, que ser\u00e1 averbado no registro da sociedade.\u00a0&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 13px;\"/&gt;&lt;br style=\"font-size: 13px;\"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 13px;float: none;\"&gt;Poder\u00e3o ser praticados pela sociedade, com uso da raz\u00e3o social, os atos indispens\u00e1veis \u00e0s suas finalidades, inclusive os privativos de advogado.\u00a0&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 13px;\"/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 13px;float: none;\"&gt;A sociedade de advogados poder\u00e1 adotar em sua raz\u00e3o social o nome completo ou abreviado de, no m\u00ednimo, uma das irm\u00e3s, ou ainda, o nome social de qualquer uma delas.\u00a0&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 13px;\"/&gt;&lt;!--EndFragment--&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 2,
    difficulty: 2,
    category: "Direito Empresarial",
    challengeType: "OAB_1_FASE",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "7928",
    text: "&lt;p&gt;&lt;span style=\\"font-size: 13px;float: none;\\"&gt;Carlota Bandeira é advogada inscrita nos quadros da OAB há 10 anos e, na data de 12/09/2018, cometeu infração disciplinar punida pelo Estatuto da Advocacia e Ordem dos Advogados do Brasil (OAB) com pena de suspensão. Diante da informação ...",
    options: ["&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 13px;float: none;\"&gt;A pretens\u00e3o \u00e0 punibilidade das infra\u00e7\u00f5es disciplinares prescreve em cinco anos, contados da data do cometimento da infra\u00e7\u00e3o.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 13px;float: none;\"&gt;Aplica-se a prescri\u00e7\u00e3o a todo processo disciplinar paralisado por mais de tr\u00eas anos, pendente de despacho ou julgamento, devendo ser arquivado de of\u00edcio, ou a requerimento da parte interessada.&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;!--EndFragment--&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 13px;float: none;\"&gt;A prescri\u00e7\u00e3o interrompe-se somente pela instaura\u00e7\u00e3o de processo disciplinar ou pela notifica\u00e7\u00e3o v\u00e1lida feita diretamente ao representado.&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 13px;\"/&gt;&lt;br style=\"font-size: 13px;\"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 13px;float: none;\"&gt;Aplica-se a prescri\u00e7\u00e3o a todo processo disciplinar paralisado por mais de dois anos, pendente de despacho ou julgamento, devendo ser arquivado de of\u00edcio, ou a requerimento da parte interessada.&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 13px;\"/&gt;&lt;br style=\"font-size: 13px;\"/&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;!--EndFragment--&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 1,
    difficulty: 2,
    category: "Direito",
    challengeType: "OAB_1_FASE",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "7929",
    text: "&lt;p&gt;Relativamente a análise feita por Norberto Bobbio acerca das antinomias aparentes na solução de conflitos entre normas em sua obra Teoria do Ordenamento Jurídico, é correto afirmar que os critérios&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;",
    options: ["&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;hier\u00e1rquico e de especialidade, a princ\u00edpio, n\u00e3o prevalecem um em rela\u00e7\u00e3o ao outro.&lt;/p&gt;", "&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;hier\u00e1rquico prevalece sobre a especialidade em todas as hip\u00f3teses.&lt;/p&gt;&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;especialidade e cronol\u00f3gico est\u00e3o na mesma hierarquia.&lt;/p&gt;", "&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;aparentes s\u00e3o menos confi\u00e1veis do que os reais para a solu\u00e7\u00e3o de conflitos.&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 0,
    difficulty: 2,
    category: "Direito",
    challengeType: "OAB_1_FASE",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "7930",
    text: "&lt;p style=\\"text-align: justify;\\"&gt;Segundo o conceito do filósofo Aristóteles, o conhecimento que propicia ao homem alcançar a virtude cardeal, consistente na ação justa, prudente, corajosa e temperada consiste na: &lt;/p&gt;&lt;p style=\\"text-align: justify;\\"&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;",
    options: ["&lt;p style=\"font-size: 12px;text-align: justify;\"&gt;justi\u00e7a.&lt;/p&gt;&lt;p style=\"font-size: 12px;text-align: justify;\"&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p style=\"font-size: 12px;text-align: justify;\"&gt;moral.&lt;/p&gt;&lt;p style=\"font-size: 12px;text-align: justify;\"&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br style=\"font-size: 15px;\"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--EndFragment--&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;span style=\"color: black;\"&gt;\u00e9tica.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style=\"text-align: justify;\"&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;!--EndFragment--&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p style=\"font-size: 12px;text-align: justify;\"&gt;cidadania&lt;/p&gt;&lt;!--EndFragment--&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 2,
    difficulty: 2,
    category: "Direito",
    challengeType: "CONCURSOS_MPSP",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "7931",
    text: "&lt;p&gt;Determinado projeto de lei complementar, de iniciativa do Senado Federal, foi devidamente discutido, votado e aprovado. Após, foi revisto e discutido pela outra Casa, tendo sido aprovado o projeto foi enviado para à sanção. Diante o exposto, caso considere o projeto no todo ou em parte inco...",
    options: ["&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 12px;float: none;\"&gt;Se o Presidente da Rep\u00fablica considerar o projeto, no todo ou em parte, inconstitucional ou contr\u00e1rio ao interesse p\u00fablico, vet\u00e1-lo-\u00e1 total ou parcialmente, no prazo de dez dias \u00fateis, contados da data do recebimento, e comunicar\u00e1, dentro de setenta e duas horas, ao Presidente do Senado Federal os motivos do veto;&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;!--EndFragment--&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 12px;float: none;\"&gt;Se o Presidente da Rep\u00fablica considerar o projeto, no todo ou em parte, inconstitucional ou contr\u00e1rio ao interesse p\u00fablico, dever\u00e1 envia-lo para o Supremo Tribunal Federal realizar o controle preventivo;&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 12px;float: none;\"&gt;Se o Presidente da Rep\u00fablica considerar o projeto, no todo ou em parte, inconstitucional ou contr\u00e1rio ao interesse p\u00fablico, vet\u00e1-lo-\u00e1 total ou parcialmente, no prazo de quinze dias \u00fateis, contados da data do recebimento, e comunicar\u00e1, dentro de quarenta e oito horas, ao Presidente do Senado Federal os motivos do veto;&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 12px;float: none;\"&gt;Se o Presidente da Rep\u00fablica considerar o projeto, no todo ou em parte, inconstitucional ou contr\u00e1rio ao interesse p\u00fablico, dever\u00e1 envia-lo para o Supremo Tribunal Federal realizar o controle repressivo.&lt;/span&gt;&lt;!--EndFragment--&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 2,
    difficulty: 2,
    category: "Direito Constitucional",
    challengeType: "CONCURSOS_MPSP",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "7932",
    text: "&lt;p&gt;Um grupo de 1000 pessoas, através de uma rede social, resolveu marcar uma manifestação contra determinado ato do governo local, na famosa avenida do Estado X às 18hs. Desta forma, este grupo:&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;",
    options: ["&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 12px;float: none;\"&gt;Poder\u00e1 reunir-se pacificamente, sem armas, em locais abertos ao p\u00fablico, independentemente de autoriza\u00e7\u00e3o, desde que n\u00e3o frustrem outra reuni\u00e3o anteriormente convocada para o mesmo local, sendo apenas exigido pr\u00e9vio aviso \u00e0 autoridade competente;&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 12px;float: none;\"&gt;Poder\u00e1 reunir-se pacificamente, sem armas, em locais abertos ao p\u00fablico, dependendo de autoriza\u00e7\u00e3o de autoridade competente, para que n\u00e3o frustrem outra reuni\u00e3o anteriormente convocada para o mesmo local;&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;!--EndFragment--&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 12px;float: none;\"&gt;N\u00e3o poder\u00e1 reunir-se, mesmo que pacificamente, no hor\u00e1rio marcado, para que n\u00e3o prejudiquem o direito de ir e vir dos n\u00e3o manifestantes. Poder\u00e3o reunir-se pacificamente, sem armas, em locais aberto ao p\u00fablico, independentemente de autoriza\u00e7\u00e3o, em dias n\u00e3o uteis;&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 12px;float: none;\"&gt;N\u00e3o poder\u00e1 reunir-se pacificamente, sem armas, em locais abertos ao p\u00fablico, mesmo com autoriza\u00e7\u00e3o de autoridade competente, de modo que n\u00e3o prejudique o direito de ir e vir dos n\u00e3o manifestantes.&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;!--EndFragment--&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 0,
    difficulty: 2,
    category: "Direito",
    challengeType: "OAB_1_FASE",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "7934",
    text: "&lt;p&gt;A Constituição Federal, como forma de garantir união indissolúvel dos estados e a própria autonomia dos entes, atribui a cada um competências de natureza tributária, administrativa e legislativa. Acerca da competência Legislativa, podemos afirmar ser privativa da união legislar sobre:&lt;br...",
    options: ["&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 12px;float: none;\"&gt;Produ\u00e7\u00e3o e consumo, prote\u00e7\u00e3o \u00e0 inf\u00e2ncia e \u00e0 juventude, tr\u00e2nsito e transporte;&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 12px;float: none;\"&gt;Emigra\u00e7\u00e3o e imigra\u00e7\u00e3o, entrada, extradi\u00e7\u00e3o e expuls\u00e3o de estrangeiros, prote\u00e7\u00e3o \u00e0 inf\u00e2ncia e \u00e0 juventude, tr\u00e2nsito e transporte;&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 12px;float: none;\"&gt;Produ\u00e7\u00e3o e consumo, prote\u00e7\u00e3o \u00e0 inf\u00e2ncia e \u00e0 juventude, procedimentos em mat\u00e9ria processual;&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 12px;float: none;\"&gt;Emigra\u00e7\u00e3o e imigra\u00e7\u00e3o, entrada, extradi\u00e7\u00e3o e expuls\u00e3o de estrangeiros, com\u00e9rcio exterior e interestadual, tr\u00e2nsito e transporte.&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 3,
    difficulty: 2,
    category: "Direito Constitucional",
    challengeType: "CONCURSOS_MPSP",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "7935",
    text: "&lt;p&gt;Paula foi eleita governadora do estado X. Logo após a proclamação do resultado do pleito eleitoral, reuniu-se com sua equipe a fim de organizar como seria feita a transição. Dentre as ações imediatas, intenta atuar na prevenção das já costumeiras enchentes ocasionadas pelas fortes chuvas do...",
    options: ["&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 12px;float: none;\"&gt;Proteger o meio ambiente e combater a polui\u00e7\u00e3o em qualquer de suas formas;&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 12px;float: none;\"&gt;Planejar e promover a defesa permanente contra as calamidades p\u00fablicas, especialmente as secas e as inunda\u00e7\u00f5es;&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 12px;float: none;\"&gt;Combater as causas da pobreza e os fatores de marginaliza\u00e7\u00e3o, promovendo a integra\u00e7\u00e3o social dos setores desfavorecidos;&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;!--EndFragment--&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 12px;float: none;\"&gt;Zelar pela guarda da Constitui\u00e7\u00e3o, das leis e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas e conservar o patrim\u00f4nio p\u00fablico.&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;!--EndFragment--&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 1,
    difficulty: 2,
    category: "Direito",
    challengeType: "CONCURSOS_MPSP",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "7936",
    text: "&lt;p&gt;O jornal X, de grande circulação no Estado Z, divulgou reportagem a abordar os números da educação pública do Município Y, onde restou evidente que o ente público não aplicava o mínimo necessário na manutenção e desenvolvimento do ensino. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ao tomar conhecimento da matéria,...",
    options: ["&lt;p&gt;A interven\u00e7\u00e3o estadual pode ser decreta de of\u00edcio pelo Presidente da Rep\u00fablica;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 13px;float: none;\"&gt;Ap\u00f3s o acolhimento da solicita\u00e7\u00e3o pelo Tribunal de Justi\u00e7a, a Assembleia Legislativa dever\u00e1 realizar controle pol\u00edtico como condicionante ao in\u00edcio da interven\u00e7\u00e3o;&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 13px;\"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 13px;float: none;\"&gt;N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a interven\u00e7\u00e3o de estados em munic\u00edpios;&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 13px;\"/&gt;&lt;br style=\"font-size: 13px;\"/&gt;&lt;br style=\"font-size: 13px;\"/&gt;&lt;br style=\"font-size: 13px;\"/&gt;&lt;!--EndFragment--&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 13px;float: none;\"&gt;A interven\u00e7\u00e3o estadual no Munic\u00edpio Y depender\u00e1 de provimento do Tribunal de Justi\u00e7a e edi\u00e7\u00e3o de decreto pelo Governador do Estado Z.&lt;/span&gt;&lt;span style=\"font-size: 13px;\"&gt;\u00a0&lt;/span&gt;&lt;!--EndFragment--&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 3,
    difficulty: 2,
    category: "Direito",
    challengeType: "CONCURSOS_TRIBUNAIS",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "7938",
    text: "&lt;p&gt;Os Direitos Humanos detém determinadas características que foram estudadas pela doutrina nacional e internacional. Sobre essas características, assinale a alternativa correta.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;",
    options: ["&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 12px;float: none;\"&gt;O princ\u00edpio da universalidade impossibilita que determinados valores sejam tutelados em documentos internacionais dirigidos a todos os Estados.&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 12px;float: none;\"&gt;A irrenunciabilidade dos Direitos Humanos n\u00e3o destaca o fato de que estes se conectam ao ser humano.&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;!--EndFragment--&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 12px;float: none;\"&gt;A imprescritibilidade dos Direitos Humanos conecta-se \u00e0 sua tutela contra o decurso temporal.&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 12px;float: none;\"&gt;A inviolabilidade impede o desrespeito dos Direitos Humanos por autoridades p\u00fablicas, contudo admite o desrespeito por particulares.&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;!--EndFragment--&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 2,
    difficulty: 2,
    category: "Direito",
    challengeType: "OAB_1_FASE",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "7939",
    text: "&lt;p&gt;No estudo dos Direitos Humanos, existe divergência doutrinária no que se refere à utilização da expressão “geração”, para apontar o processo de consolidação desses interesses, sendo que alguns preferem utilizar “dimensão”. Examine as alternativas a seguir e escolha o argumento que confere s...",
    options: ["&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 12px;float: none;\"&gt;Os Direitos Humanos s\u00e3o direitos naturais e imut\u00e1veis, de forma que a express\u00e3o \u201cgera\u00e7\u00e3o\u201d faz alus\u00e3o a uma historicidade inexistente nessa modalidade de direitos, enquanto \u201cdimens\u00e3o\u201d refere-se a aspectos relevantes de um todo, que se destacam de acordo com o grau de evolu\u00e7\u00e3o da sociedade.&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 12px;float: none;\"&gt;A express\u00e3o \u201cgera\u00e7\u00e3o\u201d leva ao entendimento de que o processo de afirma\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos \u00e9 linear e n\u00e3o comporta retrocessos, enquanto a de \u201cdimens\u00e3o\u201d melhor expressa o caminho sinuoso desse processo, de acordo com as rela\u00e7\u00f5es de for\u00e7as existentes nas sociedades.&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 12px;float: none;\"&gt;O termo \u201cgera\u00e7\u00e3o\u201d sugere uma efic\u00e1cia restrita dos Direitos Humanos, de natureza vertical, a medida que \u201cdimens\u00e3o\u201d aponta efic\u00e1cia mais ampla, tamb\u00e9m horizontal.&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 12px;float: none;\"&gt;A express\u00e3o \u201cgera\u00e7\u00e3o\u201d conduz \u00e0 ideia enganosa de que os Direitos Humanos se substituem ao longo do tempo, enquanto \u201cdimens\u00e3o\u201d melhor revela o processo gradual de complementaridade, pelo qual n\u00e3o h\u00e1 revezamento, mas sim amplia\u00e7\u00e3o, cumula\u00e7\u00e3o e fortifica\u00e7\u00e3o.&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 3,
    difficulty: 2,
    category: "Processo Civil",
    challengeType: "OAB_1_FASE",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "7940",
    text: "&lt;p&gt;O tratado internacional é um acordo, ajuste, convenção, declaração formal entre pessoas jurídicas de Direito Internacional Público, que firmam um compromisso de cumprimento e respeito às cláusulas e condições escritas, com a finalidade de produzir efeitos jurídicos, criando preceitos de dir...",
    options: ["&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 12px;float: none;\"&gt;as normas de um Tratado Internacional sobre Direitos Humanos, devidamente incorporado ao direito brasileiro, poder\u00e3o integrar o elenco das denominadas \u201ccl\u00e1usulas p\u00e9treas\u201d constitucionais.&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 12px;float: none;\"&gt;a den\u00fancia \u00e9 ato multilateral pelo qual um Estado demanda a cria\u00e7\u00e3o de Conven\u00e7\u00e3o ou Tratado Internacional em vigor em v\u00e1rios outros Estados.&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 12px;float: none;\"&gt;os Tratados Internacionais somente podem ser firmados pelos Estados, n\u00e3o se admitindo a participa\u00e7\u00e3o de outros sujeitos.&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 12px;float: none;\"&gt;as Conven\u00e7\u00f5es Internacionais sobre Direitos Humanos que forem aprovadas apenas por maioria simples em cada casa do Congresso Nacional brasileiro n\u00e3o adquirem vig\u00eancia normativa pr\u00f3pria dos Tratados.&lt;/span&gt;&lt;!--EndFragment--&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 0,
    difficulty: 2,
    category: "Direito",
    challengeType: "CONCURSOS_MPSP",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "7941",
    text: "&lt;p&gt;De acordo com a doutrina do Direito Internacional, é correto afirmar, sobre as Organizações Internacionais:&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;",
    options: ["&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 12px;float: none;\"&gt;O Tratado que cria uma Organiza\u00e7\u00e3o Internacional est\u00e1 sujeito ao procedimento de ratifica\u00e7\u00e3o e reserva pelos Estados que dela fazem parte.&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 12px;float: none;\"&gt;S\u00e3o aquelas concebidas por Estados, ou por outras Organiza\u00e7\u00f5es Internacionais, criada com fundamento em uma conven\u00e7\u00e3o multilateral, que depende do procedimento de ratifica\u00e7\u00e3o para a entrada em vigor de seu tratado constitutivo.&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;!--EndFragment--&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 12px;float: none;\"&gt;O conceito de Organiza\u00e7\u00e3o Internacional est\u00e1 presente na Conven\u00e7\u00e3o de Viena de 1969, sendo uma associa\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria de sujeitos de direito internacional, constitu\u00edda por ato de direito internacional, realizando-se em um ente est\u00e1vel, que possui ordenamento jur\u00eddico interno pr\u00f3prio e \u00e9 dotado de \u00f3rg\u00e3o e institutos pr\u00f3prios para a realiza\u00e7\u00e3o de suas finalidades espec\u00edficas.&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 12px;float: none;\"&gt;Apesar de ser sujeito de Direito Internacional, a Organiza\u00e7\u00e3o Internacional mant\u00e9m uma vida vinculada aos Estados Soberanos que a constitu\u00edram, pois n\u00e3o possui personalidade legal internacional.&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;!--EndFragment--&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 1,
    difficulty: 2,
    category: "Direito",
    challengeType: "OAB_1_FASE",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "7943",
    text: "&lt;p&gt;&lt;span style=\\"font-size: 13px;float: none;\\"&gt;É um tributo cobrado pelo município devido ao exercício do seu poder de polícia e a utilização efetiva ou potencial de serviço público específico e divisível. Qualquer pessoa que necessita da permissão do município para alguma ação, ou so...",
    options: ["&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 13px;float: none;\"&gt;Taxas&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 13px;\"/&gt;&lt;br style=\"font-size: 13px;\"/&gt;&lt;!--EndFragment--&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 13px;float: none;\"&gt;Contribui\u00e7\u00f5es&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 13px;\"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 13px;float: none;\"&gt;Contribui\u00e7\u00f5es de Melhoria&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 13px;\"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 13px;float: none;\"&gt;ISSQN&lt;/span&gt;&lt;span style=\"font-size: 13px;\"&gt;\u00a0&lt;/span&gt;&lt;!--EndFragment--&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 0,
    difficulty: 2,
    category: "Direito",
    challengeType: "OAB_1_FASE",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "7944",
    text: "&lt;p&gt;&lt;span style=\\"font-size: 13px;float: none;\\"&gt;Um determinado Estado brasileiro criou, por meio de decreto, uma taxa semestral, cobrada de todos os seus habitantes que fossem proprietários de aparelhos telefônicos celulares, pela simples razão de serem proprietários deles, nos dias 1°...",
    options: ["&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 13px;float: none;\"&gt;pode ser cobrada deles, porque os Estados t\u00eam compet\u00eancia para instituir taxas.\u00a0&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;!--EndFragment--&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 13px;float: none;\"&gt;n\u00e3o pode ser cobrada, n\u00e3o \u00e9 taxa, e foi institu\u00edda sem previs\u00e3o constitucional.&lt;/span&gt;&lt;span style=\"font-size: 13px;\"&gt;\u00a0&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 13px;\"/&gt;&lt;br style=\"font-size: 13px;\"/&gt;&lt;br style=\"font-size: 13px;\"/&gt;&lt;!--EndFragment--&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 13px;float: none;\"&gt;s\u00f3 pode ser cobrada com autoriza\u00e7\u00e3o do Senado Federal, por meio de resolu\u00e7\u00e3o.&lt;/span&gt;&lt;span style=\"font-size: 13px;\"&gt;\u00a0&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 13px;\"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 13px;float: none;\"&gt;pode ser institu\u00edda, mas apenas pela Uni\u00e3o.&lt;/span&gt;&lt;span style=\"font-size: 13px;\"&gt;\u00a0&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;!--EndFragment--&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 1,
    difficulty: 2,
    category: "Direito Constitucional",
    challengeType: "CONCURSOS_MPSP",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "7945",
    text: "&lt;p&gt;&lt;span style=\\"font-size: 13px;float: none;\\"&gt;A Lei nº 6.830/1980 prevê procedimento executivo judicial para cobrança de Dívida Ativa da Fazenda Pública. Nos termos do aludido diploma legal, por ocasião da propositura da ação, o executado será citado para, pagar a dívida com os encar...",
    options: ["&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 13px;float: none;\"&gt;15 dias.\u00a0&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 13px;\"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 13px;float: none;\"&gt;10 dias.\u00a0&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 13px;\"/&gt;&lt;br style=\"font-size: 13px;\"/&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;!--EndFragment--&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 13px;float: none;\"&gt;8 dias.\u00a0&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 13px;\"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 13px;float: none;\"&gt;5 dias.\u00a0&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 13px;\"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 3,
    difficulty: 2,
    category: "Direito",
    challengeType: "OAB_1_FASE",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "7946",
    text: "&lt;p&gt;&lt;span style=\\"font-size: 13px;float: none;\\"&gt;Determinada pessoa foi executada pelo Fisco estadual porque administrava os bens de outra que deixou de pagar tributo. Quanto ao sujeito passivo tributário e suas características, pode-se afirmar que responsável tributário é &lt;br/&gt;&l...",
    options: ["&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 13px;float: none;\"&gt;pessoa jur\u00eddica que tem rela\u00e7\u00e3o pessoal e direta com a situa\u00e7\u00e3o que constitui o fato gerador do tributo.\u00a0&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 13px;float: none;\"&gt;terceiro a quem a lei atribui o dever de pagar o tributo, por motivos de facilidade de cobran\u00e7a e de fiscaliza\u00e7\u00e3o do recolhimento.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;!--EndFragment--&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 13px;float: none;\"&gt;pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica que, em decorr\u00eancia do fen\u00f4meno da repercuss\u00e3o, fica obrigada a quitar o tributo.&lt;/span&gt;&lt;span style=\"font-size: 13px;\"&gt;\u00a0&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 13px;\"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 13px;float: none;\"&gt;pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica obrigada por lei ao cumprimento da presta\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria principal, por ter com esta rela\u00e7\u00e3o direta e pessoal.&lt;/span&gt;&lt;span style=\"font-size: 13px;\"&gt;\u00a0&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 13px;\"/&gt;&lt;!--EndFragment--&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 1,
    difficulty: 2,
    category: "Direito",
    challengeType: "OAB_1_FASE",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "7947",
    text: "&lt;p&gt;Caio é advogado de uma Organização da Sociedade Civil de Interesse Público (OSCIP), regularmente constituída, que cuida da defesa do meio ambiente. Caio deve aconselhar que a OSCIP:&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;",
    options: ["&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 12px;float: none;\"&gt;Siga o estabelecido no Contrato de Gest\u00e3o, e que tenha em sua estrutura interna Conselho de Administra\u00e7\u00e3o e Diretoria, com participa\u00e7\u00e3o de integrantes do Poder P\u00fablico.&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 12px;float: none;\"&gt;Siga o estabelecido no Contrato de Gest\u00e3o, e que tenha em sua estrutura interna Conselho de Administra\u00e7\u00e3o e Conselho Fiscal, sem participa\u00e7\u00e3o de integrantes do Poder P\u00fablico.&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;!--EndFragment--&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 12px;float: none;\"&gt;Siga o estabelecido no Termo de Parceria e que tenha em sua estrutura interna Conselho de Administra\u00e7\u00e3o, com a participa\u00e7\u00e3o de integrantes do Poder P\u00fablico.&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 12px;float: none;\"&gt;Siga o estabelecido no Termo de Parceria e tenha em sua estrutura interna Conselho Fiscal, n\u00e3o se exigindo a participa\u00e7\u00e3o de representantes do Poder P\u00fablico em qualquer \u00f3rg\u00e3o da entidade.\u00a0&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 3,
    difficulty: 2,
    category: "Direito Civil",
    challengeType: "OAB_1_FASE",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "7948",
    text: "&lt;p&gt;José foi aprovado em concurso público e tomou posse no cargo em 25/09/2016. Após completar 2 anos e 3 meses de efetivo exercício no cargo, José ouviu rumores de que seria demitido, por não ter sido aprovado no estágio probatório. José procura você para que, como advogado, lhe esclareça a qu...",
    options: ["&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 12px;float: none;\"&gt;Jos\u00e9 j\u00e1 adquiriu estabilidade, pois o prazo do est\u00e1gio probat\u00f3rio \u00e9 de 02 anos, motivo pelo qual s\u00f3 perder\u00e1 o cargo em virtude de senten\u00e7a judicial transitada em julgado ou de processo administrativo disciplinar no qual lhe seja assegurada ampla defesa.&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;span style=\"font-size: 12px;float: none;\"&gt;\u00a0&lt;/span&gt;&lt;!--EndFragment--&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 12px;float: none;\"&gt;Jos\u00e9 encontra-se em est\u00e1gio probat\u00f3rio, que tem prazo de 3 anos. Reprovado em est\u00e1gio probat\u00f3rio, Jos\u00e9 ser\u00e1 exonerado, ou, se est\u00e1vel, reconduzido ao cargo anteriormente ocupado.\u00a0&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 12px;float: none;\"&gt;\u00a0Jos\u00e9 encontra-se em est\u00e1gio probat\u00f3rio, que tem prazo de 3 anos. Reprovado em est\u00e1gio probat\u00f3rio, Jos\u00e9 ser\u00e1 demitido.\u00a0&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;!--EndFragment--&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 12px;float: none;\"&gt;Jos\u00e9 adquiriu estabilidade em seu cargo, e n\u00e3o poder\u00e1 ser exonerado ou demitido sem senten\u00e7a judicial transitada em julgado.&lt;/span&gt;&lt;span style=\"font-size: 12px;\"&gt;\u00a0&lt;/span&gt;&lt;!--EndFragment--&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 1,
    difficulty: 2,
    category: "Direito",
    challengeType: "CONCURSOS_MPSP",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "7949",
    text: "&lt;p&gt;A prefeitura de determinado município foi vítima de um cyber ataque que prejudicou parte de seu sistema de informação e de dados computadorizados. Os servidores públicos contratados para solução de problemas na área de tecnologia da informação, após 3 meses de trabalho, conseguiram resolver...",
    options: ["&lt;p&gt;Agiu bem o munic\u00edpio, tendo em visa que se trata de hip\u00f3tese de licita\u00e7\u00e3o dispensada, pela especificidade do servi\u00e7o prestado.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 12px;float: none;\"&gt;Trata-se da contrata\u00e7\u00e3o de um servi\u00e7o que deveria ter sido licitado, pois n\u00e3o se enquadra em qualquer hip\u00f3tese legal de inviabilidade da disputa.&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 12px;float: none;\"&gt;Trata-se de hip\u00f3tese de inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o p\u00fablica, tendo em vista a natureza singular do servi\u00e7o e a not\u00f3ria especializa\u00e7\u00e3o da empresa.&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 12px;float: none;\"&gt;Agiu mal o munic\u00edpio, pois a licita\u00e7\u00e3o apenas poderia ter sido declarada inexig\u00edvel ap\u00f3s uma primeira tentativa ter sido fracassada.&lt;/span&gt;&lt;span style=\"font-size: 12px;\"&gt;\u00a0&lt;/span&gt;&lt;!--EndFragment--&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 2,
    difficulty: 2,
    category: "Direito Civil",
    challengeType: "CONCURSOS_MPSP",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "7950",
    text: "&lt;p&gt;Reynaldo é proprietário de um terreno localizado na área urbana no Município A. O terreno encontra-se subutilizado, mesmo após tentativa de edificação compulsória e aplicação do imposto sobre a propriedade predial e territorial urbana (IPTU) progressivo no tempo, por 5 anos consecutivos. Ap...",
    options: ["&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 12px;float: none;\"&gt;A desapropria\u00e7\u00e3o, neste caso, seria inconstitucional, tendo em vista que a Constitui\u00e7\u00e3o Federal apenas admite restri\u00e7\u00e3o ao direito fundamental de propriedade nos casos de utiliza\u00e7\u00e3o de trabalho escravo e planta\u00e7\u00e3o ilegal de psicotr\u00f3picos.&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 12px;float: none;\"&gt;\u00c9 poss\u00edvel a desapropria\u00e7\u00e3o, por descumprimento da fun\u00e7\u00e3o social da propriedade, que se dar\u00e1 sem qualquer indeniza\u00e7\u00e3o, tendo em vista o car\u00e1ter sancionat\u00f3rio do ato.&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;!--EndFragment--&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 12px;float: none;\"&gt;Trata-se de desapropria\u00e7\u00e3o por descumprimento da fun\u00e7\u00e3o social, medida de car\u00e1ter excepcional, que confere ao propriet\u00e1rio justa indeniza\u00e7\u00e3o em dinheiro.&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 12px;float: none;\"&gt;\u00c9 poss\u00edvel, no caso, a desapropria\u00e7\u00e3o por descumprimento da fun\u00e7\u00e3o social da propriedade, com direito \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o em t\u00edtulos da d\u00edvida p\u00fablica.\u00a0&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;!--EndFragment--&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 3,
    difficulty: 2,
    category: "Direito Civil",
    challengeType: "CONCURSOS_MPSP",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "7951",
    text: "&lt;p&gt;Rita é Secretária de obras do Município Z e já supervisionou diversas obras bem sucedidas, que cumpriram rigorosamente os princípios constitucionais da legalidade e da eficiência. No mês de fevereiro de 2018, estando as obras municipais paradas em decorrência de fortes chuvas, Rita pediu pa...",
    options: ["&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 13px;float: none;\"&gt;Rita cometeu ato de improbidade administrativa que importa em enriquecimento il\u00edcito. Como consequ\u00eancia, Rita poder\u00e1 perder sua fun\u00e7\u00e3o e ter seus direitos pol\u00edticos suspensos por at\u00e9 10 anos.&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 13px;\"/&gt;&lt;span style=\"font-size: 13px;float: none;\"&gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 13px;float: none;\"&gt;Rita cometeu ato de improbidade administrativa, mas como n\u00e3o houve qualquer preju\u00edzo para a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, fica isenta de pena.&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 13px;\"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 13px;float: none;\"&gt;Rita n\u00e3o cometeu qualquer ato de improbidade administrativa, tendo em vista que n\u00e3o houve dolo em prejudicar o er\u00e1rio p\u00fablico.&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 13px;\"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 13px;float: none;\"&gt;Rita cometeu ato de improbidade administrativa que atenta contra os princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Como consequ\u00eancia, Rita poder\u00e1 perder sua fun\u00e7\u00e3o e ter seus direitos pol\u00edticos suspensos por at\u00e9 8 anos.&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 13px;\"/&gt;&lt;br style=\"font-size: 13px;\"/&gt;&lt;!--EndFragment--&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 0,
    difficulty: 2,
    category: "Direito Civil",
    challengeType: "CONCURSOS_MPSP",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "7952",
    text: "&lt;p&gt;Maria tem uma filha com graves problemas de saúde e gostaria de saber quanto a prefeitura da cidade onde mora gasta na área de saúde pediátrica. &lt;br/&gt;Maria procura você, na qualidade de advogado (a), para que lhe auxilie na busca pela informação.   Você deverá informá-la que:  &lt;br/...",
    options: ["&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 12px;float: none;\"&gt;O rem\u00e9dio constitucional a ser utilizado \u00e9 o habeas data, sendo desnecess\u00e1rio patroc\u00ednio por advogado.&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 12px;float: none;\"&gt;Qualquer legitimado pode, diretamente, apresentar pedido de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o no \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico respons\u00e1vel, que dever\u00e1 prest\u00e1-las de imediato, ou em 20 dias, no caso de informa\u00e7\u00e3o de dif\u00edcil acesso.&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 12px;float: none;\"&gt;Qualquer legitimado pode, diretamente, apresentar pedido de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o no \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico respons\u00e1vel, que ter\u00e1 prazo de 10 dias para prest\u00e1-las, prorrog\u00e1veis por igual per\u00edodo.\u00a0&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 12px;float: none;\"&gt;Caso exista negativa da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica em fornecer a informa\u00e7\u00e3o, deve-se impetrar habeas data, sendo necess\u00e1rio patroc\u00ednio por advogado.\u00a0&lt;/span&gt;&lt;!--EndFragment--&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 1,
    difficulty: 2,
    category: "Direito",
    challengeType: "OAB_1_FASE",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "7953",
    text: "&lt;p&gt;Caio adquire imóvel localizado em área rural e, ciente da existência de um corpo d’água subterrâneo que pretende extrair para consumo, consulta seu advogado sobre as normas incidentes no caso concreto. Assim, nos termos da Constituição Federal de 1988 e da Política Nacional de Recursos Hídr...",
    options: ["&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 12px;float: none;\"&gt;A extra\u00e7\u00e3o de \u00e1gua subterr\u00e2nea est\u00e1 condicionada \u00e0 obten\u00e7\u00e3o da respectiva outorga de direito de uso de recurso h\u00eddrico, o que se justifica em raz\u00e3o de a \u00e1gua ser bem de dom\u00ednio p\u00fablico.&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 12px;float: none;\"&gt;Por n\u00e3o ser a \u00e1gua dotada de valor econ\u00f4mico, o particular tem direito \u00e0 explora\u00e7\u00e3o do recurso subterr\u00e2neo sem cobran\u00e7a de contrapresta\u00e7\u00e3o pelo Poder P\u00fablico, desde que observadas as normas de prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente.\u00a0&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 12px;float: none;\"&gt;Por se tratar o im\u00f3vel de propriedade privada, a titularidade da \u00e1gua subterr\u00e2nea segue a sorte do principal, raz\u00e3o pela qual tamb\u00e9m ser\u00e1 de dom\u00ednio privado, cabendo a Caio o direito de explorar gratuitamente o recurso h\u00eddrico, desde que zele pela manuten\u00e7\u00e3o de sua qualidade ambiental.&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 12px;float: none;\"&gt;Embora a outorga de direito de uso de recurso h\u00eddrico corresponda a um dos instrumentos de pol\u00edtica ambiental expressamente estabelecidos na Lei Federal n\u00ba 9.433/1997, sua exig\u00eancia ser\u00e1 afastada no caso em an\u00e1lise em raz\u00e3o de Caio j\u00e1 estar sujeito \u00e0 chamada cobran\u00e7a pelo uso da \u00e1gua.&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;!--EndFragment--&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 0,
    difficulty: 2,
    category: "Direito Constitucional",
    challengeType: "OAB_1_FASE",
    explanation: ""
  },
  {
    id: "7954",
    text: "&lt;p&gt;A Política Nacional de Resíduos Sólidos (Lei Federal nº 12.305/2010) reúne o conjunto de princípios, objetivos, instrumentos, diretrizes, metas e ações adotados pelo Governo Federal, isoladamente ou em regime de cooperação com Estados, Distrito Federal, Municípios ou particulares, com vista...",
    options: ["&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 12px;float: none;\"&gt;O princ\u00edpio do protetor-recebedor \u00e9 incompat\u00edvel com a sistem\u00e1tica da norma, diante da proibi\u00e7\u00e3o de o poder p\u00fablico instituir linhas de financiamento para atender iniciativas de descontamina\u00e7\u00e3o de \u00e1reas contaminadas.&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 12px;float: none;\"&gt;A coleta seletiva, embora seja considerada um mecanismo de not\u00f3ria relev\u00e2ncia para auxiliar a\u00e7\u00f5es comunit\u00e1rias como a reciclagem de res\u00edduos s\u00f3lidos, n\u00e3o \u00e9 expressamente elencada como instrumento dessa pol\u00edtica nacional.&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;span style=\"font-size: 12px;float: none;\"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;!--EndFragment--&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 12px;float: none;\"&gt;O reconhecimento do res\u00edduo s\u00f3lido reutiliz\u00e1vel e recicl\u00e1vel como um bem econ\u00f4mico e de valor social, gerador de trabalho e renda e promotor de cidadania, \u00e9 considerado princ\u00edpio dessa pol\u00edtica nacional.&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;", "&lt;p&gt;&lt;span style=\"font-size: 12px;float: none;\"&gt;As diversas modalidades de planos de res\u00edduos s\u00f3lidos previstas na referida norma devem ser elaboradas exclusivamente por empresas, p\u00fablicas ou privadas, que pretendam eliminar e recuperar lix\u00f5es, associadas \u00e0 inclus\u00e3o social e \u00e0 emancipa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica de catadores de materiais reutiliz\u00e1veis e recicl\u00e1veis.&lt;/span&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;br style=\"font-size: 12px;\"/&gt;&lt;!--EndFragment--&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;"],
    correctAnswerIndex: 2,
    difficulty: 2,
    category: "Direito",
    challengeType: "OAB_1_FASE",
    explanation: ""
  }
];
